【東方玄幻 * 武俠 * 山海經 * 冒險 】《易水》（2）

承蒙錯愛，《易水》終於黎到第二個Post喇~ 希望大家繼續正皮同支持~ thsss

舊Po：

Penana

搶

Push

為咗多謝連登各位巴打支持
我雖然冇貨加更
但都做啲野回應各位嘅厚愛

所以！我將聽日用嚟出IGFB post 嘅相提早喺度發佈

當做係聽日嘅預告啦

希望各位笑納，東南下台一躹躬

留名

樓主寫得一手好字羨慕

正評+推post
樓主手字幾好j

支持！

正皮

推

Btw
新post冇文是不對的

遲咗劉明

手字

第四十八章 - 合作無間（2）

仙霞派的術式主要為各式各樣的封印術，當中大致能分為「封術」和「印術」。

封術者，簡單而言乃封阻施術對象行動的法術，六道光牢、光縛術和白壁等皆為此術。另外，封術除了能封阻敵人行動外也有護壁之效，所以賀翔也好陸吾也好，均多次使用了封術抵擋住敵人的攻勢。

印術乃通過極度繁複的手印讓施術對象進入封印空間的法術，此前提及過的八象封印就是其一。仙霞派的手印一般都較其他門派為之繁複，而印術的手印就更是如此。

雖說封印二術不需法力均可發動，但所謂殊途同歸，如八大門派中其他門派一樣，仙霞派的功力也分了九重天，而最能體現仙霞弟子功力位於何等的就是使用天杖的數量。

天杖是仙霞派少有用以攻擊的法術，雖然比起其他門派的進攻術式只是平平無奇，但其厲害之處在於能隨時變成封術困住敵人，又或是能及時回防，抵擋敵人殺招。就以適才來說，陸吾使用天杖變成光縛術捉住南冉，又在緊要關頭以天杖使出白壁光牢抵擋劍楓寒。其他門派弟子面對仙霞門人時，往往一個不留神就會被天杖轉化的封術困住，繼而落敗，所以天杖可謂攻守皆宜，變化多端。

瓊華派飛廉術最多使用九件法具，南宮家紫霄神雷術最多使用九道紫電，蓬萊派羲和咒最高境界為九陽境界。同樣地，天杖最多就是使用九道。

南冉察覺到陸吾從始至終只使用六道天杖，於是猜想對方的修為可能只有六重天。雖然法力洪厚得難以應付，但少了三道天杖，這些微的分別，或許能替二人創造一絲勝算。於是他要劍楓寒先以巧招不停進攻，使得陸吾不會把天杖變為防禦範圍更廣的光柱防禦。

「若是硬攻，他只要一使出白壁光牢的話，我們定然不能攻破。但若論技巧的話，他面對你的劍七絕定會手忙腳亂。」

南冉如此對劍楓寒說道，而事實上也確實如此！

待劍楓寒逼得對方使用三道天杖使出白壁之際，南冉立即躍上半空施展天雷訣，但，剛才九道並非單純的天雷，而是附上了天雷訣的暗器！而暗器的目標也非陸吾，而是他所站之處。

「這些暗器就是為了最後一下地雷訣而埋下的陷阱，既是如此，暗器絕不能被他擋下，否則就會被對方識破，前功盡棄。」

「暗器插在地上，不怕他眼利看到嗎？」

南冉並沒回答，只笑了笑望向地下。劍楓寒當時順他目光瞧去，登時恍然大悟。

此處一片花海，花草至少也長至腳脛，試問陸吾如何能夠發現？

所以當南冉擲出暗器的同時，劍楓寒也配合著他，以更強的攻擊吸引陸吾的天杖防禦。當一切準備就緒，陸吾不知不覺已踏進南冉的圈套。

此刻計謀得逞，一切果如南冉所料，劍楓寒雖然嘴上損著南冉，實則對他也是衷心佩服。二人也不廢話，南冉繼續以地雷咒牽制對方，劍楓寒則凝聚內力，一步步向陸吾走去，要在下招擊殺對方。

「啊！！！」

陸吾嘶聲烈吼，慘叫連連。忽然，他身後那棵神秘的大樹爆發出刺眼的白光，南冉雙眼一陣刺痛，他不敢鬆開手印，連忙閉上雙眼繼續維持著地雷咒。而劍楓寒見勢色不對也閉上了雙眼，但那白光實在太強，即使閉上眼睛眼皮也被白光照得隱隱作痛。劍楓寒心中覺得不妥，下意識覺得不能再拖，幸虧他閉眼之前已記得了陸吾的方位，正要用盡全力向著那個方向使出了劍問天之際，忽然一聲巨響打斷了他。

「轟！！！」

地動山搖，強光減弱，南劍二人立即睜開雙眼，但他們看到眼前情景時均自神情一愣，連南冉也少有露出錯愕的表情。但見一道又一道的赤橘色光柱拔地而起，光柱直達穹頂維持片刻才慢慢消散，但一道消散，另一道又如火山爆發般冒了出來，如此維持片刻，只聽陸吾的叫喊從痛苦漸漸變為憤怒，隨著一聲暴喝，赤橘色光芒從紫電中間爆裂出來，「轟！」的一聲衝破了電網！

奇變頓生，南冉與劍楓寒面面相覷，但他們尚在愕然之際，忽然有九道光柱同時在二人四周破地而出，把他們圍在正中。南冉立即察覺不妥，喊道：「不好！」二人反應已經夠快，但還是慢了一步。他們正要衝出去時，光柱之間同時出現一幢赤紫色的屏障，把南劍二人困在裡頭。

南冉嚥了口口水，他從懷內取出一枚飛鏢然後往屏障伸去，飛鏢一觸碰屏障時立即發出「嗤！」的一聲，然後碰到屏障的部位立即化為灰燼！

見到這個狀況，南冉心底一涼暗叫不好，只因他知道此乃仙霞派最強的封術之一 - 紫陽陣！

南劍二人互視一眼，各從對方眼神中瞧出不安。此時遠方忽然傳來一陣陰森可怖的笑聲，二人循聲望去，只見陸吾已重新站了起來，正一步步朝二人走來。

待陸吾走得近時，只見他面具破開了一半，露出鼻子以下的容貌。雖然沒了面具上嘴上的獠牙，但陸吾那如同細縫一般的嘴巴，配上半張面具，卻又有別一番的可怖。陸吾陰險地笑著，步伐緩慢地走到二人面前，面具後綠油油的鬼火眼睛充滿了勝券在握的自信。

「多虧你倆把我逼到絕境，若非適才山窮水盡，我也不知自己能夠一下子衝破了九重天。」鬼火般的眼睛緊緊盯著南冉，細縫般的血盆大口咧嘴笑道：「殺了你後，我便是天下無敵了。」

下次會注意

幾時掀開一早放置喺場上嘅牌

有無得買
想做書籤🔖

閘門卡？？

遊戲王陷阱卡咁

仲有冇呀 唔夠皮

冇係呢邊睇文，原來已經有二

陸吾：想偷我雞.jpeg

書籤就太誇張XDDDD 我都係業餘愛好，攞黎賣就太唔好意思。
不過我之前係課過金卑d 書法高手寫過三張，以後整書籤可以用果三張整~

無睇過遊戲王

本多催文兄

天雷訣

推！！！！

第四十九章 - 神樹文玉（1）

龍波兒接走紫瓏等人的瞬間，南冉與陸吾已經開打。驚雷鳴，紫電閃，接著聽見天杖轟在地面的爆裂聲。暴風在龍波兒等人腦後呼嘯而過，翻起的泥土碎石打在眾人身後隱隱作痛。

龍波兒不敢停留，他一手牽著紫瓏，另一隻手牽著韓非，紫瓏牽著麥菁兒；眾人就是這樣跟著龍波兒邁開腳步，全力施展身法向前疾奔，雖然他此刻沒了䑏疏的法力，但三人還是被他帶動得幾乎雙腳離地，如飛一般向前離去，轉眼間眾人已去到數里之外。

見到此處已不會被戰火波及，龍波兒於是放下了三人，然後就想回過頭去幫忙。當他剛剛回頭時，碰巧劍楓寒使出了劍繪道與陸吾硬碰，但見遠處劍氣如虹，撞在赤橘色的障壁上發出天崩地裂的聲響，二者相撞引發的暴風在他們這邊也能感受到。

看著煙塵滾滾的遠處，龍波兒想上前幫忙，但此刻的他既沒了䑏疏的法力，又不能使用山海契約，比廢了一臂更為嚴重。此時的龍波兒只是一個輕功高明，懂得一式半桶水的劍問天的江湖好手，在那輕則呼喚天雷，重則地動山搖的戰場上如何能夠幫得上手？

龍波兒微微歎了口氣，他心中雖有不甘，但又不想去到成為負累。但南冉遭遇如此強敵，自己又怎能袖手旁觀？正自躊躇間，紫瓏似是看穿了他的想法，一把抓住了龍波兒的手臂擔憂地道：「波兒，你既沒了山海契約，也就不必勉強過去，你曾說過八字眼絕不會敗的，是不是？」紫瓏嘴上雖是如此說著，但她豈會不知南冉也身處危難之中？一邊說著，一邊目光也不禁飄向遠處。

就在此時，已經良久沒有出現的䑏疏忽然在龍波兒腦海中說道：「渾小子……你聽老子說！南冉不能使出山海契約，他此刻絕非陸吾對手，你……你一定要前去相助，否則你倆都會……被陸吾吸收掉……」䑏疏的聲音有氣無力，每說一句話都要喘口大氣，聽上去甚是辛苦。

龍波兒一聽䑏疏暌違已久的聲音，先是一怔，隨即放下了心頭大石。䑏疏雖曾奪得他身體後犯下大錯，但龍波兒心地善良，認為既然同伴為保護自己而犧牲，自己就更加要活得無憂無慮才能對得起同伴們在天之靈。他又覺得即便如何恨透䑏疏也無補於事，也不能把同伴性命換回來，所以很早就對䑏疏沒了恨意。

䑏疏在他體內寄居多年，雖然無時無刻覬覦他的身體，但自進入結界後對方宛如病倒了般一聲不吭。龍波兒雖然有一刻感到如釋重負，但同時又擔憂䑏疏會否就此一倒不起。如此矛盾的心情此刻得到舒放，喜道：「䑏疏大叔！你沒事實在太好了！我還以為你已被那陸吾吸收了呢！」

䑏疏一聽，立即冷笑道：「嘿！你不是恨透老子了嗎？何必在此惺惺作態，實在令人作嘔！」

龍波兒眨了眨眼，他清楚䑏疏脾氣，知道即便自己解釋也是無用，便轉移話題道：「䑏疏大叔你不是人欸，也會令人作嘔嗎哈哈哈。啊不好笑，話說回來，你的聲音怎地還是如此虛弱？你既醒來，代表我可以使用山海契約了嗎？」

龍波兒的話使得䑏疏一時之間無言以對，只能冷冷地哼了聲，道：「別廢話了，老子好不容易才攢了點力氣與你對話，不知片刻之後會不會又再被那天殺的陸吾吸乾力氣。接下來老子說的話你可要緊緊記著，知道了麼？」

䑏疏少有如此鄭重地囑咐，龍波兒雖然樂天無憂但也懂得權衡輕重，於是點點頭也不再出言打擾。只聽䑏疏喘了幾口氣，有氣無力地道：「在此崑崙結界之中，吾等山海神獸會被吸走一半以上的法力，而剩下的一半也會被抑壓著，老子現在使不出一絲力氣出來就是這個原因。而當陸吾殺掉你，也是殺掉我的時候，他就能把老子所有的吸取了法力化為己用，這就是所謂的完全吸收，渾小子你明白了麼？」

龍波兒點頭示意明白，䑏疏續道：「此時陸吾已前後完全吸收了四隻山海神獸的法力，就算南冉再強也並非他的敵手。但陸吾終歸只是一隻神獸，你想想他體內如何能儲存如此洪厚的法力？」它說到此處，又是喘了好一會兒氣，才慢慢地道：「答案就是那棵大樹！」

龍波兒心頭一震，脫口而出道：「那棵樹？」

「嘿！你這渾小子不學無術，自然不知，若是南冉那奸詐的小子聽到老子這話，他可就能馬上想到了。那棵樹乃崑崙仙境中的神樹，名曰文玉。在這崑崙結界之中，文玉樹會把吾等山海神獸的法力吸走，吸收而來的法力就可以任結界之主陸吾分配，或是讓土螻和欽原成長，或是施術時增強自己法力，可以說文玉樹便是此處一切的法力泉源。」

䑏疏的解釋解答了這結界中的種種疑問，龍波兒恍然大悟地長長「哦」了一聲，隨即遙遙注視遠處片刻，果見每次赤橘色光芒大盛之前，大樹上白光必定先會早一步綻放出刺眼光芒，龍波兒心道：「那就像是文玉樹是錢莊，陸吾家中放不了那麼多銀兩，每次花費時就要去錢莊取錢。」想到此處，也算是想通了進入結界後的種種疑問。

䑏疏又道：「小子你此刻用不了老子的法力，他們的戰鬥你自是插手不了。趁現在南冉還能多撐一會，你趕快去摧毀文玉樹。若我猜測不錯，文玉樹既是此處的生命泉源，你若成功破壞了它，此仗我們就贏定了。」

龍波兒聽到自己能夠幫得上忙，立即雀躍地道：「原來如此！䑏疏大叔你這次可幫了大忙了欸！太感激你了！」䑏疏罵道：「你別得意忘形！老子只是不想死在此處！嘿！你還是別耽誤時間了，老子猜南冉也撐不了多久了！」

「你……說什麽？」聽到最後一句，龍波兒心下微驚，䑏疏急道：「你這腦子生鏽的渾小子！你想想，南冉使用不了夔牛法力，能以一己之力面對五六個擁有山海契約的人麽？」龍波兒登時醒悟過來，立即便欲動身，但他轉念一想，文玉樹既灌滿法力，自己的劍問天到底能否削斷它？若劍問天砍不斷文玉樹，還有什麼其他方法？

剛剛與䑏疏的對話全部在腦中完成，紫瓏與韓非等人完全沒有聽見。紫瓏見龍波兒怔怔出神，不知他想著什麼，於是輕輕搖了搖對方臂彎，連聲問道：「波兒，波兒，怎麼了？有什麼不妥嗎？」

龍波兒把䑏疏的話與心中考量告訴眾人。本來此事極是難以置信，但經歷過結界內的一切，再奇怪的事也變得理所當然起來，紫瓏想了半刻道：「既然如此我跟你一起去吧，若你的劍問天砍不斷文玉樹，那我就用三昧真火燒一燒它。」

龍波兒搖頭道：「只怕文玉樹佈滿了法力，若法力反彈那可危險得很。紫師父你還是留在此處較為穩當。」紫瓏聽到最後登時不樂意，提高聲線道：「法力反噬難道你就能安然無恙？不行！這次無論如何我們都要共同進退！」

「不行欸，紫師父會礙手礙腳欸。」

「不！你又是這一句！這次我絕然不聽！怎能只讓八字眼和你孤軍作戰！？」

二人尚在爭論不休，忽然遠處傳來轟隆轟隆數聲巨響，眾人連忙循聲望去，遠處陷入一片沙塵之中，本來尚自隱約看到南冉身影，現在只看到仍閃閃發光的文玉樹，還有偶爾傳來的交戰呼喝聲。

眾人聽了龍波兒轉述的話後均擔憂南冉安危，一時間無人説話，隔了半晌麥菁兒才道：「不能再拖下去了，時間越長大哥哥就會越危險！」

紫龍二人心想此刻也別無選擇，只能硬著頭皮上了。忽然，一直在旁默不作聲的韓非走前一步，先是猶豫了會，但很快就神色肅然地對著二人道：「等等！」

等咗半個鐘了

好啦~ 見你等~ 卑個FBIG 預告圖你~

樓主啲字好靚

新po留名，有文未

點練的? 臨摹邊個?

韓非係咪有炸彈

今日先更完

多謝

炸彈會唔會誇咗啲

一開始跟啲台灣美字KOL練，之後開始練蘭亭序，最近臨緊文徵明出師表

猛料

儲埋一個星期入嚟睇一次，先發現開咗新po
留個名先

第四十九回 - 神樹文玉（2）

安頓好韓非與麥菁兒後，紫瓏把乘風咒施加在龍波兒身上，由他牽著向文玉樹奔去，二人選擇的路線稍稍繞過戰場，盡量不被陸吾發現。龍波兒全速前進，二人很快就來到距離大樹不遠之處，而南冉等人此時正正就在他們左側數里之外。

忽然之間，電閃雷鳴，刺眼的紫白電光從左方傳來。

龍波兒與紫瓏認得這是南冉的紫霄神雷，一同停下了腳步舉手遮眼望去。此刻時值南冉使出地雷訣捉住陸吾，刺眼的紫電把四周照得亮白，聽到陸吾撕心裂肺的叫聲遙遙傳來，紫瓏與龍波兒相顧一笑，前者喜道：「看來是八字眼贏了！」龍波兒也揉著鼻子笑言：「嘿，說過了欸，南師父不會敗的，這次是䑏疏大叔多慮了。」

二人話聲剛落，一直白光不熄的文玉樹忽然綻放出更刺眼的光芒，紫龍二人猝不及防下被嚇了一跳，然後就在兩人數步之遙的前方，忽然「轟」的一聲冒出了一道如樑柱般粗幼的赤橘色光柱！紫瓏嚇了一跳，差點向後摔倒，龍波兒立即拉緊對方的手，然後把對方拉到自己身後。

光柱拔地而起衝上雲霄，紫龍二人抬頭望去，但見光柱直達蒼穹維持了一會就緩緩消失。二人低頭一望，剛剛光柱冒出的地面已出現了一個深不見底的大洞。二人相視一眼，陸吾的慘叫聲雖然遙遙傳來，但他們心中仍是不知為何感到陣陣莫名不安。

很快，紫龍二人便知道這不安並非空穴來風，但聽「轟隆隆」的聲音不絕於耳，一道又一道的光柱紛紛從地底冒出，直衝雲霄。雖然文玉樹就在他們前方不過一里遠，但二人不敢亂動，生怕途中被光柱擊中。

紫瓏緊緊抓緊了龍波兒的手臂，小臉嚇得煞白，而龍波兒也少有臉色凝重地注視四周，準備一有不妥立即施展輕功後退。

「哈哈哈哈哈！！！」這邊廂光柱不停冒出，另一邊本是慘叫連連的陸吾忽然朗聲大笑。龍波兒與紫瓏同時一怔，連忙眺望過去，只見紫電已滅，陸吾已掙脫了地雷訣的束縛！

頃刻間，所有光柱戛然熄滅，四周陷入了一片寧靜，仿佛連一根銀針落地也能聽得一清二楚，但不過剎那……

「轟隆！！！」

九道赤橘色光柱同時冒出，把南冉和劍楓寒團團圍在裏頭！龍波兒與紫瓏不識此乃仙霞派的紫陽陣，但見到陸吾一步一步向南冉走去，配上那奸詐得讓人寒心的笑聲，猜也猜得到南冉和劍楓寒正處危難之中。

紫龍二人沒有猜錯，南冉與劍楓寒此刻確實命如懸絲。紫陽陣乃仙霞派中最難修煉，同時也是最為厲害的殺招之一。此術的防禦乃所有封術之中最為堅固，除非法力凌駕於施術者，否則絕不可能攻破。而更可怖的，乃是其障壁上的溫度足可與羲和咒的九陽境界相提並論，困住敵人後法陣内會不斷升溫，直至把敵人烤死為止。

此刻南冉二人就是面對如此情況，被困紫陽陣才不過一刻，衣服已開始冒出縷縷黑煙。紫瓏瞧得緊張，更是情不自禁地失聲驚叫了出來。她的叫聲並不響亮，但還是被陸吾聽在耳裏，他嗤笑一聲，慢悠悠地側過了頭，鬼火般綠油油的雙眸赫然向著紫龍二人望去！

紫瓏與龍波兒同時心中一涼，同時扭頭朝著文玉樹的方向疾奔，陸吾本以為他們要來夾擊自己，此時才意識到二人要去破壞文玉樹，立即露出稍微慌亂的神情。

䑏疏猜得不錯，在這結界之中文玉樹與陸吾生死相依，若文玉樹有什麽不測，陸吾也會馬上受到影響。陸吾一開始還有點慌張，但心中度量一下二人的實力後冷笑兩聲，自言自語地道：「嘿！看來他們終究發現了文玉樹的秘密呢。但妄想能夠偷襲，實在是不自量力！！」

說罷，陸吾右手輕輕一擺。過了不久，一襲黑影從七彩蒼穹的遠處如烏雲般飛來，這片烏雲來得極快，才眨眼間已停在龍波兒與紫瓏前方，這正是陸吾召來的欽原大軍！

「紫師父！躲在我背後！」龍波兒連忙把紫瓏拉到身後，果然，欽原大軍如暴雨般密密麻麻地從天而降攻向他們。面對密如細雨的欽原，紫瓏嚇得不知所措，龍波兒立即聚勁於劍由下至上反劈過去，頃刻間風聲嘶吼，劍氣混合颶風向群鳥攻去，這正是他唯一懂得的劍七絕 - 劍問天！！

雖然劍楓寒曾言道龍波兒的劍問天不三不四，但也只是對著他這種高手而言，此時對著根本不知劍法何物的欽原，此招劍問天一招使出，前排的欽原立即被攻得大敗。但欽原的優勢在於數量極多，幾可說是源源不絕，前排剛被龍波兒擊殺，下一波馬上就蜂擁而至。

陸吾在遠處看著龍波兒連連揮劍，欽原雖死傷慘重，但在陸吾的召喚下還是源源不絕地從遠方前來增援。但見龍波兒的劍氣越來越弱，陸吾覺得對方快要力竭，已是不足為懼，他看到南冉也望向遠方，臉上滿是關切神色，邪笑道：「不必焦急，你們很快就能黃泉路上再次相遇了。」

「嘿！」南冉嘴角牽了牽，竟然雙手環抱胸前笑道：「我想你也太小看波兒了吧？區區欽原數量雖多，但想要阻擋他也未免太過妙想天開。」

陸吾正要回嘴嘲諷，卻見南冉神情胸有成竹，他的披風雖已開始冒起細細火頭，但他恍如不覺，似是立即就能脫離紫陽陣一樣。陸吾的自負源於自卑，面對自信滿滿的南冉，不禁懷疑起自己來，但他又極要面子，強作鎮定地道：「不怕，我還有土螻。待把它召喚過來，龍波兒只有死路一條！」

陸吾卻不知道，對方的鎮定完全是裝腔作勢。南冉雖不知文玉樹的秘密，但看到如此境況也略略猜到一二，他此時目的只為引陸吾與他鬥嘴，讓對方無暇源源不絕地召喚欽原。

換而言之，陸吾回嘴正合了南冉心意！南冉心中緊張龍波兒二人安危，臉上卻一派悠然地笑了笑，施施然地道：「可以啊！你召喚土螻試試看？」

陸吾見到南冉似笑非笑的表情，心中又恨又怕，立即默默地召喚土螻，但喚了多次對方非但沒有出現，更是沒有絲毫回應！陸吾立即心中一寒，臉色青一陣白一陣，南冉看在眼裏，立即朗聲大笑。陸吾老羞成怒，喝道：「你笑什麽！？」

「我在笑啊，原來你在此處也並非萬能，連土螻死了你也是此刻知曉，你這結界之主還真是白當的啊！」陸吾氣得面紅耳赤，即便隔著面具仍能看到他怒不可竭。南冉偷偷眺望遠處，果然陸吾暴跳如雷下忘了召喚援軍，天上的欽原數目雖然仍是不少，但已無剛才的鋪天蓋地般的可怖，但同時間也不再見到龍波兒以劍問天擊向鳥群。

南冉的心提了一提，正擔憂龍波兒二人的狀況時，忽然聽得陸吾歇斯底裏地怒吼道：「好！我就先殺你們，再親自動手收拾他們！」陸吾言罷，紫陽陣内溫度急升，南冉與劍楓寒渾身上下的衣服登時「伏」的一聲著起火來！

推一個

南冉捨身成人，波兒要好好活下去

南冉 卒

神改結局

全故完

江湖路遠，大家有緣再會，請啊

快啲打撚爆棵樹啦
仆街紫瓏無啦啦叫乜叫

請

自推一野～

幫推第二嘢

幫推～衰野

文呢

第五十章 - 猝不及防（1）

紫陽陣配上陸吾的無邊法力，即使合南劍二人合力也難以攻破，但他們豈是坐以待斃之輩？他們一直凝集功力為的就是最後時刻拼死一搏，就在二人忍著痛楚，要全力使出最後一擊之際，忽然遠處傳來虎嘯般的風聲，同時吸引了三人的注意。

陸吾也好，南冉也好，劍楓寒也好，三人同時循聲望去。只聽到龍波兒一聲暴喝，然後一道肉眼可見的劍氣混合颶風從上而下猛然一劈，欽原大軍被這劍氣劈得七零八落潰不成軍，幾乎倒下了一大半，剩下的也被劍氣所攝，不再向前進攻了。

看到欽原被擊潰，南劍二人立即大聲叫好，陸吾寒著臉遠眺前方，一時間也震驚得說不出話來。然而，就在下一刻，只聽「轟」的一聲巨響，文玉樹四周有四道光柱拔地而起，竟有一個白壁光牢把文玉樹團團圍著！

「陸吾未撤走這九道光柱，如何能夠再用白壁光牢？」南冉與劍楓寒心中疑惑，相顧愕然。他們瞧向陸吾，卻見對方看著遠方的白壁光牢也是面露訝色，顯然這光牢並非出於他手。

奇變頓生，眾人都不懂得如何反應，陸吾先是楞了一楞，但隨即還是大笑出來，得意地回首看著南劍二人，咧開了那又細又長的血盆大口，得意地仰頭大笑，似是宣示著自己的勝利。

「雖然不知發生何事，但真的天助我也！！你們受死吧！！」

紫陽陣内溫度再度提升，連地上也著起了火，南冉二人更是整個人瞬間沒入火海之中，南冉咬了咬牙，忍受著渾身上下被火焰灼傷的痛楚，想要作出最後的反擊。劍楓寒也有相同心思，正當這兩人要使出人生中最後一擊時，讓南冉與劍楓寒更意想不到的事情發生了。

「伏！」

毫無先兆之下，圍在他們四周的那九道赤橘色的光柱赫然消失！

同時間，紫陽陣也撤走了！

在地上、在南劍二人身上肆意起舞的火焰，也倏然熄滅！

南冉與劍楓寒面面相覷，他們同時望向眼前的陸吾，只見他滿臉驚訝莫名，忽然腳步輕浮，失重向旁蹌踉數步，他想要站穩，但說也奇怪，雙腿竟然發軟得不聽使喚。慢慢，陸吾露出痛苦的神情，他一手捂胸，一手掐住自己咽喉，喉頭發出荷荷之聲，面露出痛苦神情。

南冉和劍楓寒覺得好生奇怪，他們互視一眼，只從對方眼中看出迷茫不解，再瞧向陸吾時，只見他似是哽了魚骨一樣發不出聲，但臉上卻堆上笑容，身子一陣顫抖，竟仰天摔倒，但他一邊在地上痛苦打滾，但那如裂縫般的大嘴依然露齒詭笑，顯得極是可怖。

「八字眼！！」這時，遠方忽然聽到紫瓏的呼喊，南劍望去，只見紫龍二人朝著自己奔來。二人風塵僕僕，看到自己後滿臉歡顔。二人奔到南冉面前，看著地上的陸吾，均露出了驚懼的表情。南冉思索良久還是不解，奇道：「你們到底幹了什麽？」

南冉一説紫瓏才似想起了什麽，急道：「我們還是走吧！不然來不及了！」見南冉難得一臉迷惑，紫瓏噗呲一笑，指著遠方道：「你看！」

南冉順著紫瓏所指抬頭望去，六道光牢裏的文玉樹的光芒不但全然熄滅，正漸漸枯萎！南冉尚未明白，紫瓏笑道：「這次諒你再聰明也想不到了，是百里閻王啊！」

原來，這一切都歸功於韓非！

適才紫龍二人毫無主意之際，韓非站了出來，道：「若是摧毀這棵大樹的話，我倒是有個主意。」他一邊說著，一邊從懷中取出一個小瓶出來。一看到韓非掏出的這個小瓶，麥菁兒立即驚呼出來，臉上露出懼怕的神情。

這個小瓶赫然就是韓非與麥菁兒搶奪的貨物，養生堂所配製出來的毒藥「百里閻王」！

原來初入河內城時，南冉帶韓非等人去到彩福客棧，拴好馬車後，前者怕馬車中的百里閻王有個萬一，若是不慎打破那可不得了。於是馬車雖然拴在客店外，但實際上貨物早已搬到客棧之中，更在客棧中找到一個存放酒水的地牢，就此把所有毒藥搬到地牢裡面。

也是如此原因，到後來劍楓寒出現，其全力施展的劍問天與南冉的雲雷訣對轟，強大的衝擊力把整家客棧打得破敗不堪，也沒打破一瓶毒藥。

當時韓非趁亂奔到地牢，看到所有瓶子安然無恙，想把此藥拿到瑯琊軍中，或許對日後戰局有所幫忙，於是取走一瓶收在懷裏，直到現在才拿出來。

韓非生性小心謹慎，不易對人推心置腹，即使南冉初認識時對他三番四次釋出善意與耐性也未能使韓非完全卸下心防。但經歷結界種種事情後他也能分辨出南冉三人並非歹人，此刻見紫瓏與龍波兒一臉茫然，竟少有地主動解釋起來：「此乃是養生堂製作的毒藥，名叫百里閻王，此藥非水非丸，只需打開瓶蓋就能釋放毒霧。毒霧能讓方圓百里寸草不生，毒性極強，最也厲害不過。」

龍波兒不知兩少年的往事，首次聽見自是一頭霧水，但紫瓏之前已經聽過這毒藥的厲害，登時嚇得大驚失色，連忙與龍波兒簡單介紹了來龍去脈，後者撓了撓頭，道：「那黃老闆看起來人挺好的欸，原來他竟做出這樣的毒藥，真的人不可以貌相欸。」韓非冷笑道：「大多表面正氣凜然的人，底裏都是卑鄙無恥，道貌岸然之輩。這毒藥讓浩城百萬百姓死於非命，我定要姓黃的血債血償！」說到這裏，韓非微微一怔，他忽然想起了最後捨身救他的賀翔，還有他的遺言。

「快走！托我向木青大哥說一聲，賀翔無法看到瑯琊旗幟插滿開封城門的那天了！」

剛才行程不止，沒空讓韓非細想，此刻賀翔的遺言在腦中響起，登時對他如五雷轟頂。韓非不知誰是木青，但……

瑯琊旗幟插滿開封城門。

那是瑯琊軍每一個人，甚至每一個百姓的所想。為何賀翔會說出這一句？

韓非想得怔怔出神，把小瓶子端在手心的雙手也微微發抖，眾人不知為何韓非如此，均是不敢說話打擾，眾人只以為韓非想起家鄉的慘況，後者搖了搖頭，暫且壓下心中疑惑，呼了口氣道：「總之，這毒藥極是厲害，若以龍大哥所言，文玉樹會對法力反噬，或許這瓶毒藥能夠有所作為。」

就是如此，韓非把百里閻王交給了龍波兒，剛才被欽原圍攻，最後龍波兒蓄集全身功力使出劍問天把欽原劈開。紫瓏趁機使用乘風咒加快腳步，然後就把百里閻王擲向文玉樹。

噹啷一聲，瓶子打破，黑霧登時湧出。聽過韓非所言，二人均怕被毒霧波及，紫瓏靈光一閃，她記得陸吾雙重結印的手法，於是依樣畫葫蘆地結了一次，也虧得仙霞派法術不需法力門檻，竟被紫瓏成功使出了白壁光牢這高級法術。當然，紫瓏由於沒有法力，這六道光牢幾是沒有防禦力可言，但她目的只為阻止毒霧飄散，這就有了奇效。毒霧困在法陣之中，文玉樹迅速枯萎，也是如此原因陸吾才同時中了毒霧。

「啊！！！啊！！！！」

陸吾仍在地上打滾，此時的他連山海契約的面具也維持不了。面具消失後，陸吾的相貌展現人前，他嘴角流著白沫，露出白森森的牙齒，圓瞪著雙目，猙獰地一邊嘶吼，一邊爬向眾人。

「我！！你！！你們！！都……都是我的！！都！！都！！都是我……」他再掙扎數下，不忿地盯著眾人，最終身子一垂，再也一動不動了。

紫師父又外掛

始終都係一個師父~

估到紫師父會出手，但以為係翻版紫陽陣，淨係夠透火。估唔到東南一次過串連幾個伏筆，陰莖陰莖

賀翔番話可能係為咗扮自己友所講，點解令到韓非咁驚訝，我仲未諗到。有時間要重睇，尤其是韓非有無喺佢面前透露過自己身份一事。

陸吾用紫陽陣果陣佢無睇到喇~
不過就算睇到都無用，佢法力咁弱，個紫陽陣有排都煮唔熟棵樹

第五十章 - 猝不及防（2）

就在陸吾死去後，南冉一行人驚魂未定，又聽得「轟隆轟隆」聲不絕於耳，眾人腳下一陣地動山搖，低頭一看，但見大地裂開，一道道深不見底的深坑把草坪花海切開。舉頭望去，七彩蒼穹也恍如裂開了般出現蛛網一般的漆黑裂痕。

南冉最先反應過來，他估計因結界之主陸吾斃命，這結界立即就要崩塌，他四處眺望，見遠處亮起藍光，似乎正是唯一出口。

眾人再無廢話，連忙跑去接了韓非與麥菁兒，再全速向著藍光奔去。幸好韓非與麥菁兒沒有亂走，南冉很快就接到他們。南冉牽著韓非，紫瓏拉著麥菁兒，劍楓寒跑在最前，一行人跟在後面，一起全速在崩塌中的結界逃亡。

本是一片平原的土地慢慢裂開，南冉等人一路跑著，腳下如踏浮冰，天空的裂縫越來越大，那深淵的黑越來越占據著蒼穹，眾人馬不停蹄，身後、四周均有白光激射而出，轟隆轟隆的響個不停。

「到了！！」

藍光就在眼前，南冉等人再也無暇細想，用盡全力縱身一躍跳了進去！

眾人身在藍光之中，那光刺眼得要閉上眼睛再以手擋眼才能忍受，也不知過了多久，光線漸漸減弱，再過了一會才慢慢消散。

南冉等人緩緩睜開了眼，眼前只覺白茫茫一片，過了半晌待雙目習慣後再凝神一看，眼前還是潔白無暇，忽然，寒風撲面而來，麥菁兒與韓非登時打了個哆嗦，冷得渾身發抖。

此時，他們終於看得清楚，四處大雪紛飛，他們正身處一茫茫雪山之中。

南冉見麥菁兒冷得發抖，把披風脫下來披在她身上。紫瓏憂道：「這……又是哪裏？難道我們還在結界之中嗎？」

眾人四處眺望，忽然聽到韓非驚呼道：「你們看！你們看！」

眾人跑到他身旁順著他手指望去，只看到不遠處的山壁上赫然刻著二字，朱漆在風雪之中尤其顯眼，那兩字鐵畫銀鈎，氣勢非凡。南冉與劍楓寒見這兩字更是同時長長驚嘆了聲。

「崑崙」

結界的出口，竟是大名鼎鼎的崑崙山！！

此時他們身處山坳之中，左右皆是山道，背後是一片白雪平地。從前方斷崖放眼望去，眼前盡是一片壯麗無比的景色。天地一色猶如一片銀河，晶瑩剔透的冰山巍峨挺立連綿不絕，端的氣勢磅礴。紫瓏與韓非二人從沒來過崑崙，連聲驚嘆，興奮得活蹦亂跳，渾然忘了四周寒冷刺骨。

忽然，紫瓏若有所思，看著遠處怔怔發呆，南冉用手肘輕輕碰了碰她，笑道：「來到崑崙，正好你可以去一趟瓊華派探望令姐，説不定她也正在想你呢。」其實紫瓏正正就是念及此事，但被南冉說出來還是臉上一紅，口不對心地啐道：「誰要見她了？我才不要見她呢。」

眾人逃離險境，均是十分欣喜，劍楓寒更是大力吸了口氣，喜道：「得趕快回去楚國，好好跟老頭子打一架！！」眾人哄然一笑，南冉見龍波兒站在懸崖邊眺望遠處，心想他定是沒見過如此氣勢磅礴的山脈才會如此目不轉睛。此時只聽紫瓏對著龍波兒喊道：「波兒你看！我才沒礙手礙腳呢！」

「小妮子這次確實做得不錯，若非你機警，我們就算不被陸吾殺死，也被毒霧毒死。」聽到南冉一反常態稱讚自己，紫瓏小臉微紅，過了會才笑道：「誰叫你小瞧了本姑娘！這次我可是你們的救命恩人。不過這事情還得跟八字眼你算算賬，若非你財迷心竅，也不會如此劫難重重。你看，這次的貨物全都丟失了，可要怎麽賠償？」

南冉正打算半笑半認真地回答時，龍波兒卻忽然幽幽地道：「對，還真要跟你算算賬。」

紫瓏一聽登時樂了，邊走上前邊笑道：「對對對！波兒！我們一起想想要怎樣跟八字眼算……」話沒説完，南冉忽然伸手一拉，硬生生把紫瓏拉到自己身旁。紫瓏差點站立不穩，立即捶了南冉一拳，嗔道：「幹什麽！？」

她擡頭一望，不知何時剛剛還是一派輕鬆的南冉變得神色凝重，雙目一眨不眨地看著前方，她才驚覺事有蹺蹊。

「波兒！」南冉朗聲呼喚。

龍波兒卻毫無反應。

龍波兒的異常眾人看在眼裏，經歷一切後就算是麥菁兒三人都極是敏感，連忙後退數步，劍楓寒也早早擋在兩少年面前戒備。

「波兒！」

南冉再次呼喊，四周的寒風忽然吹得更為猛烈，龍波兒就似是漩渦一般，把四周的風雪吸引過來，風雪形成的龍捲把龍波兒覆蓋。

然後，一把沉厚深邃的聲音從龍捲後緩緩傳出。

「想不到回湧的法力竟能讓老子一口子衝破封印，嘻嘻嘻，老子等這天已等了好久了。」

一聽到這聲，竟不是龍波兒在説話！紫瓏等人不明就裏，但南冉卻是臉色一陣發白，渾身僵直起來。

「轟！！！」

風雪四散，龍捲消失。重新出現在眾人面前的龍波兒已經轉過身來，他的臉上已戴著䑏疏面具！但這面具與平日的大是不同。他平日的面具只單純潔白如雪，此刻的卻變得晶瑩剔透，從裏到外閃爍著七彩光芒！而腦後雪白的鬃毛更是長了不少，現在直垂過腰，整個人渾身上下散發著乳白色的光暈！

南冉心底一寒，他知道眼前的已經不是龍波兒！

是䑏疏！

雷鳴電閃，紫紅電光從天而降，在南冉手上編織成夔牛面具。

南冉往臉上一抹，二話不説就祭起了自己的山海契約，順勢把紫瓏輕輕推開，劍楓寒見狀直接把她拉到自己身後保護。

南冉目不轉睛全神貫注地盯著䑏疏，後者在原地活動著剛剛得來的身子。二人默然相對片刻，䑏疏目光飄向身後的幾人，看著嚇得瑟瑟發抖的麥菁兒，他冷笑道：「讓老子想想，上次是多少人？諸葛星瀚、容蓉、孟山君、諸葛詩羽，對，四個人。看看這一次……一，二，三，四，剛好也是四個人，嘻嘻嘻，好吧，跟你好好算算舊賬，順道讓你重溫惡夢。」

惡夢？

紫瓏心中一顫，想起了龍波兒在廟中對她說過的話。

「我控制不了䑏疏，害死了同伴們。」

想到南冉每次憶起同伴的悲痛，紫瓏向他背影望去，果見南冉聞言後微微一震，略有遲疑地半側過頭來看了看自己等人，縱然隔著面具，紫瓏也仿佛感到南冉的擔憂與傷感。

只是她遠遠沒想到，䑏疏接下來的一句話會是如此的五雷轟頂，難以置信。

䑏疏語速異常地慢，就似是每個字都有無比的重量，要一個字，一個字地壓在南冉身上，使得他透不過氣來一樣。

最後，他盯住渾身不自禁地微微顫抖的南冉，拖長聲音道：

「對了，事隔多年你還記得他們嗎？那些被你親手害死的同伴們啊！」

容蓉咁好打

屌，南冉廢佢武功啦on9䑏疏

追到live，面具的設定好有死神的感覺

一波未平

好打啊~
卷一同Vincent & YumYum都打到個狌狌仆係度啦

夠唔夠打呢

多謝新朋友！
死神唔多唔少係有參考，另外都都參考左For Honor D 面具套裝~

波兒又起~

再溫馨提示Uncle，
你訂閱左ga。我已經有兩篇訂閱文章發佈左，記得去睇，唔好蝕卑我

劉明
終於live咗
好好睇吖

Sor sor sor penana唔太慣

費事你蝕卑我

歡迎新朋友~

第五十一章 - 䑏疏神威（1）

「走。」

南冉頭也不回，只簡潔地說了一個字，隨即他迅速結好手印，紫紅閃電聚於右手之中形成妖雷訣，電劍劍尖對準䑏疏嚴陣以待。

劍楓寒心領神會，二話不說拉著韓非與麥菁兒扭頭離開，他的戰鬥經驗何等豐富，見到䑏疏變身時瞬間爆發出的妖氣，已能判定此刻傷痕累累筋疲力竭的自己並非䑏疏敵手，此刻他能做的只是竭力保護其餘人安全而已。

他雖然武癡，但絕對能分輕重，此刻雖然不甘，但戰鬥的重責，還是要落在同樣擁有山海契約的南冉身上，但他也同樣心想：「陰險的傢伙傷勢跟我差不多，恐怕也只餘三四成功力，雖然他有面具神通，但能抵得上那馬臉嗎？」他帶著兩少年奔了數步，赫然驚覺紫瓏沒有隨他而來，猛然回首，卻見對方仍站在原地看著南冉與龍波兒怔怔發呆。

「小不點！！」劍楓寒大聲叫喊，紫瓏才稍有反應，但後者剛剛茫然回頭看著劍楓寒，二人同時卻見眼前一花，中間憑空出現了一人！這人頭戴晶瑩剔透，反射霞光的馬臉面具，長過後腰的鬃毛潔白如雪迎風飄揚，頭頂的獨角如琉璃一般色彩奪目，蔚藍如天的雙目戲謔地飄向眾人，正正就是䑏疏！

䑏疏站在紫瓏身畔，伸手搭著後者肩膀，後者嚇得全身一陣發抖，被冷風吹得紅彤彤的臉頰嚇得煞白，目光呆滯得似是求饒又似是害怕，䑏疏瞧了瞧紫瓏，冷笑道：「這丫頭可讓我想起了你的那個姘頭，是叫諸葛詩羽對吧？」

紫瓏見南冉渾身一顫，連維持妖雷訣的右手也微微顫抖，她仿佛看到對方面具後的痛苦神色，不其然回想起䑏疏說南冉殺死的同伴的説話。

紫瓏尚在渾愕之際，南冉已有打算。他戟指上天，沉喝一聲使出了天雷訣，但聽「轟隆」一聲巨響，一道紫紅驚雷從天而降，對準䑏疏頭頂劈去。但䑏疏卻只抬頭望了一眼，然後輕蔑一笑，然後若無其事地看著閃電，不作任何抵抗。

「奇怪！難道他竟強悍如斯，能硬扛這招雷擊？」劍楓寒心道。要知道南冉本就身負九重天的紫霄神雷術，此刻更有夔牛增強法力，縱然身上有傷實力大打折扣，這下天雷訣也絕對非同小可，就算劍楓寒自己也要嚴陣以待，但䑏疏竟仿佛視而不見，這使劍楓寒大是困惑。

就在下一刻，出乎他意料之外的情景出現了，那道劈向䑏疏的閃電，竟眨眼間變成了南冉！

南冉忽然出現在半空之中，右手蓄著妖雷訣從半空中俯衝下來。待俯衝到䑏疏身前，南冉左手向前一探，捉住了紫瓏的手腕然後向後一拉，後者登時掙脫䑏疏的挾持向後飛開。救走了紫瓏後，南冉右手電劍隨即向前疾刺，向著䑏疏猛刺過去。

劍楓寒眼疾手快，連忙前奔兩步接住紫瓏，但同時他大是奇怪，只因以他眼力，竟看不出南冉是如何躍到半空！要知道他法力雖不比使用山海契約後的南冉，但以他的修為應能看到對方動作。但不管是剛才的䑏疏，還是現在的南冉，他都看不清二人的動作！

這也難怪劍楓寒，要知道他武功雖放在當世是數一數二，但他極少與山海契約的擁有者交手，不知每個山海契約使用者各有神通。

橐翡是增強雷術；狌狌是溶於水中行動；鹿蜀是分身之術；九尾狐是幻術；陸吾是崑崙結界。

而夔牛，則是御雷而行！

所謂御雷而行，乃瞬間移動到任何閃電出現的地方，這神通比起幻術、崑崙結界略嫌普通，但配合夔牛本來的雷電法力與南冉的紫霄神雷術，則變得異常厲害。

與風后交戰時，南冉被對方九尾狐幻術迷惑，眼中出現數以千百計的風后。當時他就叫紫瓏以流星咒指路，再利用長劍引電，最後使用神通瞬間出現在風后身前展開突襲，果然一擊便中。若非當其時南冉也是身受重傷，恐怕那下已能擊殺風后。

此刻情景雖非一模一樣，但也可以說是故技重施，但……

「砰！！！」

不見䑏疏如何動手，半空中的南冉忽然就被擊中，身子以比前衝時更快的勢頭向後飛開，然後重重摔倒在地。南冉背一觸地，立即向後翻身就欲起來，但他還沒來得及站起，眼前已出現一道身影，抬頭望去，赫然見到䑏疏已來到自己面前。

「喲，老子的神通你忘記了？還是你不願意想起？」

耳邊傳來䑏疏的嘲諷同時，南冉再中一記重拳，整個人再次往後飛開，好不容易穩住身形。就在此時，南冉腦中響起了一把聲音。這聲音沙啞而沉厚，如一個蒼老的長者無疑，聲音的主人不是別人，而是南冉體內的夔牛。

此刻夔牛焦急地道：「少主，你若不再使出全力，怕是無法全身而退。」

南冉已多年沒有與夔牛交談，此刻聽它說話，心中頓時泛起一陣奇妙的感覺，他長長歎了口氣，道：「我怕稍有不慎，萬一傷及波兒……」

「少主，請恕屬下直言，你此刻只有平日三成功力不到，即便用上屬下的全力，也恐怕未必是䑏疏對手，更遑論要把對方封印，為求自保，少主你還是……」

南冉忽然不耐煩地猛然搖頭，道：「閉嘴！你自是說得輕鬆，小妮子她們尚在此處，若用上全力，我……我……」說到這裏，忽然那些傷心往事湧上心頭，南冉雙目忽然一陣濕潤，心中感到陣陣絞痛，竟使得南冉再也說不下去。

夔牛默然半晌，歎道：「少主，當年的事，屬下也是遺憾得很，只是今時不同往日，你……」

「行了，不必多說。」南冉一咬下唇，不讓自己受思緒所困，他再也不管夔牛的勸說，手中電劍在空中畫了一道劍花後向前疾奔，向著䑏疏攻去。

䑏疏直挺著身子，不動如山，只等著南冉向自己撲來。待二人還有五步距離時，一道電光忽然從天而至，配合著南冉的衝刺向著䑏疏後背劈去！

面對前後夾擊，䑏疏依然淡定自若，氣定神閒。直到南冉奔得近了，䑏疏左腳踏前，右拳伸出，對準南冉面門迎面打去！南冉這次看準䑏疏揮拳，待拳頭去到自己面前時立即施展夔牛神通，瞬間移動到夔牛身後的電光！

南冉瞬移到䑏疏身後，手中的電劍立即向前刺去！

「他此刻渾身上下有法力護體，這劍即便刺中最多也是重創他，不會傷到波兒本體。我只能慢慢消耗他的體力，再設法把他重新封印。」南冉曾用過此招重創對手，也為之後成功封印打下基礎，此時心念及此，電劍馬上就要刺到䑏疏後心，豈知他一劍刺下，卻是刺了個空！䑏疏似是早有預備，在千鈞一髮之間身子向左讓開，恰好避開了南冉的刺擊！

䑏疏避開刺擊，隨即轉身一抓，正好揪住了南冉胸前的衣領，這下反擊一氣呵成，南冉完全反應不來就被對方捉住。伴隨著耳邊傳來䑏疏的暴喝聲，南冉但覺一陣天旋地轉，原來䑏疏抓住他的領口，把他用力摔到石壁上！

石壁被南冉一撞，登時「咵」的一聲凹了下去，如網狀的裂痕向四處蔓延。南冉後背一陣劇痛，挨著石壁軟垂落地，一時間竟起不了身來！

Pushhhhhhhhhhhhhhhh

Push
最後應該波兒自己控制住隻鹿

人地獨角獸嚟

隻雞髀咁好死嘅

邊隻雞髀

獨角馬鹿獸

其實我覆完之後已經即刻諗你係咪玩緊呢個gag

Finally
唔知會唔會真係有隻鹿呢之後

獨角鹿，
奈良馬。
應該都會有。

係咪神獸「越蛾」嘅神通

係

叫南仔做少主 啫係隻牛係家傳嘅？

夔牛囉

之後劇情會慢慢講~

.........................

你繼一索之後又一樣野搞到我翻唔到轉頭

我都係旨在推post 不求答案

多謝鄧肯

棗神一推~

推啊

第五十一章 - 䑏疏神威（2）

「嘖嘖嘖，你縱然有傷，也不該如此容易應付。」䑏疏心情極好，踏著輕鬆的腳步，宛如玩樂般走到俯臥在地的南冉身前，饒有興致地看著對方半晌，忽然露出恍然大悟的表情，隨即目光瞥向旁邊的劍楓寒與紫瓏等人，再回首看著在地上掙扎的南冉，笑道：「是事隔多年，已經忘了如何應付老子嗎？噢！我知道了！是在等他們離開才全力應對嗎？哈哈哈，你就那麼害怕嗎？」

「閉……」

「哈哈哈！果然被老子說中了，你怕自己施展全力，再次殺死同伴嗎？」

「閉……嘴！！」

「嘖嘖嘖，你當時的那招全力施展的那招果是驚天地泣鬼神。來吧！你再使一次來看看！！不過這次你當心一點，別再次把所有同伴都殺死了，哈哈哈哈！！！」

「閉嘴！！！！」

舊事如同結痂後的傷疤，䑏疏的嘲諷卻如同一把匕首，不停在那永不復原的傷口上再增添血淋淋的傷痕，南冉腦中一陣充血，頓時之間，愧疚、懊惱等感覺全部湧上心頭，他嘶聲大吼，俯臥在地，雙手開始結雲雷訣的手印。

要知道南冉結印速度極快，往往眨眼間便能完成極度繁複的手印，但䑏疏非但看穿了他的意圖，更在南冉差不多結完手印時伸手抓住了他的手，硬生生打斷了結印動作，然後另一隻手五指如爪抓住了南冉的頭，如老鷹捉小雞一樣把他高高提起。

「！！！」

「老子朝思暮想就是要奪你性命，哈哈哈，不想天助我也，竟能在你剩下半條命的時候重奪龍波兒的身軀，哈哈哈哈！暢快！！當真暢快！！！」䑏疏看到南冉驚怒交加，仿佛已被自己玩弄掌心之中，頓時間心情極佳，不禁仰天朗聲大笑。

只是，雲雷訣雖被打斷，南冉還是能夠立即變招，手指一抬使出天雷訣，登時轟隆隆不絕於耳，九道閃電帶著先後次序，一道道向著䑏疏猛劈過去。與此同時，䑏疏右手一空，手中的南冉已不見蹤影，原來他已再次施展了夔牛神通，沒入那九道紫紅閃電之中。

䑏疏冷哼一聲，施施然地抬頭看著從天而降的閃電，喃喃自語地不知說著什麼。說時遲那時快，閃電眨眼間已經攻至，面對接二連三的紫紅閃電，䑏疏不慌不忙，一邊冷笑，一邊施展身法輕鬆避開。

第一道，

第二道，

第三道，

第四道，

第五……！

䑏疏目光一斂，仰天狂笑，右手迅疾向前抓去，竟徒手抓住了電光！

不！準確來說是剛剛變成了南冉的電光！而䑏疏更是眼明手快，一下子就再次抓住了對方的面門。

正當䑏疏要用力把南冉再次撞到石壁時，卻發現手上再次抓了個空，原來南冉又再施展神通逃脫，與此同時，第六道電光已經劈到面前！這一下出乎䑏疏意料之外，使得第六第七道電光同時命中，他登時被擊得後退。

第八道！

電光去到䑏疏面前時，「嗤！」的一聲變成南冉，手中電劍蓄勢待發，正當他要施以重擊之際，卻發現䑏疏竟早已不在原地！

南冉一愣，登時撲了個空，著地後的他立即回過身子，但見眼前一黑，䑏疏已五指如爪，再次抓住了自己頭臉！不但如此，䑏疏還仿佛計算好時間，一手抓住南冉，另外一手把剛好攻到自己面前的第九道閃電一拳劈開，斷了南冉最後一條退路。

「糟糕！！」

南冉再也無路可逃，面具後的他露出一個驚愕的神色，但下一刻他已被䑏疏高高舉起，然後再次重重地撞在石壁上！

「砰！」

䑏疏力大無窮，這一下撞去，把南冉整個人嵌入石壁之中，那石壁再也受不了巨力，立即「轟」的一聲化為碎石。南冉後背與後腦重重撞在壁上，雖有山海契約法力護體但也痛徹心扉，仿佛五臟六腑都翻了個轉，登時一口血吐了出來。待䑏疏把他提起，南冉感到頭昏腦花，天旋地轉，眼前一陣昏厥，連眼中的䑏疏也仿佛有了兩個分身一樣，四肢百骸都在疼痛，身子軟綿綿的發不出一絲力氣。

䑏疏看著南冉，得意地問道：「你知道，老子等今天等了多長時間嗎？」他一邊說著，一邊提著南冉走到另外一塊石壁上，用力把對方向石壁撞去。

「砰！！」

又一塊石壁化為碎石！

「讓我數數，一、二、三……六年？該是六年了吧，你當年的每招每式老子都記得一清二楚。這六年裏，老子每天都想著如何奪得龍波兒的身體，每天都想著如何把你煎皮拆骨，以洩當年之恨。你以為再使用同樣的招式，對老子還會有用嗎？」

䑏疏一邊狂笑一邊提著神志不清的南冉去到另外一塊大石前……

「砰！！！」

碎石四濺，待䑏疏再次提起南冉時，後者已經一動不動，似是失去了知覺。

南冉與䑏疏的交戰仿佛過了很長，但其實只是頃刻之間發生的事情。

由於二人的身法可謂神出鬼沒，一人御雷而行，一人瞬息千里，眾人都是看不清眼前發生何事，只見電光閃爍，黑影晃動，然後石壁爆裂，只一瞬間，就見到二人已由相對而立變成南冉敗下陣來，生死未卜。

眾人見到此情景均是嚇得目瞪口呆，紫瓏與南冉相識以來，見他面對什麼對手都胸有成竹，游刃有餘，即使與風后戰鬥時也身負重傷，也能一招反敗為勝擊退對方。而麥菁兒韓非更是對南冉非常膜拜，他們都何曾見過南冉如此狼狽不堪？

紫瓏見到南冉一動不動，驚訝得張大了嘴巴說不出話來，心中一陣悲戚湧上心頭，淚水在眼眶中滾滾流動，而麥菁兒比紫瓏更是激動，立即就哭了出來。

眾人之中只有劍楓寒能勉強看到二人的動作，他見南冉並沒有使出各種變化多端的術式，只用妖雷訣與䑏疏近身搏鬥，心下覺得奇怪，思索片刻過後，結合䑏疏所嘲諷南冉的話，也就恍然過來：「陰險小子怕使出絕招波及我們，所以才會如此被動。」

劍楓寒想到此處，心中頓時矛盾得很。他自是知道若自己不帶紫瓏等人離開，南冉便不會使出全力。但劍楓寒自己也是高手，見到南冉敗象已呈，就算那全力最後一擊威力有多驚天動地，也是為眾人離去爭取多點時間，或是圖個玉石俱焚而已。

二人雖然相識了不過兩天，但所謂以武交心，劍楓寒縱然口中斥責南冉為「陰險小子」，但從交手之中也感受對方並非陰險小人，自然對他頗為欣賞，兩人均有惺惺相識之感。要劍楓寒丟下南冉逃命，實是強他所難，但又不能讓紫瓏等人陪自己冒險，登時讓他為難得很。

劍楓寒心中還沒有主意，䑏疏卻已回過身子來。雖說佔了不少便宜，但終究是輕而易舉地擊敗日思夜想的敵人，此刻䑏疏極是得意。他先是由左至右掃視眾人一眼，然後戲謔笑了一笑，竟把手中的南冉隨手抛向他們。

南冉的身子在空中轉了一圈，然後毫無知覺地摔在地上，再滾了幾滾去到眾人面前，靜靜躺在雪地上一動不動。紫瓏與麥菁兒驚呼一聲，立即同時奔上前去跪在地上扶起南冉，對方臉上仍有面具，看不出臉色如何，紫瓏伸手一探南冉脈搏，但覺脈搏氣若游絲，顯然南冉生命已是危在旦夕。

紫瓏與麥菁兒大急，前者正要使用治療術之際，忽然身前刮起了一陣大風，把二人吹得東歪西倒，坐倒在地。

狂風嘶吼，風雪紛飛，遮蔽了眾人的視線，唯獨䑏疏的狂笑聲穿透重重風雪傳入眾人耳中，顯然大風吹倒二姝也是䑏疏傑作，此刻䑏疏覺得自己已穩操勝券，更是趾高氣揚至極，笑聲遙遙傳出，在山谷中回音蕩漾，良久不散。

好睇！加速！

好~ 公佈兩樣野~

首先，下個禮拜就係卷二結局。一如既往，呢卷結局之後會用一個禮拜時間最後整理一次卷三，然後先開始連載~

第二，卷三開始，penana果邊會有一個新的訂閱計畫，就係優先閱讀8更。姐係用我ge連載速度黎講，就係整整一個月ge 份量，呢個訂閱plan我打算係45~50蚊。o係連登睇的朋友，一切無變，但如果願意課金支持小弟的，亦可以過去penana睇~

好喇，E+去到卷二結局。獨角鹿同南冉ge戰鬥到底馬死誰手呢？下個禮拜揭曉~ 希望大家喜歡。

然後要在此再次多謝喜歡易水ge各位，下臺一鞠躬~

唔係一星期得太少文嘅話都想支持你

拿我唔卑你咁講

你睇我文已經係一個好大支持，訂閱只不過錦上添花而已

Push快手打爆隻臭鹿
Btw樓主會唔會出書

易水暫時未有出版社睇中啊。

不過我前年參賽ge一本武俠短篇就投左稿去台灣，有機會出到。

呢個就要等消息了~

屈機

加油

卷二結局： 第五十二章 - 漫天藍花（1）

劍楓寒不值對方張狂，越聽越氣。忽然，他腦中靈光一閃，心裏立馬有了計較。他以左腳為軸，身子由緩至急地旋轉，手中鐵棒順著身子打橫削去，使出了劍迴風。劍迴風的劍氣以眾人為中心，如風眼般由裏到外刮起劍氣，這下劍楓寒看著了風雪的來勢，他並沒用多大力氣，純用巧勁，使得劍迴風的劍氣就把重重風雪輕鬆削開，䑏疏的身影再次出現在眾人眼前。

劍楓寒隨即蓄集内力，左腳前右腳後紥了個弓步，右手握緊鐵棒平舉過頭，擺好了準備作戰的架勢。䑏疏見此，饒有興致地冷笑兩聲，從頭到尾打量著劍楓寒，但見劍氣驅散風雪後，漸漸聚集在劍楓寒手上的鐵棒之上，而後者腳下的積雪更被內力劍氣牽引，緩緩地向外擴散。

䑏疏囂張地單手負後，只伸出右手對著劍楓寒招了一招，冷笑道：「反正老子有的是時間，就陪你玩一會兒。」

忽然，劍楓寒雙目綻出精光，沉喝聲下右腳一蹬，向前搶上兩步，拿著鐵棒的右手打橫一揮，這手法不似使劍，反似是用軟鞭一樣向䑏疏甩去，數道肉眼可辨的劍氣立即向䑏疏疾奔而去。䑏疏見這幾道劍氣雖然力度頗足，但對自己實是毫無威脅，冷笑道：「不自量力。」隨即右手虛空一劈，打算把劍氣就此劈開。

事實上䑏疏並沒說錯，即使劍楓寒十足狀態時，論力量上還是遜他一籌，更何況是現在？䑏疏看準劍氣來勢，本以為能輕鬆擊破，豈知他一掌劈在劍氣上時，劍氣沒有彈開或是直接消散，而是如軟鞭一樣捲住了䑏疏的右手！

「嗯？」

䑏疏稍感詫異，稍一恍神之間，剩餘的劍氣接踵而至，䑏疏眉頭一皺，他用力拉扯卷在自己手上的劍氣，卻發現劍氣極具韌性，不能一扯就斷。然而，剩餘的劍氣全都如軟鞭一樣緊緊纏住了他的左手、雙腿，甚至雙臂。一時之間䑏疏被劍氣五花大綁，絲毫動彈不得，這才讓他大吃一驚。

劍楓寒此招名為劍愁腸，乃劍七絕中以「纏」為口訣的絕招。此招並非用來傷敵，反而專門用來制服敵人。使出此招時，劍氣如愁腸百結纏著對手，專門用於困住敵人行動，以弱制強。劍楓寒心知自己力量與對方有所差距，尤其見到南冉的慘狀後，更是知道不能硬碰。

劍楓寒估計䑏疏面對自己時定會輕敵，所以就想到劍愁腸困住對方，果然一經使出，劍氣重重疊疊，如無數藤蔓交織一起，很快䑏疏就似是被蜘蛛捕捉的獵物般，被困在劍氣之中，即使法力如何高強，一時三刻也掙脫不了。

見自己一招得手，劍楓寒心中大喜，但他也知道劍愁腸只能阻擋一時，他手下不停繼續揮舞劍氣，同時回過頭來對著紫瓏等人喝道：「快點帶他離去！」

紫瓏等人登時醒悟過來，立即想要合力搬起南冉，但就在這個時候，韓非卻指著前方尖聲道：「後面！後面！」

劍楓寒猛然回頭，眼前的景象使得他目瞪口呆，腦中立馬一片空白。只因他眼前仍然看到自己使出劍愁腸的劍氣，但䑏疏的身影已消失無影！

「怎麼回事！？」

就連劍楓寒也不禁驚呼出聲，話聲剛落，忽聽身側破風聲響，一道拳影向自己攻來。這下來得好快，快得他也來不及閃躲，被拳影轟個正著，整個人頭昏眼花天旋地轉，往旁摔飛數丈，重重倒在地上！

劍楓寒掙扎爬起，登時吐了口血，胸口一陣劇痛，想是剛剛那拳把他肋骨也打斷。他腳步蹣跚站立起來，舉眼望去，剛才把自己打飛的不是䑏疏是誰？只見䑏疏扭了扭脖子和雙臂臂彎，似是活動一下被劍氣纏繞過的關節，然後一步步向自己走來，冷笑道：「嘿！螳臂擋車，既然如此，老子就先了結你。」

劍楓寒咬一咬牙，此刻他也知道自己生存無望，心中正自感歎：「只可惜不是十足狀態下與他交手，若真有來生，希望也能重遇此人，好好打上一架。」

就在此時，一道黑影毫無先兆，無聲無息地從後撲到䑏疏身上，緊緊抱住了他。這一下不但是䑏疏，就連劍楓寒等人也嚇了一跳，只因撲到䑏疏身後的，正是剛剛看上去不省人事的南冉！

原來南冉雖受重傷，但未至於完全昏厥過去，他自知正面交鋒毫無勝算，於是裝作失去知覺，暗地裏攥住最後一分法力，要趁䑏疏不為意的時候施以突襲。後來幸虧劍楓寒吸引了䑏疏的注意，讓南冉又多了點時間儲集力量，然後在這最後一刻，南冉終能撲到他的身上。

這下太過突然，䑏疏也未能立即反應過來，南冉立即高舉食指，遠處天邊立即亮起一陣電光。

乘著對方仍未掙脫，南冉立即使用神通，電光閃動的一剎那，二人同時消失，瞬移到劈向遠處山谷的電光之中。

半空中，䑏疏想要用力甩走南冉，卻忽然聽到「轟隆轟隆」雷鳴聲如戰鼓響起，䑏疏抬頭望去，只見數十道紫紅電光從天而降，劈在半空中的南冉與自己身上！

這一切來得太快，根本無從閃避，被閃電應聲劈中後，二人雙雙從半空中墜落，最終各自摔倒在雪地之中。

南冉此招用盡了最後一分法力，此時的他連山海契約的面具也再維持不了，不但恢復了本來相貌，還不停吐出鮮血。

嫣紅鮮血在白茫茫的雪地上化成了一瓣瓣紅花。

本來接連與劍楓寒和陸吾交手後，南冉已經渾身是傷，加上與䑏疏這一戰，還有最後這一下捨身進攻。此刻的他肋骨胸骨或斷或裂，五臟六腑各有不同程度的損傷，他不但稍稍一動就痛徹心扉，意識更是開始逐漸模糊。

他嘴上吐血不止，躺在雪地上再也動不了分毫，他慘然一笑，迷迷糊糊地看了看天，心中想著的盡是舊事舊人。

同伴們的相貌不停出現腦海，想到以往的趣事，南冉慘然的臉龐也牽起了一絲微笑，他但覺越來越冷，心想：「看來也是大限將至了，只可惜救不了波兒……」想到此處，他忽然聽到䑏疏緩緩站起，然後向著自己走來，從腳步聲略帶踉蹌，看來最後一記雷擊不但擊中了䑏疏，還對他造成了不少的傷害。

南冉猜得沒錯，䑏疏確實被他最後一擊打得措手不及，連臉上的山海契約面具也破掉了一半，露出龍波兒本來的相貌，但臉上掛著的卻非龍波兒的表情。從衝破封印奪得龍波兒身體起，䑏疏一路上都是壓著南冉打，怎想到南冉剩下半條人命還能對他施以重擊，實是讓他驚怒交加。

䑏疏一步一步向著南冉走去，恨不得立即就把對方的腦袋扯下來，一洩心頭之恨。

就在越來越靠近南冉之時，忽然一抹藍影從天上緩緩輕輕飄下，吸引了䑏疏的注意。䑏疏右手攤開，把那東西接在手裏，定睛一看，原來是朵藍色的紙蓮花。

紙蓮花只有巴掌般大小，花瓣的位置用的是天藍色的紙，而底座的葉子則是以綠紙摺成。䑏疏心中嘖嘖稱奇，心想這荒郊野嶺的怎會有紙蓮花？正大惑不解之際，忽聽得「颼颼」風聲流動，䑏疏抬頭一看，他頭頂上不知何時竟出現數之不盡的藍色紙花！

自己推~

紫瓏家姐？

前後詐死過幾多次

大家好，佢叫蠟筆小冉，興趣係扮死屍遊戲。

快啲還我龍波兒

似

扮襪勁好笑

睇怕都係

南冉係好鐘意做呢d 濕鳩野

扮醉

扮死

再扮死......

E+ 佢地企係山崖上面

崖上的波兒

哈

哇屌

再多啲文就好

卷二結局： 第五十二章 - 漫天藍花（2）

漫天紙花在半空如陀螺般旋轉，白森森的山谷，蔚藍的天空，萬千藍色紙蓮花與飄雪共同起舞，花雪構成一幅人間美景，就是䑏疏也一時之間看得入神。

忽然之間，風勢漸漸由弱轉強，但聽「呼」的一聲響，四周刮起一陣強烈風壓，䑏疏登時感到舉步為難，身上忽然似是被幾座無形大山壓著一樣，完全動彈不得。䑏疏微微一怔，立即就冷靜下來，他認得這是飛廉術中的颶風如盤，心忖：

「飛廉術！？嘿！瓊華弟子竟敢在老子面前裝神弄鬼，看我如何收拾你！！」

䑏疏大喝一聲，正要運勁掙脫風壓，卻見又一陣風聲在頭頂響起，他抬頭一望，登時呆在原地。

驀然間，霞光乍現，藍天忽然亮起七彩光芒，這七彩光芒與結界中的稍有不同，結界中的七彩蒼穹婉如彩虹，但此刻的光暈除了色彩斑斕外，還籠罩一陣金光閃閃，如旭日初升的光彩。

這光芒使得意識逐漸模糊的南冉也精神一振，他抬頭望去，但見光暈下隱隱約約看到有一女子浮在半空，雖然看不清面目，但女子身材婀娜多姿，顯然年紀甚輕，她身穿黃杉，在半空中衣衫飄飄，姿態美妙。

女子浮在半空之中，霞光襯托，四周盡是藍色紙蓮花，直如仙子下凡般美輪美奐，當真是翩若驚鴻，婉若游龍，榮耀秋菊，華茂春松。南冉看得神馳目眩，迷迷糊糊間心想：「我是快要死了才看到仙子嗎？不，我作惡多端，就算死了也是牛頭馬面前來，怎會是仙子？南冉啊南冉，你也太瞧得起你自己了。」

霞光刺眼，䑏疏一開始看不清楚，待他適應光亮後凝神一看，終於看清女子面容。這女子乃是個神色木然官裝婦人，額上有一紅色蓮花圖案，她的表情如一潭明鏡止水，不悲不喜，但若說她冷若冰霜，卻見她嘴角微微含笑，慈祥中帶著聖潔，表情雖沒有絲毫波瀾，卻又有愛護蒼生的感覺。

䑏疏一看，登時臉色大變，他緩緩後退兩步，自言自語地道：「九……九天玄女！？嘖！可惡，剛剛中了南冉一記重擊，此刻老子可鬥這個婆娘不過……」他看了看躺在遠處的南冉，然後又不自禁地擡首瞧向半空中的女子，沉吟半晌，最終還是咬了咬牙道：「雖然你已風中殘燭，可恨不能親手把你頭顱割下！嘿！反正也算是死在老子手上，罷了！」不知為何，狂妄的䑏疏看到女子竟忌憚得很，他喃喃咒罵幾句，然後沉喝一聲，「嗖」的一聲消失無影。

䑏疏離去後，九天玄女也從半空中緩緩下地，她落地之後，圍繞在身邊的霞光逐漸黯淡下來，同時風壓也漸漸撤走，不知為何，霞光消退過後，女子之前還是一個官裝婦人模樣，此刻竟變了個樣，化成一個妙齡女子！

女子披著一襲薄薄黃衫，衣衫隨風飄舞，她的那雙靈動貓目一眨一眨尤其顯眼。她看起來莫約二十來歲上下，面容甚是秀麗，只是鵝蛋臉上少了一點血色，嘴唇也略帶紫色，顯得蒼白異常。她的容顔雖不算是極美，比起紫瓏的嬌俏俊麗略遜一籌，但整個人看起來似真似幻，加上額上依然保留剛剛的蓮花圖案，使得她看上去並非塵世中人。

女子看著䑏疏剛剛所在之處，喃喃自語地道：「竟能擺脫風壓，這妖物也確實厲害。」她走到南冉身旁，檢查著對方傷勢，此刻南冉已接近昏厥，看到女子宛若仙子的模樣，迷糊之間竟與逝去的詩羽重疊，呆呆地目不轉睛看著女子。

女子見南冉已離死不遠，雖眼神盯著自己不放，但還是沒有避開對方，就這樣安然讓南冉癡癡地瞧著，心想：「此人到底何方神聖？只可惜沒有機會問了。」

此時，遠處忽然傳來幾陣脚步聲，一把女聲遙遙傳來：「看！他在那邊！咦？那人是誰？」來者自是紫瓏等人。原來南冉雖想犧牲自己為紫瓏等人爭取逃生機會，但劍楓寒與紫瓏卻還是循著電光追了過來。

女子回頭，正好與紫瓏目光相接，女子平靜如水的臉上終於有了一點愕然表情，而紫瓏更是渾身一陣顫抖，兩人都想不到會在此情此景遇上對方。

「紫瓏？」

「姐……姐？」

二人尚在對望，麥菁兒已奔到南冉身旁，見對方目光呆滯奄奄一息，麥菁兒淚如雨下，拉著南冉的衣服怔怔流淚，擡頭對紫瓏道：「瓏姐姐，大哥哥他……他不行了！」紫瓏一驚，連忙跪下低頭望去，果見南冉意識越來越模糊，口中只不停喃喃地道：「波兒……救回波兒……」但他眼神渙散，確實看起來隨時就會嚥氣。紫瓏要施展治療法術替南冉止血治療，卻不想女子伸手搭著她的肩膀，輕聲道：「他全身骨骼盡斷，五臟六腑皆已裂成碎片，再也撐不了多久，你這樣做也是徒勞無功。」

紫瓏一怔，茫然擡頭，見到劍楓寒也是凝重地點了點頭，她看著氣若游絲，面如金紙的南冉，紫瓏登時心痛如絞，心如鉛墜，登時腦中一片空白，怔怔流下淚來。與紫瓏同樣悲戚的，還有被南冉多次救了性命的麥菁兒，她輕輕伏在南冉身上，雙肩也不自禁地抖動著，眼淚禁不住的肆意狂奔，如斷鏈珠子般一滴一滴落在南冉身上。

劍楓寒與韓非心中也是悲痛，二人正想如何安慰二姝之時，忽然麥菁兒抖動的身軀微微一震，驀地裡她身上竟然冒出一陣奇怪氣息，使得劍楓寒與一直旁觀的女子渾身一震，二人眼明手快，前者拉著韓非後退數步，後者拉著紫瓏飛快後退，頃刻間就與麥菁兒與南冉拉開了一段距離。

二人如此反應，只因麥菁兒身上冒出的氣息並非一般。

而是強烈的妖氣！

更是與山海契約極為相似的強烈妖氣！

「菁兒！菁兒！」韓非大喊，他想要衝上前去，卻被劍楓寒一把拉著。紫瓏也是呆在原地，她想向前走去，手腕卻被女子抓得緊緊。紫瓏揮臂掙脫姐姐，怒道：「放我過去！」但女子卻不聞不問，雙目眨也不眨地盯著麥菁兒的一舉一動。

只見麥菁兒身上冒出青色、赤色、金色三種光芒，她的臉上也若隱若現地出現一個半透明的鳥頭面具。不但如此，頃刻間麥菁兒整個人被三色光芒籠罩，三色光芒更是在她的身後形成一雙翅膀！

光芒雖亮，卻不刺眼，眾人放眼望去，只覺此光有種祥和舒適的感覺，只見麥菁兒背後雙翼合攏，緩緩包裹著她與南冉，過了半頃，雙翼開始變得透明，原來是三色光芒漸漸從麥菁兒身上移到南冉身上。如此再過了一會，光線緩緩消散而去。

光芒四散，麥菁兒臉上那似半虛似幻的面具，還有背後的雙翼也消失無蹤，她身子一軟，虛脫般軟癱在南冉的身上，就此昏了過去。

「菁兒！」

韓非掙脫了劍楓寒，向著麥菁兒奔去，他輕輕抱起了麥菁兒，卻見對方已沉睡過去。

眾人再次圍攏上來，女子看了看韓非懷中的麥菁兒，沉吟半晌轉眼望向南冉，然後眉毛一抬，半蹲下來檢查了一下，自言自語地道：「奇怪……」

紫瓏見她如此，連忙問道：「姐姐，怎麼了？」

女子沉吟半晌，對眾人作了個躬，禮貌地道：「小女子紫璃，乃瓊華派弟子。這位公子本已沒救，卻不想被這位小姑娘……此刻雖然性命懸危，但五臟六腑已恢復原樣，更是保住了心脈。不過在此處也無法治療，雖然是冒險了點，但若送到敝派治療，或許還有一線生機，不知各位意下如何？」

紫瓏道：「姐姐，你意思是……他還有得救？」

紫璃看了看南冉，又看了看麥菁兒，淡淡然地道：「也説不凖，剛剛那位小姑娘的法術……似乎為這公子爭取一絲生機，但也要看這位公子造化了。」

眾人一聽，自是毫無異議。紫璃立即施展飛廉術，只見空中萬千紙蓮花在她的操控下竟緩緩合攏，變成了一艘紙船！劍楓寒見狀斜眼看了紫璃一眼，心道：「瓊華派弟子的九重天境界最多也是操控九件法具。傳説中也只有當年的鶴鳴九皋荊楚能以風御風，以九件法具操控成千上萬件法具。想不到這姑娘年紀輕輕竟有如此修為，若有機會與她打上一架那就好了。」

眾人各懷心思登上紙船，劍楓寒想著如何開口與紫璃切磋，韓非擔心著麥菁兒，同時想著現在天水軍與梁軍的戰況如何，紫瓏則心情複雜，一時想著南冉，一時想著被䑏疏控制的龍波兒，然後又看了看在船頭操控紙船的紫璃。

紙船升天飛起，朝著山脈另一端駛去，看著浩瀚的山脈，眾人各有心事，再無説話。

紫瓏聽到躺在身邊的南冉微微一動，向對方瞧去，只見南冉睜開了眼睛，疲憊的目光看了看身邊的眾人，然後露出了一個釋然的笑容，有氣無力地道：「你們都沒事，那就太好了。」

再聽得這句説話，紫瓏一下沒能忍住，眼淚如線珠子一般墜落，她輕輕拍拍南冉，淚如塵埃，在空中漫天飛舞，看著氣息越來越弱的南冉，紫瓏沒能按捺著淚水，只能期望對方迷迷糊糊看不見自己正在哭泣，臉上硬生生擠出一個微笑，道：

「我們都沒事，都沒事，八字眼你就放心吧。」

聽罷紫瓏的話後，南冉釋懷一笑，終於緩緩地閉上雙眼，就此沉睡過去。

《易水》卷二 完

今日，卷二完結了！

在此繼續感激喜歡《易水》的每一個你~ 有你們的支持，是我創作的最大動力。

我相信卷二開始，甚至去到中間的時候，讀者們應該想不到最後結果竟然會是如此。

對，事態如何發展，我們在卷三卷四拭目以待。

按照慣例，下星期會進行卷三連載前的最後修訂，所以下星期將會停更一週，敬請留意~

而卷三開始後，本作也會加入訂閱計畫，訂閱了的朋友，將會比其他人優先看一個月的份量！

為什麼我會選擇這個時候加入差別連載的訂閱計畫呢？因為卷三的頭一個月劇情，我認為一定要一口氣看下去才是最好看的。所以一直忍啊忍啊，直到卷三開始的時候，才加入這個計畫~

希望大家也多多支持~ 因為你們的訂閱，對我來說是最屌的事情啊！ （心心）

此外，今日中秋節快樂。

台灣的朋友，記得吃烤肉哦~

香港的朋友，若要賞月，提防犬狼。今年不管是中秋還是其他節日，對香港人而言都很難過，但我們一定一定要保持信念。

加油。

波兒唔好走

以為主角真係會死

劍生

咁多山海契約即係遲d都可以入隊做補師，再訓練下佢加強下自保能力

做咩XDDD

正路就係咁ge~

今次死左九成

跳崖的波兒

自推～

再推

Help push

推一下

停更（一週）

第五十三章 - 前塵舊夢（1）

金烏高掛，火傘高張。

時值芒種剛過，夏至未到，天氣多變，才剛下了毛毛細雨，轉眼就雨過天晴。炎陽當空，金光燦爛的日光劈破重雲，如披風般溫柔地披在下面剛被雨水沖刷過的柳樹上，千重山中萬重翠，鶯燕齊鳴人皆醉。

山道中細風一拂，把雨後的清新氣息吹散四周，楊柳剪影在地下瑟瑟晃動，躲在枝葉下避雨的各種雀鳥振翅高飛，所謂「楊柳青青江水平，聞郎岸上踏歌聲。」夏至美景也當真不過如此。

道旁楊柳翠翠綠綠隨風擺舞，道中馬蹄聲踢踏作響，一輛馬車在大道中央緩緩前進。

駕車的車夫長得不高，卻是虎背熊腰，健壯非常，一頭亂蓬蓬如鳥巢般的頭髮，身上穿著一件剪裁貼身的墨綠色短衣，渾身健碩的肌肉時刻都似要掙破衣服一樣。他腰間披了一塊虎皮，兩手手腕又纏著一些異族裝飾，整個人的衣著絲毫不搭配，說是奇裝異服絲毫不過。

但別看這壯漢衣著奇怪，他駕馬技術確實高超獨到，皮鞭在空中虛打，左手輕持馬韁，那匹紅棗馬沒有絲毫疲態，更沒有絲毫不滿，即便車後拖著數人，竟是氣也不喘一口，不徐不疾地輕快前進，不時還仰首輕嘶一聲表示歡悅。

馬車上有兩女一男，男的莫約十八九歲，瓜子臉上有少許風塵，一頭長髮在腦後綁了條及腰的麻花辮，他側躺在馬車右側，那雙微微下垂的八字眼輕輕闔上，正在憨憨入睡。

馬車左側坐著兩名女子，她們身材皆頗為矮小，一人年紀與男子相仿，身穿紫衫，儀靜體閑，溫婉可人；另外一名女子身穿黃衣，看起來比這兩人年紀略小，約十六七歲，她相貌極美，五官幾近完美無瑕，可謂傾國傾城，一顰一笑皆讓旁人心醉，吹彈可破的臉龐上總是掛著一絲狡獪的笑容，為這漂亮的面容增添一陣調皮神色。

再走了數里路程，壯漢扭頭看了看，見男子睡得微微打呼，壯漢負氣地把馬韁一擲，馬車仍在前進，但他竟在車上站了起來。

壯漢人矮體壯，動作卻十分靈巧，向後翻身一躍，輕飄飄地落在馬車之中。他突然離開座位，紅馬亦沒有因此失控，反而似是早就收到命令一樣，仰天長嘶一聲，然後緩下步伐慢慢停了下來，過程中絲毫沒有顛簸。

壯漢用力一推正自酣睡的男子，罵道：「南冉！該你了！老子已經駕了一整天了！他娘的，早上還下了陣大雨，你倒是睡得舒服，快快快！起來！」

只有十九歲的南冉充耳不聞，依然側躺著，任由壯漢唧唧咋咋地說個不停。過了良久，南冉才不情不願地打著哈欠，睡眼惺忪地抬頭瞄了一眼，然後又再重新躺下，懶洋洋地對黃衣女子道：「賊婆娘，大貓哥在叫你呢，你去駕車吧。」

被南冉稱呼為「賊婆娘」的黃衣女子嗤笑一聲，沒好氣地歪了歪嘴，提高聲線道：「大貓哥明明就在叫你，死鬼你都睡了一個早上了，還不夠嗎？趕快起來啊！」

那「大貓哥」見黃衣女子對著自己打眼色，也強忍笑意道：「對啊！臭小子，叫的就是你，趕快起來。」

儘管大貓哥與黃衣女子一唱一和地催促南冉，但後者還是充耳不聞，直挺挺地賴在馬車上，直到大貓哥越說越氣，幾乎就要動手打他，而黃衣女子則一直翹起雙手，彎著嘴角，一臉看好戲的模樣。

最終，一直沒有吭聲的紫衣女子掩嘴一笑，柔聲道：「山君大哥，南大哥從來晚上睡不好，只有在馬車上方能入睡，這你又並非不知。若山君大哥累了，容蓉去駕車便可，就不要打擾南大哥歇息了，今晚我們還要忙活呢。」

容蓉說罷，黃衣女子嫣然一笑，腳尖在馬車上一點，輕輕落在前方。馬車尚在前行，她在車上翻騰縱躍落點竟是準確無誤，整套動作如行雲流水，配上她嬌俏可人的笑容，當真賞心悅目至極。

黃衣女子盤膝坐下，提起馬韁駕車，回首對容蓉道：「嫂子，就是你跟兄長常常縱容他，才把這死鬼慣得像是個少爺似的任性，要是只有我和大貓哥？早就一腳把他踹醒了。」女子複姓諸葛，閨名詩羽，雖只年過十六，卻已是仙霞派的得意弟子。那被他們稱呼作「大貓哥」的壯漢則叫作孟山君，他年約四十，乃一行人中年紀最大的一位。

與南冉容蓉諸葛詩羽不同，孟山君不但並非來自名門正派，更是馬賊出身。多年前他在關西作惡，憑的不是功夫高明或手段毒辣，而是那神乎其技的馬術，就算性子多頑劣的馬匹在他胯下都變得聽聽話話。當地百姓對孟山君又恨又怕，「馬王山君」這個外號也就不脛而走。

孟山君其實也是為勢所逼才當馬賊，所以對這外號不甚喜歡，後來不再做這些勾當，這外號也漸漸不再為人提起，豈料認識南冉等人後被稱作「大貓哥」，這也是讓他無奈萬分了。

孟山君性格豪邁，本非介意辛勞，只是看南冉睡得舒服，故意逗對方玩玩。豈料二姝信以為真，一個想要幫忙駕車，另外一人則不停嘴地責怪南冉，他連忙回到座位上，從諸葛詩羽手中去過韁繩，笑著打圓場道：「好了好了，也不逗你們玩兒了，其實我們已快到達目的地，星瀚小子應該正等著我們了。」

諸葛詩羽嫣然一笑，回到南冉身旁輕輕賞了他一肘，低聲道：「看！誰都慣著你！」南冉迷迷糊糊地「嗯」了一聲，然後翻了翻身子，把臉藏在懷裡，不讓對方看到他那禁不住翹起的嘴角。

經孟山君一鬧，南冉其實也醒得七七八八。容蓉說得不錯，他只有在顛簸的馬車上才能入睡。因為在馬車這種狹小的空間裏，他才感受到同伴們的存在。若是在夜闌人靜的房間中，尤其當南冉只有孤身一人時，他常常就會被小時候的夢魘驚醒。

夢中的他孤身一人，茫然地在漆黑無邊的迴廊中奔跑。待去到迴廊盡頭，映入他眼簾的，卻是母親冰冷的屍體，與一個渾身是火，頭長雙角的神秘人。

那到底是夢，還是切實發生過的事情？南冉已記不清楚。那是他唯一分不清夢境和現實的記憶，似夢似幻，似真似假，每當詢問父親兄長時，他們也故意避開不談。

但這夢魘，卻如烙印一般隨著他成長。

直到遇上這幫同伴，才讓南冉在黑暗中找回光明。

輕功天下第一的盜神諸葛星瀚，他的親妹妹諸葛詩羽，跟在他身邊的異族小子龍波兒，還有師承慕容家族的新婚妻子容蓉。四人與南冉一見如故，相逢恨晚，諸葛星瀚更把南冉當成自己親弟一般愛惜。他們路經關外時與孟山君不打不相識，六人之後四處劫富濟貧，透過血與汗把眾人的情誼與信任建立得牢不可破。

這夥人行無蹤去無影，把貪官污吏的財寶派發到百姓手上就即轉身離去，不留任何名號，朝廷空知道有一夥本領高強的盜賊，卻絲毫拿他們沒有辦法。

南冉找到了久違的溫暖，這溫暖除了來自於同伴外，更多來自與諸葛詩羽之間萌生出的愛意。

此時馬車提提噠噠地前進，諸葛詩羽見南冉眼睛半開半閉，顯然處於半醒不睡的時候，她童心大起，俯身在對方耳邊輕輕吹了口氣，她身子溫香如玉，吐氣如蘭，南冉癢了癢登時睡意全消，抬頭望去，諸葛詩羽如花似玉的俏麗臉龐映入眼中，她一臉頑皮地笑著，似正觀看自己初醒時的窘態。

南冉半瞇著眼，欣賞諸葛詩羽那近乎完美無缺的臉蛋，他不愛開口誇人，心裏雖是愛慕對方，卻故意臉色一板，乾咳兩聲，低沉著聲音道：「姑娘，少主仍在睡覺呢，請你別如此看著老夫，雖然少主玉樹臨風勝潘安，但你這樣瞧著……」南冉眨了眨眼，自己說著說著也難掩笑意，道：「老夫仍會不好意思的。」

有文
啲人物唔同哂既

回憶篇~
南冉正篇二十五六歲，呢個係十八九歲時~

詩羽bb好似幾正

同南冉天作之合

「姑娘，少主仍在睡覺呢，請你別如此看著老夫，雖然少主玉樹臨風勝潘安，但你這樣瞧著……」南冉眨了眨眼，自己說著說著也難掩笑意，道：「老夫仍會不好意思的。」

少主你咁都講得出口真係令老夫不好意思

但已經

笑左出聲

其實啫係又自稱少主又自稱老夫？

你睇下章就知咩事 lolll

多謝！！！

嘩，又有文
回憶篇？
老夫喺咪隻夔牛？

對，係隻牛

牛成件事即刻唔型

單腳牛

雞腿牛

對，三條腿話齋，雞脾。

第五十三章 - 前塵舊夢（2）

諸葛詩羽噗呲一笑，沒好氣地反了個白眼，用力一捶南冉胸口，笑罵道：「胡鬧！夔爺爺才不會胡亂奪取你的身子呢，他又不是䑏疏那處心積慮的可惡傢伙。」

「詩羽姑娘說得對，奴才不會覬覦少主的身體，還請少主放心。」體內的夔牛也和應著諸葛詩羽，南冉嘻嘻一笑，施施然地回應夔牛：「我也只是一時興起，對賊婆娘開個玩笑而已，夔爺爺你別介意。」

「少主，奴才年紀雖老，卻是你的僕人，你這般稱謂可是折煞奴才了，而且詩羽姑娘雖然調皮了點，但她也算是秀外慧中，不可多得的一個姑娘，你常常這般稱呼她……」

「喂喂，別囉嗦，我是你少主對吧？」

「那是自然，奴才……」

「那我命令你不許自稱奴才，我命令你讓我叫你夔爺爺。」南冉眨了眨眼，雙手抱在腦後，得意笑道：「沒問題？」

夔牛不敢反駁，又不敢自稱長輩，一時間愣在原地不懂回應。當然，這些對話都在南冉腦中進行，諸葛詩羽沒有聽到半句，但看到南冉展露如小孩般的得意笑容，詩羽知道對方肯定不知在想著什麼鬼主意，當即甜絲絲地笑了起來。

回想起剛剛認識此人時，他心事重重一臉愁眉苦臉，但此刻每當對方與自己眼神相接，便會眉開眼笑。諸葛詩羽自是知道這源於對方愛極了自己才會如此。想著想著，諸葛詩羽臉色漸泛桃紅，配上她完美無瑕的臉蛋，當真是沉魚落雁，煞是好看，南冉看得癡了，情不自禁想要伸手要握握她那軟如棉花的小手。

二人四目交投，諸葛詩羽對南冉伸出的手恍如不覺，直到後者碰到她的手背時，忽然五指傳來一陣滾燙，那感覺就似是被三昧真火燙到一般無異。南冉「哎喲」一聲叫痛，連忙縮手，朝右手望去，五指已被燙得發燒。

「哎喲，少主，你雖與詩羽姑娘情投意合，但按人間規矩而言，子曰：『非禮勿視，非禮勿聽，非禮勿言，非禮勿動。』你還是別亂碰詩羽姑娘啊！」夔牛強忍笑意，慈祥地囑咐。

南冉又羞又怒地回瞪諸葛詩羽，對方得意洋洋花枝亂顫地笑著道：「喲！你剛剛的手放哪了？怎地不小心燙著了？」

「喂賊婆娘你是傻了嗎？赤陽陣會傷到我的！」

「哼！你若是安分守己的話，怎會燙著？這就是要教訓一下你這多手的小色鬼。」

頓時間，南冉與諸葛詩羽由含情脈脈互相張望，變成你來我往唇槍舌劍，一個說對方胡亂用法術，另一個說對方想要輕薄在先，二人毫不相讓，容蓉與孟山君饒有興致地在旁看著好戲，過得不久，紅馬輕嘶了兩聲，馬車終於停了下來，孟山君笑道：「好了好了，你們也別吵了。咱們已經到了。」

南冉與諸葛詩羽互瞪一眼，前者翻身起來去到前方，對孟山君道：「來來來，大貓哥，我現在幫你駕車。」孟山君反了反白眼，沒好氣地挪過一旁，讓這淘氣搗蛋，卻實力異常強橫的小弟弟駕車。

南冉一路上都在睡覺，後來忙著與諸葛詩羽鬥嘴，此刻才有空閒顧目四盼。但見馬車穿過了佈滿柳樹的山谷，此刻已經來到山道的盡頭，前方是一個向下的斜坡，斜坡盡頭就是這次他們的目標 – 鳳翔城。

鳳翔城位處泰安以西，長安以南，雖並非一線城市，但身處連接大梁西南要道，乃北上長安的必經之地。所以以小城市而言，鳳翔城還算是繁榮得很。

只可惜這繁榮只是金玉其外，敗絮其中。

大梁最繁榮的都市莫過於京都開封，有西京之名的長安，以及有東京之名的洛陽。三城不論是富家商人還是平民百姓，皆是安居樂業，生活無憂，縱使太后專政後賦稅加重，也對三大都市的百姓影響不大。

但鳳翔城、河內城或是泰安城這種中小都郡便是另外一方光景了，在賦稅越加繁重之下，商賈想盡辦法勾結知府，官商勾結盡作不法之事。於是，富人橫行霸道，官府貪贓枉法，窮人生不如死。表面上的繁榮，卻是建立於榨乾底層百姓之上。

此時，聽得遠處腳步聲響，眾人循聲望去，兩道黑影一前一後從遠方奔到斜坡下，向著己方疾奔過來。這兩道身影來得極快，南冉等人只覺清風撲面，兩條黑影從坡下疾馳而上，快得看不清來人嘴臉，諸葛詩羽眉角一挑，嘴角翹起，笑道：「喲，他們回來了。」

話聲剛落，眾人身旁吹起了一陣涼風，兩道人影已落在他們面前。

先來到的是一名年約三十的男子，長得英俊非凡，身上穿著一件黃色的貼身勁裝，更是顯得身材挺拔，英姿颯爽。一見此人，容蓉立即展露出溫柔的笑容，從馬車上一躍而下走到那人身旁，明明男子沒有一滴汗水，還是取出手帕在他額上輕輕擦拭。

二人微笑相顧，一黃一紫，男的風姿挺拔，女的溫柔嫻淑，端的是一雙璧人。

南冉低聲對諸葛詩羽笑道：「你看，容蓉是多麼溫柔體貼，你學得半點已經很好了。」諸葛詩羽立即回嘴：「嫂子如此溫柔嫻靜，配的得是我大哥這號人物，你這小猴子想要找一個如此溫柔的，還不被你活活氣死？」

南冉與諸葛詩羽又再嘰嘰喳喳地鬥嘴，容蓉與男子聽到，前者甜甜一笑，輕輕依靠在男子胸前，男子則是朗聲大笑，他不是別人，正是這一夥人的首領，有盜神之稱的諸葛星瀚。

推～

同紫瓏幾似

詩羽賢淑咁多都似

賢淑到燒你隻手

調皮啫

詩羽同星瀚個名好有意境

紫瓏偏大小姐性格少少，嬌縱啲。而詩羽屬於調皮串串貢嗰啲

咪係詩羽得意啲

第五十四章 - 鳳翔之約（1）

說起諸葛星瀚，他雖然不是八大門派弟子，但其輕功冠絕武林，江湖傳聞不但踏雪無痕來去無蹤，更說他與瓊華七聖比拼輕功也能力壓對方的飛廉術。

江湖上傳得言之鑿鑿，有好事之徒詢問雙方，諸葛星瀚為人低調，均是笑而不答，可瓊華派那邊卻有弟子透露該次切磋結果為平手。自此之後，諸葛星瀚名氣大盛，輕功天下第一的名號響亮得直上雲霄了。

緊貼著諸葛星瀚來到眾人面前的是一名年約十二的少年，他粗眉大眼，高鼻深目，臉上雖然稚氣未除，但身材已是高若成人，不比南冉和孟山君矮上多少，少年身穿藍衣，一臉憨笑，正是年少的龍波兒。

龍波兒一抹額上汗水，捉著諸葛星瀚的衣袖，大聲道：「星瀚師父真的好快欸！好厲害！波兒完全追不上欸！」

眾人一陣哄笑，諸葛星瀚低頭摸了摸龍波兒的腦殼，微笑道：「波兒天賦異稟，尤其輕功學得特別的快，再過幾年恐怕我這輕功天下第一的名字就要交到你身上了。」

「真的嗎？」龍波兒閃亮著靈動的大眼，興奮得手舞足蹈：「輕功天下第一！這名字好威風！好好聽欸！」

「好了好了，閒話待會再說。」南冉走前兩步，右臂臂彎勾著龍波兒的肩膀，對著諸葛星瀚問道：「怎樣？都探查清楚了？」

「嗯，查清楚了。」諸葛星瀚點點頭，笑容一斂，正色道：「這兩年來，鳳翔城知府受陳家與何家賄賂，在鳳翔城四周村落強收土地，在城中又搜刮了民脂民膏，總共約二十萬兩黃金。」

一聽到這驚人的數目，南冉等人縱使有心理準備，還是同時心中一凜，南冉與諸葛詩羽同時臉色一寒，低聲罵道：「狗賊！」涵養極好的容蓉也搖了搖頭，面露不屑。孟山君更是跳了起來，大聲罵道：「可惡！二十萬兩黃金！老子當年在關外當馬賊，多年以來也沒有一半！」

諸葛星瀚掃視眾人一眼，徐徐道：「他們把這些財寶分成三分，分別藏於各自的府邸，以作互相牽制用途。所以我們的目標就是同時潛入三家把他們收藏的財寶取走，然後運到城外，再盡快派到此前受影響的百姓手中。」

孟山君摩拳擦掌，笑道：「嘿！小菜一碟！」他這話並非自視過高，確實，南宮家三少爺南冉，慕容家族與仙霞派弟子容蓉和諸葛詩羽，還有輕功天下第一的諸葛星瀚。如此陣容，區區一個小知府與兩家富商他們確實不看在眼裏。

南冉與諸葛星瀚相視一笑，前者扭頭對著孟山君道：「大貓哥，今天駕車辛苦你了，今晚讓我看看這幾家裡面有沒有什麼好的寶貝，順走一個送你當做賠禮。」

孟山君長聲大笑，拍拍南冉肩膀，笑道：「小子，咱們兄弟還用得著如此客氣嗎？只是你的心意老哥也不含糊，先行謝過了。」他頓了頓又笑道：「小冉的眼光老哥我絕對信任。若是波兒……」孟山君說到這裏目光移到龍波兒身上，故意就此打住不說下去。

眾人自是心領神會，又是一陣哄笑，龍波兒也不介意大家取笑自己，他一手摸著自己後腦勺，嘻嘻傻笑，南冉輕輕一拍對方腦袋，笑道：「放心，你的禮物也跑不了，若有精品我自然也送你一個。」

「好欸！感激南師父！」

一眾人說說笑笑，南冉向鳳翔城方向遠眺過去。此刻眾人在城南山坡上，鳳翔城又並非什麼大城，遠望過去整個鳳翔城景色一覽無遺。南冉見城北遠處有一山峰秀麗異常，山巒連綿不盡，奇山異石如鬼斧神工，東側數個小山峰如同雞冠，有個微微突出的懸崖如同鷹喙，中間山勢陡斜如大鵬展翅，整個山脈就似是隻大鳥一樣。

孟山君見南冉看得驚歎連連，走前輕輕打了對方一個爆栗，笑道：「那是鳳翔山，漂亮吧？」

南冉吃痛地摸著額頭，看著壯麗的鳳翔山默然點點頭，讚道：「嗯，真的很漂亮。」忽然，夔牛笑呵呵地道：「少主，鳳鸞和鳴乃絕佳喜兆。難得此山鳳冠朝東，你今夜相約詩羽姑娘上山觀景，待日出時提親，豈不美哉？」

「多……多事！」南冉臉上一紅，偷偷側頭望向諸葛詩羽，卻碰巧與對方目光相接。

不知是否與南冉思緒相通，諸葛詩羽平日嬉皮笑臉，卻忽然滿臉紅霞。南冉紅著臉嚅道：「賊婆娘……今夜咱們完成任務後，上山看看去，好嗎？」

話一出口，南冉心中立時如小鹿亂撞，能言善道的他此刻也只能愣在原地，靜靜等待對方回應。諸葛詩羽低頭不語，雖然只過了半晌，但在南冉心中卻像是過了許久一樣。

諸葛詩羽臉上綻放出一陣紅霞，「嗤」的一聲笑了出來，遠眺美輪美奐的鳳翔山景，甜絲絲地道：

「好啊，約定你了。」

--------------------------------------------------------------

夜幕低垂，子夜過後，冷峻的弦月高掛天上，夏夜涼風颯颯，眾人開始行動。

在諸葛星瀚分配下，眾人分成了四撥。

諸葛星瀚自己負責守衛最森嚴的知府府邸；容蓉與諸葛詩羽負責何府，南冉則負責陳府。這兩家雖有聘請守衛，但數量不多，南冉三人自能輕易應對。

三座府邸在鳳翔城分佈剛好從北到南，孟山君與龍波兒為最後一撥，由前者駕駛馬車，算好時間從南門進城，沿路載上三家財物就能從北門離去。

鳳翔城從北門出去就進入曲折多道的鳳翔山脈，此山脈直通大梁西面多個小郡村落。諸葛星瀚出發前已查探清楚，這些小郡村落中的百姓長期受官府欺壓，生活困苦。眾人進入山脈後就會化整為零，分別前往不同小郡，把財物盡數派發給百姓後，之後再於山的另一端會合。

這安排極為周全，從事前調查，到分配人手，到離開城鎮路線，再到事後如何逃逸，不出意外，眾人不需一個時辰就能離開鳳翔城，十二個時辰內就能把剛剛盜來的財物全部派走。如此來去無蹤，官府就算要追查也無從入手了。

本來他們的計畫堪稱完美，奈何天意弄人，諸葛星瀚萬萬想不到就在他會合眾人的同時，十五個蓬萊派弟子受知府所邀，從東島來到鳳翔城，於三府中擔任守衛。

這十五名蓬萊弟子說強不強，說弱不弱，若是單打獨鬥沒有一個是南冉等人對手。但一來人數上占了優勢，二來他們默契甚好，羲和咒和五嶽咒配合下攻守兼備，實在不易應付。

而最重要的則是南冉一夥人向來不取人命，但對方領薪擔當保鏢，卻就沒有這層顧慮。如此一方留手，另一方卻全力施為，留力的一方自是容易陷入困境。果然，晚上南冉等人赫然驚覺多了這些守衛，立即被打了個措手不及。

但縱然如此，南冉實力終究遠勝這些蓬萊弟子。稍一定神後，他把天雷訣附上暗器打出，三扒兩撥就把陳府的敵人全數擊敗。

「小冉……咦？你何以臉色如此凝重？發生何事了？」

孟山君駕車來到陳府時，南冉已將府內所有人擊昏，幾箱財寶也已搬到後門。但蓬萊派弟子的驀然出現，讓南冉一時間心亂如麻。

「何府若然也有五個敵人的話，賊婆娘與容蓉應能勉強應付，但……若不止五人呢？若她們那邊的敵人修為更深呢？那豈不糟糕？慢！星瀚大哥那邊又是如何？陳府已有五人，府衙的人數豈非更多？」

南冉雖已闖蕩江湖多年，他們一行人也曾遇過不少危難，但這次事出突然，對方如何佈防己方一概不知，所謂關心則亂，心中自自然然就浮出千百的擔憂出來。

平日冷靜的南冉也稍稍失去方寸，一邊擔心星瀚，更著緊詩羽會否有所閃失，想著想著，額上也滲出冷汗，心中越加擔憂，想立即在後背插上翅膀飛到詩羽身旁。

他知道一味焦急不是方法，即使思亂如潮，還是竭力冷靜下來，低頭思量一會，終於有了計較：「縱使來了多少敵人，也不會比瓊華七聖厲害，大哥縱使贏不了，一時三刻對方也奈何不了他，我還是先去幫賊婆娘吧。」

想到此處時，碰巧看到孟山君從遠處驅車來到，他立馬擱下了一句「我去何府，你們回頭過來。」就閃身離去，沒入前往何府的道路之中。南冉並無解釋，留下的孟山君與龍波兒一個粗心大意，一個經驗尚淺，只能面面相覷，不知眼前正發生著何事。

孟山君看著擺在道旁的五大箱財寶，他無奈地搖頭晃腦，自言自語道：「嘖嘖嘖，小冉每次都是如此，一句都不解釋就走了，要人幫他收拾爛攤子，真的要跟星瀚小子好好商量如何教導一下他。」他嘴上雖如是說著，但還是躍下馬車，俯身把滿載財寶的箱子一個個提起，並搬到車上。

「嘻嘻，對啊，南師父每次都不說清楚就走了。山君師父快點向星瀚師父告狀，真想瞧瞧星瀚師父會不會罵南師父呢。」龍波兒調皮地吐了吐舌頭，孟山君朗聲大笑，道：「星瀚小子怎會罵他的未來妹夫？波兒你當真立心不良啊！」

「才不是呢，星瀚師父常說波兒最乖了。來，我來幫山君師父。」龍波兒嘻嘻一笑，躍下車想幫孟山君拎起寶箱，但這些箱子少得也有數十斤，試問怎會是他一個十一二歲的小童能夠拿起？但龍波兒終究天生大力，雖然小臉漲得發紫，但木箱竟被他抬起了一點，孟山君看得呵呵大笑，連聲道：「好了好了，波兒最乖了，你且站在一旁就行。」

龍波兒退到一旁，看著孟山君雙手抱著木箱，似是輕而易舉就抬了起來，心中有說不出的羨慕，暗道不知何時才能與眾位師父並肩作戰。與此同時，他體內的䑏疏把一切看在眼裏，䑏疏無時無刻想要奪取龍波兒的身體，見到南冉匆匆離去，心念一動，暗道這正是一個絕佳機會，於是粗聲粗氣地喚道：「小子，都大禍臨頭了，你還有空在胡鬧嗎？」

Pushhhhhhhhhhhhhhhhh

屌呀，棒人上天先再掉落地上

Flag已立

陰公

Pushhhhhhhhhhhh

今晚波兒失控，閤家死哂，星羽一屍兩命

下！？
今晚診完就即刻有！？

flag已立

你平時啲字係咪都係一樣？

咩叫都一樣？

都係咁靚？

唔係呀
我hea 起身都可以好hea

應該同我啲醜字冇得比

第五十四章 - 鳳翔之約（2）

䑏疏突如其來的叫喊把龍波兒嚇了一跳，後者愣了半晌才回過神來，問道：「大禍臨頭了？此話何解？」

「你先看看倒在地上的那些人！」

龍波兒聞言向陳府眺望進去，果見陳府裏橫七豎八的躺滿了人，大多都是身穿家丁護院服飾的男子，唯獨院子裏有五個身穿紅黑勁衣，與其他人不同服裝的壯漢。龍波兒眨了眨眼，問䑏疏道：「啊！看到了！是紅黑衣服的那些嗎？他們是什麼惡人嗎？還是什麼妖怪變成的？」

䑏疏本來的語氣已是極不耐煩，此刻更是火冒三丈地破口大罵：「笨蛋！渾小子！你不認得他們的服飾嗎？那些都是蓬萊派弟子啊！」

「蓬萊派弟子？」

龍波兒天生無憂無慮，在眾人照顧下，他對武林中的各門各派的知識雖然常有耳聞，卻絲毫沒有記進腦子裏面。此刻䑏疏一說，他只覺蓬萊派這名字很熟，肯定是從南冉等人口中聽過，但再深一層可就沒有印象了。

䑏疏見龍波兒一臉懵懂，氣得咄嗟叱吒，一張嘴連珠炮發，什麼「笨小子渾小子愚蠢如牛」的把對方罵了個狗血淋頭。龍波兒天生豁達，而且多年來䑏疏那暴躁的脾氣他也習以為常，被它責罵雖然也不高興，但卻不著怒，安靜地看著對方等待䑏疏解釋。

過了好一會兒，直到䑏疏詞窮，它才乾咳兩聲停了下來，續道：「你今天跟星瀚小子去查探時，也沒有這些蓬萊弟子，證明他們是在你們離去時才來到。」

龍波兒長長「哦」了一聲，臉色微變，心中隱隱約約覺得不妥，開始意會到事情的嚴重性。

䑏疏陰森森地橫了他一眼，沒有罵下去，繼續以不耐煩的語調說道：「你沒看到剛剛南冉焦急的樣子嗎？我猜他如此心急要趕去何府幫忙，說明這些蓬萊弟子實力不弱。你想想看，這個陳府也已經如此，諸葛星瀚去的可是知府府衙，他面對的是何等厲害的對手？」

龍波兒一來不知人心險惡，二來他見識尚淺，不懂分辨眾人實力。見䑏疏言之鑿鑿，說得煞有介事，越聽越是不安，心中開始有點提心吊膽，情不自禁地顫聲問道：「此……此話當真？但星瀚師父厲害得很啊！他不會……不會有所不測……吧？」

䑏疏冷冷一哼，繼續半真半假地譏笑道：「南冉全速趕去何府，就是他也沒有自信獨自拯救星瀚，要先幫諸葛詩羽和容蓉，再三人合力過去救他們老大。若非如此，素來天不怕地不怕的南冉何以會如此著急？」

䑏疏自是知道南冉先去何府的原因是相信諸葛星瀚的實力，但此刻他這樣一句真一句假的編造出來，龍波兒不懂分辨真偽，自是確信不疑。

看著龍波兒越聽越是心驚膽顫，更緊張得連連跺腳，䑏疏的語調開始變得深邃而誘惑，他放慢語速道：「渾小子，別說老子不提醒你。此刻你武功不濟，就算佢幫忙也只是幫倒忙。但若你把身子交給老子控制。轉眼之間我就能幫諸葛星瀚打敗敵人。你不是想與他們並肩作戰嗎？你解開我的封印，讓我操控你的身子幫忙……」

「回頭諸葛星瀚稱讚你救他一命，那有多好。」

陳府的財寶總共有五個大木箱，要是平日南冉偷懶的話，孟山君早就破口大罵。但他見南冉少有地緊張，以他江湖經驗也猜想到事態嚴重，於是默默地把一箱箱財寶搬上馬車。

就在他抬起最後一個木箱時，忽然四周刮起一陣凜冽狂風，就算下盤穩健如他也立即被吹倒在地！

強烈的妖氣瀰漫四周，孟山君並非修術之人，這妖氣在他而言就似有千斤石頭壓著胸膛，頓時讓他呼吸不順，透不過氣來。但這難受的感覺只維持了一刻，狂風來得快也去得快，眨眼間孟山君只覺胸口一輕，剛剛不適的感覺一掃而空。

孟山君向旁望去，剛剛站在自己身旁的龍波兒已不見蹤影。他在江湖上打滾多年，對危機的直覺自是敏銳得很。他不管散落在地的滿地財寶，連忙四處尋找龍波兒的身影。遍尋不獲下，孟山君想起諸葛星瀚曾與自己提及龍波兒體內的妖獸，立即心如冰窟，大叫不好。

孟山君慌忙地解開馬匹與車廂相連的韁繩，躍上紅馬，快馬加鞭地趕去何府，去到時剛好南冉已幫助容蓉和諸葛詩羽解決另外五個蓬萊弟子，正搬著幾箱財寶在後門等候。眾人看到孟山君竟把馬車丟掉策馬而來，已經心感不妙，待聽得他的話後眾人更是一陣慌亂。

再厲害的敵人、再難以潛入的高牆深院、再無從入手的寶藏，他們都不會如此著緊。

唯獨同伴的安危，才是他們最重視的。

可偏偏這是他們從未遇到過的狀況，山海契約就如謎團一般，就算是南冉自己也說不出個所以然來，倏忽出現如此狀況，眾人心中也是沒了主意。

南冉最先冷靜下來，他分析若䑏疏奪取了波兒的身體，此刻必定妖氣沖天，理應不難發現。怕就怕它立即使用神通逃逸，那可就糟糕。南冉眉頭輕皺鼻子細細一嗅，終於聞到妖氣的去向，與此同時，體內的夔牛也告知他相同的方向 -

北面！

「少主，此事非同小可，且先聽奴才一言。」

南冉也沒遇到過這樣的情況，他點了點頭，示意夔牛繼續說下去。

「在今日之前，䑏疏只是被封印波兒體內，其法力未入氣海，所以波兒也召喚不了山海契約。」夔牛不徐不疾地解釋著，南冉雖然心急如焚，但也只能耐心聽著：「此刻妖氣滔天，證明䑏疏已完全奪取了波兒的身體。此刻的波兒不但擁有山海契約，法力更是源源不絕在他體內運轉。只是如此，就是我們該擔憂之處。」

夔牛頓了頓，立即續道：「首先，波兒年紀尚少，他的氣海絕對承受不了䑏疏這九界最速神獸的折騰。若不儘快重新封印䑏疏，不出數個時辰，恐怕波兒就會氣神不一，䑏疏的法力在他體內反噬，會導致他法力在五臟六腑之內爆發，最終爆體而亡。其次，䑏疏實力不容小覷，少主若然留手，恐怕也制服不了他，但若一不留神，也會同時傷及波兒本體。」

聽罷，南冉沉吟半晌，凝重地問道：「就是說，我須得全力以赴速戰速決，卻又要不能傷及波兒，對吧？」

夔牛重重點頭，南冉眉頭輕皺半晌，腦袋飛快思索，隨即做出了決定：

「我先追過去纏住䑏疏，詩羽容蓉大貓哥，你們先去府衙接應星瀚大哥。」他目光瞧向諸葛詩羽，道：「重新封印䑏疏，單靠我一人之力或許不能辦到。可能還得要你幫忙。」

南冉難得一臉正色，諸葛詩羽也收起往常的笑臉，重重點了點頭。

二人彼此相視一眼，南冉注視著諸葛詩羽的臉龐，他想走上前去輕撫一下對方的小臉，但右手去到對方臉旁就即停住，南冉臉上微微一紅，笑道：「罷了，我被你的赤陽陣嚇怕了。」

諸葛詩羽也是臉上一紅，語調低得幾不可聞：「小色鬼。」她微微抬頭，迎向愛郎的雙眸，輕聲道：「去吧。」

「嗯，我一定把波兒好好接回來。」

看著南冉堅定的目光，諸葛詩羽嫣然一笑，輕聲道：

「好啊，約定你了。」

Pushhh

又flag

人呢

推
weekend終於可以返嚟睇文

胃痛了 點頂

下點解胃痛

我就有不祥預感先以胃痛，唔知上面位兄台係點解

因為詩羽
啊啊啊啊啊
Why bad end

第五十五章 - 䑏疏神通（1）

「夔爺爺。」

皎月當空，潔白的月色把南冉的身影拖成一條長長的影子，他一路追蹤䑏疏留下的妖氣，向著城北全速追去。

這些年來他雖然浪跡江湖走遍天下，但面對山海契約也是首次，更沒想到第一次就要遇上䑏疏。尤其出發前聽到夔牛跟他說有諸多掣肘，雖然在諸葛詩羽面前強裝鎮定，但心底裏也是忐忑不安。

「少主，奴才在。」沉穩的聲線在南冉腦中響起，他問道：「夔爺爺你見多識廣，可知䑏疏擁有何等神通？」

本來以夔牛性格定會謙遜一番，但此刻知道事態嚴重，那些客氣說話就不說了。他沉吟不語，思索良久後搖了搖頭，歎道：「說來慚愧，老夫長年居住東海，之前從未與䑏疏相遇，只聽聞他乃九界最速神獸，卻不知他擁有什麼神通。不過多年之前曾發生一事，老夫亦有所聽耳聞，少主可作參考。」

夔牛性格謙遜穩重，雖然有時候說話略嫌囉唆了些許，但也識得大體，此刻它提起這事，自是有參考價值，南冉點了點頭，示意對方繼續說下去。

夔牛乾咳兩聲，徐徐說道：「䑏疏九界最速之名號由來已久，但同樣以速度見長的騶吾對此向來不服。有次被幾隻小獸挑撥幾句，騶吾氣不過就走去挑戰䑏疏，想要奪得九界最速之名。䑏疏目中無人也是出了名，九界中許多神獸都不喜歡他，一聽騶吾挑戰他自然表示支持。於是䑏疏與騶吾訂下比鬥，二人從淳于毋逢山起，以單狐之山作為終點，瞧瞧誰能先從單狐山取得機木華草回到淳于毋逢山，誰就勝出比鬥。」

南冉皺了皺眉，要知道淳于毋逢山乃北山之終，而單狐山則是北山之始，單程已有二萬三千多里，一來一回更是加了個倍，這樣的路程已非單純比拼速度，更是比拼耐力。騶吾向來以腳力見長，這比鬥一聽起來就對䑏疏並不公平了。

果然，只聽夔牛續道：「這場比鬥其實對䑏疏並不公平，但他樹敵太多，加上心高氣傲，聽到其他神獸對他冷嘲熱諷，竟然答應了這場比鬥。䑏疏開始的時候遠遠領先騶吾，但去到中途，他已有所疲態，腳步比起開始的時候減慢了不少。騶吾以耐力見長，卻是越來越快，不但慢慢追了上來，後來更把䑏疏拋開了數百里。」

夔牛頓了頓，道：「當騶吾去到單狐山取得機木華草時，䑏疏尚在譙明山，二人擦身而過時騶吾還得意地奚落了䑏疏一頓。豈料䑏疏取得機木華草後，身法竟比之前快了數倍有餘，不但很快就追上了騶吾，最後還遠遠拋離後者並且大勝而歸。」

南冉聽到此處，眉頭又是一皺，問道：「䑏疏使詐了嗎？按理來說它若是留力，距離早就被騶吾越拋越遠。絕不可能到單狐山時他們尚是兩個山脈距離。」

夔牛搖頭：「雖然很多神獸都說䑏疏使詐，但都沒有證據，因為沿路上一直有神獸看到䑏疏身影。這場比鬥過後，本以為自己必勝的騶吾只能灰溜溜離去，䑏疏也自然是氣高趾昂得很了。本以為就此告一段落，豈料過了不久，騶吾回到林氏國時，竟是片體鱗傷，奄奄一息。問它是否遭遇襲擊，它又死活不肯說。其餘神獸竊竊私語，說它應是抵不過氣過去與䑏疏交手，卻被對方打了個蓬頭垢面回來。」

「䑏疏呢？當時他可有負傷？」

「並沒，其他神獸問他是否與騶吾交手，他亦只冷笑不語，沒有回話，也是如此增添眾人疑竇，卻又得不到答案。」

南冉一路與心中夔牛對話，一路腳下不停向前疾奔，說到此處時已快要去到北門。忽然，一襲黑影從身旁的屋簷上躍了下來，如影隨形般跟在南冉身後，須臾間已經追到他的身旁。

南冉頭也不回就知來者何人，只因一聽這等身法，在鳳翔城中亦只有一人。

諸葛星瀚與南冉並肩前奔，沒有因為相遇而停下了腳步，諸葛星瀚劈頭問道：「你也遇到蓬萊弟子了嗎？」

南冉點頭，然後說了自己解決陳府的蓬萊弟子後立即走去何府幫忙，諸葛星瀚點頭，表示南冉的決定正確，道：「我去到府衙之時已經覺得不妥，於是一路潛行發現那些蓬萊弟子，沒多費多少功夫就把他們打昏了。幸好我向來謹慎，進府衙時他們也沒注意到我，否則還要多纏鬥一會了。」言罷，諸葛星瀚目光漸漸變得深邃，道：「只是把所有財寶搬出後，我感受到一陣前所未有的妖氣。既非夔牛，那就是䑏疏了。」

南冉與諸葛星瀚關係亦師亦友，某程度來說他的推算能力也是諸葛星瀚傳授，對於星瀚的料事如神他也沒表示有多驚訝，於是接口道：「波兒體內本有封印術，䑏疏輕易掙脫不得，也不知他是如何能夠做到。」

諸葛星瀚沉吟半晌，道：「那封印除非波兒親自解除，䑏疏絕不可能自己打開。該是䑏疏看到我們遇險，用了什麼巧言令語欺騙波兒，讓他自己打開封印。」

南冉點了點頭，心想也只有這個可能了。諸葛星瀚問道：「夔爺爺有說怎樣才能再次封印嗎？」

「他說要先消耗䑏疏法力，然後才可以封印。」南冉頓了頓，略有遲疑地道：「封印術我雖略懂一二，但此事關乎波兒生死，可能還是要詩羽幫忙。」

諸葛星瀚點了點頭，他自是知道南冉遲疑的原因。波兒是眾人同伴，自是不可不救，但此行兇險萬分，以南冉角度自不想諸葛詩羽冒險。諸葛星瀚沉默半晌，隨即側頭看著南冉，臉上露出溫和的笑容，道：「不怕，我們都信任你。」

說著，二人已走到城門下，諸葛星瀚止住腳步，道：「你先去阻擋去䑏疏。我與他們回頭趕來。」

南冉回過頭與諸葛星瀚對望，闖蕩江湖多年，二人一個眼神就心領神會。雖然看出彼此的擔憂，但南冉也看出諸葛星瀚對他的信心，後者揚了揚手，微笑道：「當心，別受傷。」

迎上對方如沐春風的微笑，南冉也報以一笑，然後頭也不回衝出北門離去。出了城門，很快就來到鳳翔山道，南冉只覺妖氣越來越是濃烈，心想䑏疏應該就在山中，但轉念一想又覺得奇怪，問夔牛道：「從城南至此只是不過十來里路，以䑏疏腳程，為何停在此地？難道是奪得波兒身體後仍未適應，所以要歇息片刻？」

「也有可能，以少主你根基之宏厚，當年奴才進入少主氣海後也需十日才能完全融合。䑏疏之前從未灌注法力到波兒氣海，今天倉促注入，定然需要一點時間適應。」

奔入山道，四處怪風亂竄，風聲嘶吼，樹木不自然地左右擺動，在月色照耀下如鬼影子一般搔首弄姿。樹木枝葉被怪風吹得互相拍打，響起獨特的吶喊聲。在南冉全速奔跑之下，長長的山道頃刻間已經去到盡頭，前方妖氣大盛，南冉知道越過前面的樹叢，就立即能夠追上䑏疏。

他高舉左手，「轟隆」天邊響起一聲雷鳴，皎潔的月色忽然被重重雷雲遮擋，紫紅相間的雷電在雲層後方如蛛網般亮起。一剎那間，夜空被電光照亮得如同白晝，然後化成一道劈破天地的紅雷落在南冉手中。

四周回歸黑暗，尤其重雲擋住了月亮，更是伸手不見五指。

紫紅相間如梳，不徐不疾地交織成山海面具，兩道電光跟隨著南冉全速奔跑，在漆黑之中特別亮眼，南冉重重一抹，同時沒入黑森森的樹叢之中。

「伏！」

一道身影穿越樹叢，紫紅電光形成的夔牛面具已穩穩戴在南冉臉上，他止住腳步，紅彤彤的雙眸四處遊走，尋找目標。

很快，南冉的目光注視在鳳翔山的山頂，那名為鳳冠峰的山峰。

戲肉了

屌，約咗詩羽喺鳳翔山頂，䑏疏又喺山頂，唔怪得...

伏！

個神通會唔會就係偷左人地既力量黎比自己加速

對 ......

好快開估

第五十五章 - 臞疏神通（2）

「在那邊！」

話聲剛落，南冉右手一抬使出天雷訣，天雷應聲亮起，紫紅驚雷立即劈向山頂，與此同時，南冉使出夔牛的御雷神通，眨眼間隨著紫雷來到了山頂！

鳳冠峰由數個陡峭的山坡組成，山坡險峻，個個都是絕壁奇峰，陡壁懸崖，遠看過去就似是鳳凰頭頂上的肉冠一樣，才會有鳳冠峰之名。

「嘖！竟被你追上了。」

南冉剛剛著地，就聽到身前傳來一把厭惡的聲音。他循聲望去，在微弱的月色與他自身的紫紅電光照耀下，只見前方狂風大盛，凜冽風勢把地上泥土吹起，如屏障一樣擋在前面，肉眼可辯的狂風中伶立一人。

四肢修長，身穿藍衣的龍波兒此刻臉上戴著一具皙白的馬臉面具，馬臉的額上有一根獨角，蔚藍的雙眸閃爍不定地盯視著自己。南冉沉吟心想，若能不動手就勸得䑏疏回去，那就更是完美。他見䑏疏一動不動，正欲措辭之際，卻聽破風聲響，抬頭望去，䑏疏已經不在原地！

「呼！」

南冉下意識地向後急掠，但他還是慢了一步，下一刻小腹已傳來一陣劇痛，身子立即往後急飛，原來已中了䑏疏重重一腳！

要知道龍波兒雖然只有十一二歲，但他身為異族人，長得牛高馬大，現在已不比南冉矮，加上手長腳長，甫一出手，竟出其不意一腳就把南冉踹飛！

「嗯，渾小子輕功方面天賦果然不同常人。本以為是老子在他體內才會如此，看來還是小瞧了他。」

當操控著龍波兒身體時，䑏疏才發現龍波兒身體之天賦異稟，潛力之高，遠超自己想象。正當他嘖嘖稱奇時，忽見電閃雷鳴，一道驚雷從天而降向著自己劈來。

「嘿！區區天雷，我䑏疏豈會懼你？」

閃電來得雖快，但䑏疏向後一縱還是輕鬆避過。紫雷轟在地上，炸出了一個大坑，泥石紛飛，擋住了䑏疏的視線。

天上轟隆隆的響個不停，䑏疏雖然自大，但他長年在龍波兒體內觀察眾人，也知道南冉毫不好惹。九重天的紫霄神雷術再加夔牛山海契約，當之無愧他是諸葛星瀚一行中功力最高的人。

紫光驟然亮起，又是一道雷擊劈向自己，只是這道閃電比前一道來得快多了，䑏疏心中一凜，連忙再度後躍才險險避過。但他尚未站穩，眼前紫光大盛，第三道已經又已經來到！

「可惡！是預判了我後躍的方位嗎？」

䑏疏猜得不錯，他首次獲得人類軀體，空有一身本領，但一來法力未完全灌注龍波兒體內，其次他也未熟悉以人類軀體戰鬥，動作難免生硬。最後，雖然南冉也是第一次與他交手，但南冉戰鬥經驗何等豐富？交手不過數招，南冉預判他三度後退的方向，竟然已猜得全對。

此刻紫雷已經攻到面前，再也無處可避，䑏疏一咬牙，交叉雙手置於身前，把全身法力灌注雙臂，打算硬抗雷擊。就在閃電快要劈到䑏疏之際，閃電忽然變成人形，眨眼間的功夫，南冉竟出現在䑏疏面前！

夔牛神通 - 御雷！

耳邊傳來滋滋雷電聲，南冉右掌早就蓄集好妖雷訣，紫紅相間的電劍猛然對準䑏疏胸膛刺了進去，䑏疏閃避不及，電劍立即沒入他胸膛之中。

「什麼？」

䑏疏滿臉震驚，他想不到南冉竟狠心得要把他與龍波兒同時擊殺。但就在電劍刺進胸膛時，竟然沒有想象中的撕心裂肺，反而是電流沿著自己四肢百骸進入體內，䑏疏但覺全身酸軟刺痛，他不由自主地渾身顫抖，整個人往後急飛，重重摔倒在地！

「可惡！」

甫一交手就立即著了對方道兒，䑏疏怎能不怒？他一個翻身，想要起來再跟南冉搏鬥，豈知剛剛站起，他雙腿一軟，竟立即跪了下來。䑏疏心中大駭，原來剛剛身體被打進電流，此刻電流仍在體內發作，使他使不出一絲力氣。

就在此時，䑏疏駭然發現，他前後左右的地上忽然冒出四張電網，頃刻間把自己所有退路封殺。䑏疏還沒來得及反應，電網如同捕魚收網，一下子就緊緊捉住了他！

「少主！這招漂亮！」

南冉體內的夔牛由衷讚賞，他並非阿諛奉承之輩，但南冉卻真的每每都讓他驚歎連連，佩服萬分。每次夔牛都不禁覺得自己當年與他相遇，實是上蒼的恩賜。

以這招為例，南冉向來不喜歡一開始就顯露實力，習慣謀定後動，但他算定了䑏疏之前觀察到自己戰鬥風格，自然深明此道。此役關乎龍波兒性命，南冉也想速戰速決，不但一開始就祭起山海契約，更是一開始就用了真功夫。

首兩道天雷訣，只為炸起泥土，阻擋䑏疏視線並逼他後退。

去到第三道天雷訣，䑏疏自會得知自己預判他的後退路線，這招南冉早就預算䑏疏避無可避，只能舉手硬擋，所以立即動用夔牛神通，瞬身來到他的面前施展突襲。

手上的妖雷訣固然能夠斷金分石，但他又怎會傷害龍波兒？這妖雷訣他使了巧勁，以電力滲透到龍波兒氣海，電流隨氣海經四肢百骸運行全身，登時把䑏疏擊飛並且渾身酸軟。

擊飛䑏疏後，最後就是早早佈下的地雷訣，就算對方仍有力氣站起，也會立即被重重電網包圍！

電網捉住了䑏疏的同時，南冉立即灌注法力再度結印，不斷增強電網的法力。一時之間，電網把四周照得明亮，電光大盛，被捉住的䑏疏登時痛得嘶聲大叫。

南冉緊緊咬著下唇，他知道雖然此招也會傷害到龍波兒本體，但地雷訣已是他殺傷力最小的絕招。要消耗䑏疏法力與體力，除此之外，已別無他法。

南冉考慮得面面俱圓，如他所想，要消耗䑏疏的法力與體力只能持續攻擊對方，但要避免傷及龍波兒本體的話，雲雷訣、鬥雷訣、妖雷訣此等攻擊力強勁的法術均不能用，更不用說紫霄神雷術中最強的三式。

剛才妖雷訣的巧勁只是攻其不備，恐怕下次再用就沒了效果，於是只剩下地雷訣是最佳選擇。

只是，饒是南冉如何聰明，他也沒有想到，剛才一連串的攻擊雖然打了䑏疏一個措手不及，但……

「少主！䑏疏的妖氣……竟然不減反增了！」

不用夔牛提醒，南冉自也感受得到，只見前方雷網雖然把四周照得亮如白晝，䑏疏徒然暴喝一聲，竟然一下子衝破了雷網的糾纏！

電網四散熄滅，四周再次陷入一片漆黑，黑夜當空，一道人影從灰蒙蒙的前方悄然現身。

南冉借著自身散發的電光眺望過去，只見䑏疏緩緩走前兩步，看到對方面龐，饒是南冉也不由得渾身一震。

剛才還是純白無瑕的面具，此刻變得晶瑩剔透，雖然身在黑暗之中，但隱隱約約面具從裡到外也反射著七彩光芒，本來披在腦後的純白鬃毛也變得長到腰後。

更讓南冉擔憂的，是那徒然暴漲的妖氣。

䑏疏帶著冷笑，一步一步向自己走來，南冉額上不禁流下一滴冷汗，心忖：「難道是剛剛把電力注入他體內，反倒助他打通了四肢百骸，使得法力全部流入氣海？」

也不知是否聽到南冉心中疑問，䑏疏冷笑道：「能如此快就把法力完全灌滿氣海，還多得你的那一下呢。」

言罷，䑏疏徒然消失眼前！南冉一怔，下一刻身子右側傳來破風聲響，他匆忙舉起右臂格擋，可是右臂沒有傳來任何感覺，下一剎那，他左臉劇痛，身子向旁飛開，竟是左臉被䑏疏重重打中一拳！

「怎會如此？」

南冉尚在疑惑之間，後背又一痛，䑏疏已不知何時閃身來到他的背後，右膝沖天而起，狠狠裝在南冉背上，力度之大使得對方沖天飛起。

連吃兩招，饒是南冉也是一派茫然。他明明已經全神貫注，自信就算䑏疏再快自己雙眼也能捕捉得到，怎會如此連中兩招仍不知對方方位？

「伏！」

䑏疏再次出現，這次南冉看得清楚，對方竟似是變魔法一樣毫無先兆地忽然出現在自己上方。䑏疏半空中右臂拉弓，看似要給正升到半空的南冉迎頭痛擊。

身處半空，南冉本不能閃躲，但他心念急轉，反應也是極快，手指一抬，天際登時落下十來道閃電，與此同時，䑏疏重拳落下，南冉的身子「刷」一聲消失眼前，使得他打了個空。

䑏疏一愣，立即回過頭去，經歷剛剛一套連擊，他也猜到南冉的神通為何。

但縱使猜到，䑏疏面對蒼穹上十來條電光，他根本分辨不出南冉藏在何處，於是他獰笑一聲，以一個最笨的方法解決眼前問題。

「轟隆！」

䑏疏身子一扭，他速度快得引領風流，形成陣陣狂風，飛沙走石，毫不畏懼天怒神威，對著從天而降的閃電迎面撞上。

波兒波兒

開估，當年賽跑佢跑跑吓通咗幾個穴位，所以可以賽事中段加速

唔係啊

如果唔係吸人攻擊嘅話 睇到依家都係未估到

幫推～
東南故合集：

如果向 對付佢神通要犧牲隊友呢個方向諗呢

sad............

萬聖節去咗邊蒲？

me毒毒獨留在家

扮毒 明明生日嗰時有人同你慶生

第五十六章 - 一生憾事（1）

「轟隆隆」巨響不絕，二人頃刻間在半空中交手數十合，䑏疏雖然厲害，但始終用的是一個十二歲少年軀體，加上對敵經驗尚淺，如何能是南冉對手？數十招下來，䑏疏已經左支右絀，連連中招，但他仗著法力已灌滿龍波兒氣海，此刻身體有一股法力保護，才不至於馬上敗下陣來。

而這也正正是南冉為難之處。

此刻䑏疏有法力護體，南冉若然留手，對方也就不癢不痛，但若使用殺傷力大的招式，又恐怕會傷及波兒，更讓他心急如焚的，是夔牛的提醒：

「不好，䑏疏已把所有法力灌入波兒體內，他氣海不能承受如此龐大的法力，若時間晚了，波兒隨時會爆體而亡。」

雖然對方不是自己敵手，但南冉處處掣肘，卻又一直攻不下對方，心中越來越急，額上也漸漸冒出了緊張的汗水。

「砰！」

一聲巨響，二人各自翻身躍開，互相對峙。䑏疏雖狂妄自大，但也知自己此刻並非南冉對手，心中已經想著有何退路，心道：「難得奪得渾小子的身體，決不能再被封印！！我要回去北山，一定要趕快回去！！」

䑏疏一路心想，一路氣喘連連，胸膛一高一低地起伏，渾身都是汗水，就連外露的肌膚也紅彤彤的如燒紅了的鐵一樣。他知識不如夔牛，不知這正是法力爆體而亡的先兆，但站在他對面的南冉卻是看得清楚，夔牛見狀，急道：「按此下去，恐怕不過一刻鐘就……」

夔牛的話只說到一半，南冉目光一陣冰冷，冷冽地呼了口氣，隨即開始雙手結印。

十指交錯緊扣，拇指相抵的同時伸直食指，然後拇指力壓其餘三指並且握拳，最後伸出食中二指，拇指從二指下方穿過，輕輕搭在無名指上。

䑏疏一見此招，登時警戒心大起，只因這招他曾見過南冉使出，端的威力無窮，這正是 –

紫霄神雷術– 鬥雷訣！

紅紫相間的閃電在南冉身邊形成拳頭般大小的電球，䑏疏雙目一瞪，見電球數量足有九個！他心中駭然：「難道他不怕傷了龍波兒身體嗎？」南冉目光一斂，輕喝一聲，九個電球同時向著䑏疏疾攻過去！

這不但是䑏疏，就連南冉體內的夔牛也是大吃一驚，因為他知道南冉一直與䑏疏相鬥也只是用了五六成的功力，而這招鬥雷訣卻是已經提升到八成！他連忙提醒道：「少主！你八成的功力，恐怕會……」

「不用八成功力，根本打破不了䑏疏的護身法力！而且我還沒知道他的神通！」

「雖然的確如此，但……」

「時間不夠了！閉嘴！」

南冉心下實質也急瘋了，若然再拖延時間，龍波兒會爆體而亡，這已使得他不能再顧忌出招。南冉有信心雷擊打中龍波兒的時候，他能因應情況收回法力，最多也是自己強行收招收點內傷，或是龍波兒也同樣受傷而已。

比起波兒爆體而亡，受傷只是小事罷了。

九顆電球帶著雷霆之勢向䑏疏疾奔而去，這次南冉沒有留力，電球自是來得極快，饒是䑏疏速度冠絕九界，也是避得狼狽不堪，然而，經驗不足的他又忘了一件事情，就是南冉對對方後退路線的預判能力。

「轟！」

用盡全力，䑏疏避開第五個光球時已是力有不及，當他剛剛閃開第五個光球時，抬頭一望，赫然發現其餘四個光球已經同時攻到自己身邊，並且把自己左右兩邊退路全部封殺，而他身後是一懸崖，也不能再向後退。

䑏疏眼中閃過一絲狠色，使出了自己的神通！

䑏疏身前憑空出現了一個四四方方的黑影，黑影裏閃爍著星海般的點點光芒，就在電球快要攻到䑏疏身上時，後者沒入那黑影之中，黑影也就瞬間消失，讓那四個電球就此擊空！

「轟！！」

電球擊中了懸崖的另一邊的山峰，這下用了南冉八成功力，威力是如何巨大，山峰登時被擊垮了一塊，無數大石垮垮掉落，墜入懸崖深淵。

䑏疏的神通比閃電還要快上數倍，但這次南冉卻是火眼金睛，雖然只是一閃而過，但他卻是看得一清二楚！

他終於知道了對方的神通。

穿越空間！

就因為是穿越空間，䑏疏與騶吾的比鬥中才能反敗為勝，卻又能夠不讓人看出使詐！

就因為是穿越空間，剛才數招才會如此無聲無息地擊中南冉！

南冉腦袋飛快運轉，身子的反應也是極快，幾乎就在電球擊中另一邊山峰的同時，他身子立即向前著地一滾，果然聽到背後一陣風聲驟然響起，是䑏疏全力施展，足以讓他重傷的一抓！

「！！！」

南冉猜得沒錯，䑏疏的神通正正就是穿越空間，他本來打算這全力一擊，就算不能擊殺南冉亦能重創對方，卻不想被對方如此避開，就在他驚愕之時，南冉已在地上一滾並且回過身來。此刻䑏疏已經使盡全力，四周風向在他帶動之下風沙四起，揚起的泥土使得南冉根本看不清四周境況，只能隱約看到䑏疏那晶瑩剔透的面具。

與此同時，有數把聲音從遠處遙遙傳來：「南大哥！南大哥！」正是容蓉等人的聲音。南冉微微一怔，立即朗聲道：「容蓉！賊婆娘！你們在哪？」南冉連問數聲，只聽到容蓉等人的呼喊，卻是沒有回應。

南冉聽力極好，剛剛關心則亂，此刻認真一聽，只聽眾人聲音隨風而來，心想他們此刻應該還在遠處，只是䑏疏帶動風力，把眾人的聲音傳了過來而已。

但同時他也知道，既然眾同伴已經來到，證明真的不能再拖。

一狠心，一咬牙，南冉雙手再次開始結印。

這個手印，䑏疏完全沒有見過。

而南冉體內的夔牛更是大驚失色。

只因這個手印乃紫霄神雷術最強三式之一

紫霄神雷術 - 煌雷訣！

這招南冉絕少使用，只因一來此招殺傷力實在太大；二來以南冉現在的法力，此招一經使出，立即就會耗盡法力！

而最重要的是，南冉從未試過在山海契約的狀態下使出過這招。

夔牛立即提醒：「少主！這招萬萬不可啊！」

「閉嘴！！！」

「你尚未完全掌握奴才的全力，這樣的話……」

「我說，閉嘴！！！」

夔牛所言的擔憂南冉豈會不知？但此刻的他已別無選擇。

南冉雙掌一合，高舉過頭，如能劈破天地的雷聲響徹雲霄，紫紅閃電在厚重雲層後亮起一張蛛網，隨即化成一道長若數里的閃電從天而降。閃電不偏不倚聚集在南冉雙掌之上，如同握著一柄能開天闢地的電劍！

天鼓震耳欲聾，紅雷把穹蒼一分為二，餘音未了，紫電在雲層中不住閃爍，一眨一眨，亮時如若白晝，暗時漆黑無光。

南冉心中默念：「䑏疏，用盡全力來擋吧！」念罷，紫紅光柱在他揮舞之下，如掃平一切的魔光，對準䑏疏橫掃過去。

南冉這招雖是冒險，但也並非莽夫所為。首先他對同伴極有信心，知道他們見到自己祭出如此殺招，定會躲得遠遠不貿然過來。其次，他與䑏疏交手至今，對方施展過三次的神通，南冉估算對方每次使用神通過後必須時間恢復。二人酣鬥良久，剛剛又使過一次神通，此刻定然使用不了。

在此情況下面對自己全力以赴的殺招，䑏疏只能硬碰。

只要是硬碰，此刻贏的必然是自己。而打破對方護身法力的同時只要自己強行收回法力，縱使自己會受內傷，但也能夠保住龍波兒性命。

果然，䑏疏見到南冉此招，心中驚駭萬分。偏偏自己剛剛使過神通，此刻不能立即再使，別無他法之下，䑏疏只能也用上全力，以速度牽起颶風，形成一個類似風盾的護壁擋在身前，迎接南冉這驚天地泣鬼神的殺招。

「轟隆！！！！」

狂風怒號，風雷變色。

鳳冠山在強光下，化成了一道永恆的剪影。

䑏疏深得好深 好攻心計

啲同伴係唔係比隻臭鹿神通捉左過黎當技

等人哋睇唔到自己，穿越去拔草，再返回地跑返終點

應該係逐段距離穿，所以人地沿途keep住見到佢但就好快

第五十六章 - 一生憾事（2）

南冉醒來後，差點認不得四周的景況。

本是一片山林的鳳冠峰，此刻化成一片高低不平的泥地。樹木橫橫竪竪倒塌在地，地上盡是深不見底的深坑，碎石巨岩形成一個又一個的小坡。

南冉往臉上一模，紅雷紫電的夔牛面具已經消失不見，他的胸口冒出一陣撕心裂肺的痛楚，南冉自是清楚這是剛才硬生生收回法力所受的內傷。他無力地癱倒地上，仰望那厚重的雷雲緩緩散開，四周回歸靜寂，月色為伸手不見五指的黑暗注入唯一的光芒。

虛弱的南冉茫然四顧，發現自己躺著的已非剛才戰鬥的地方，想是在適才的衝擊力下，連自己也被撞飛到不知哪裡去。

想及此處，南冉的心忽然提了一提，雖然他最後擊潰䑏疏時已經硬生生收回不少法力，但想不到自己的全力竟厲害如斯，萬一䑏疏受不了，那波兒豈非已是死無全屍？南冉立即心中一寒，強忍痛楚，撐起尚在顫抖的雙腿，用盡全身力氣站了起來，一步又一步地慢慢在滿目蒼夷的山道上尋找龍波兒。

「波兒！波兒！」

叫喊數聲，南冉忽然心道：「哎喲！糊塗了！連我自己也昏倒，更何況是波兒？啊！星瀚大哥他們應該上來救走他了，我只需找到他們便可。」一念及此，他就開始朗聲呼喊同伴的名字。

「星瀚大哥……」

「容蓉……」

「大貓哥……」

「賊婆娘……」

南冉摸黑前行，朗聲呼喚著同伴，但他除了自己的回音之外，沒有得到任何回應，四周寂靜得讓他毛骨悚然。

南冉漸感不安，腳步開始加快，呼喚的聲音也越來越大。

「容蓉！！！賊婆娘！！！你們在哪？」

南冉心中越來越是焦急，明明他剛剛已經使盡了力氣，但還是用力向前奔跑，到最後喊得喉頭幾乎再也發不出聲音。

忽然，南冉身子一輕，腳下絆倒了什麽東西，他本已力竭，此刻重心一失，立即向前摔倒，在地上打了幾滾才慢慢停下。

忽然，天空亮起了閃電。南冉雙手支地正欲爬起，抬頭向前一望，眼前的景象卻使他一陣涼意直達腦髓，頭皮麻了半邊，臉上神色漸漸從驚愕化為悲慟。

只因他看見前方有一人被巨石壓著，夜色之中雖看不清那人面貌，但他卻見到那人身穿一襲黃衣。

「詩……詩羽……？」

南冉用盡剩餘的力氣往前撲去，他不停安慰自己，或許只是眼花，根本沒有人被巨石壓著。

又或許這不是諸葛詩羽，是一個自己完全不認識的陌生人。

或許……

待走近時，南冉身子如墜冰窟，登時僵在原地作不出任何反應。

「死……死鬼南冉……」

諸葛詩羽半邊身子壓在一顆巨岩底下，龍波兒則是靜靜地躺在她的身旁。詩羽目光遲緩地注視著先是不知所措，下一刻淚流披面的南冉。清秀俏麗的臉龐此刻滿是血污，待漸漸看清眼前人後，她嘴角才艱辛地牽了牽，柔聲道：

「死鬼，你……沒事……太……太好了……」

看著她呼吸微弱，南冉心如鉛墜，喉頭嘶啞說不出一句話，眼淚滾滾而落，他身子一軟跪在地上，手足並用爬到對方身邊，想要用力搬走巨岩。但那巨岩重若千斤，此刻的他又如何搬得動半分？

詩羽看著如發瘋了一半的南冉，她淡然一笑，鮮血不斷從岩下流出，她自知再也撐不了多長時間。

南冉腦袋一陣空白，只想搬走巨石，但不論他如何努力，巨岩還是紋絲不動，去到最後用盡最後一分力氣，他不知所措地跪在地上，一邊垂淚，一邊伸手撫著詩羽蒼白的臉龐。

他沒有想到，第一次輕撫對方的臉龐，卻也是最後一次。

諸葛詩羽和南冉性格相近，二人愛極了對方，雖然彼此知道對方愛意，卻又不願意率先向對方表露。她從未見過愛郎哀慟如斯，而她蒼白的臉再無半點血色，生命一點一滴流逝，諸葛詩羽淡然笑了笑，輕聲道：「死鬼......死鬼南冉......」

南冉搖了搖頭，他想竭力止住眼淚，但淚水卻跟自己鬥氣一樣肆意狂飆，他禁不住全身抽搐，握著她的手默默流淚，卻一句話也說不出來。

想說的千言萬語噎在喉頭，那些話平日捨不得說，此刻想說時卻發現太多太多，不知從何說起。她柔情萬種看著他，似是不需言語亦明白了南冉所想，她用盡剩餘的力氣，輕輕撫著南冉的臉龐，柔聲道：

「傻瓜，波兒……䑏疏我已封印好了，只是有一半法力仍在波兒氣海，日後……辛苦你教他如何使用了。」

南冉垂淚點頭，說不出一個字來，諸葛詩羽微微一笑，聲若游絲，斷斷續續地說：「傻瓜，傻瓜，我明白的，我是明白的。只是……我們的約定……恐怕，我怕要失約了。」

「抱歉。」

手，緩緩垂落。

眼簾，悄悄闔上。

南冉看著諸葛詩羽臉帶微笑閉上雙目，那表情依然如平日一般調皮可愛，但二人已是陰陽永隔。

他腦中一片混亂，心中不停想著為何如此，為何如此？他向來算無遺策，甚至猜對了同伴們於他使出煌雷訣時正身處鳳冠峰下，但他卻算漏了眾同伴與他倆的羈絆。

看到南冉使出煌雷訣，眾人擔憂之下竟沒先避其鋒，反而加快腳步奔上山來。但眾人也料不到在山海契約下使出的煌雷訣竟厲害如此，一陣天崩地裂過後，諸葛詩羽發現眾人已不在身邊，她雖擔憂其他人，但也沒有辦法，只能繼續前行，直到找到昏迷的龍波兒。

但很可惜，封印䑏疏後力竭的詩羽，沒有躲下從高處墜下的巨岩。

南冉一直跪在詩羽的屍身旁，從淚流滿面，到最後欲哭無淚怔怔發呆，時間一分一分地過去，與詩羽的回憶也一幕幕出現在南冉腦海。

「冉！冉！」

遠處傳來了諸葛星瀚的聲音，南冉茫然抬頭，諸葛星瀚與容蓉正從遠處疾奔而來，二人神色慌張，雙手不停擺舞。但南冉此刻腦中一片空白，想不到對方正在表達什麼，直至……

「咔啦！！！」

南冉跪著的地面忽然崩裂，他這才發現原來自己身處一懸崖邊，這個峭壁在煌雷訣掃蕩後早就脆弱不堪，搖搖欲墜，此刻更是整個懸崖斷裂坍塌下去。

南冉身子一重，與斷崖一同朝萬丈深淵掉下，他唯一的反應，便是雙手捧起地上昏迷不醒的龍波兒，用盡自己最後一分力氣把龍波兒拋上地面。

眼看龍波兒落在堅穩的土地上，南冉頓時釋懷，已身處半空的他無從借力，四周也是崩塌的斷崖，他扭頭看著已經墜下深淵的詩羽，輕聲道：「來，我跟你一起走。」

南冉正要閉眼待死，卻忽然見到一道人影從上方急促躍下，幾乎就在同時南冉身子停止下墜，一隻強而有力的手緊緊抓住了自己胸前衣襟。

南冉抬頭一看，抓住他的正是諸葛星瀚。

見到諸葛星瀚雙目通紅，淚珠在眼眶中來回滾動，一臉神色悲傷，南冉以為星瀚只因親妹遇難而悲痛，頓時羞愧得低下頭不敢與對方相視。但他並不知道諸葛星瀚除了喪妹之痛外，更是因為孟山君也在煌雷訣的爆炸後墜入萬丈懸崖，消失得無影無蹤。

諸葛星瀚右手緊緊握著僅存的斷崖，左手扯著南冉衣領，他咬緊牙關，用盡全身力氣，把南冉高高拋起，就如剛剛後者把龍波兒拋回崖上一般。

南冉身子騰空，他低頭望去，正巧與諸葛星瀚四目相對。

但南冉萬萬想不到，這也是他們彼此最後一次看到對方。

「咔嚓。」

岩石的脆裂聲應聲響起，諸葛星瀚只一愣神之間，右手握著的斷崖也告碎裂。

不論是半空中的南冉，還是斷崖邊的容蓉，二人齊齊聲嘶力竭，撕心裂肺。這一切來得太過突然，只一轉眼間，諸葛星瀚的身影已變得幾不可見，隨即消失在南容二人眼中。

容蓉眼睜睜地看著丈夫墜下萬丈懸崖，腦中一片空白，她突逢巨變，心情激蕩下腦袋一重，雙腿一軟，就此昏厥地上。

南冉「砰」的一聲重重摔在地上，兩個對自己最重要的人毫無先兆下相繼逝去，一切如夢似幻，既不敢相信這個現實，但心中悲戚卻又告訴自己，一切已經回不了頭。

無助、無力、罪疚感如江河絕提，洶湧滂湃地湧進南冉心中，眼淚肆無忌憚地從眼簾中奪眶而出，看著墨黑的蒼穹，他也陷入了無窮的黑暗與自責之中。

若自己能夠冷靜一點，前去救援諸葛詩羽與容蓉時表現得冷靜一點，波兒就不會被䑏疏所騙。

若自己沒有用妖雷訣把電流灌入龍波兒氣海，䑏疏就不會趁機把波兒氣海填滿。

若自己更早一步發現䑏疏的神通……

若自己不使用煌雷訣……

若自己能夠更強一點，能控制到煌雷訣……

若自己剛剛不是自暴自棄一心求死……

若自己……若自己……

自己亂畫，劣圖一張，各位唔好插咁大力

你前世希臘人黎 sad到呢

東南兄 可否寫個平行時空外傳係佢哋幾個無事
寧願波兒死

跟機

星瀚大哥同孟山君都係跌落山而無全屍，之後可能再出場

會唔會有神通係操控傀儡，要親手打低佢哋

omg 穢土轉生？！

Well，留個美好想象卑你地啦

hmmmmmmmmmmmmmmmm
mark低先，但會唔會寫唔敢包~

黎緊星期日11月8日~ 係易水一週年。

加一更~ 大家唔好錯過喇。

支持加更
不過梓樂都走咗一週年

係........

第五十七章 - 再見夔牛（1）

南冉四肢似被撕裂開又重新拼回身上，五臟六腑也像被搗了出來然後重新裝回體內，他只要稍稍一動，體內就似翻江倒海一般難受，渾身的疼痛也直入骨髓。他痛哼一聲，微微睜開雙目，忍耐著劇痛半坐起來，發現自己正平躺在一大石上，向前放眼望去，儘是一片荒涼的亂石堆。

舊事如煙，這些年來他每天每夜均陷入自責中，每當夜闌人靜，只要南冉闔上眼皮，詩羽也好，星瀚也好，他們逝去的景象就會斷斷續續出現腦海之中，與喪母夢魘一同纏繞著他。

那樁舊事南冉與龍波兒同樣自責，只是他們性格迴異，面對同一慘劇，二人各自以截然不同的方式面對。

龍波兒樂天向上，心再自責悲痛，亦認為自己的性命是眾人換來的，既要不負眾位師父犧牲，便要比以前更快樂地生活下去。

但南冉則是不同，他生性好強，縱然悲痛欲絕，縱然徹夜無眠，縱然夢中垂淚，也把悲戚盡數壓在心底。雖然偶爾也會不自覺地表露人前，但也盡快以嬉笑怒罵輕鬆帶過，不願在人面前示弱，但如此一來，他心事無處宣洩，剛剛那憾事完完整整在腦中重現，整個人登時肝腸寸斷，痛不欲生。

南冉抬頭望天，赫然見到天幕上閃爍著幻彩光芒，他微微一愣，第一反應是想起了陸吾的崑崙結界，待看清穹頂後才倒抽了口氣，臉上流露出複雜的神情。

這與陸吾崑崙結界中的七彩蒼穹雖然相似，卻不相同。

崑崙结界中，七彩蒼穹如彩虹一樣，每道虹光如不同顏色的緞帶，一匹一匹間隔有序地從天邊延伸出去。但現在南冉所處的天空雖然閃爍著不同色彩，但仔細一瞧，仍能看出是星河般的黑夜。只是閃亮星河的天空亮起了幻光，這光芒把數種顏色混合其中，紅中帶黃，黃中帶綠，綠中帶藍，藍中帶紫，在漆黑的黑幕之中，在銀光閃亮的星河之內，猶如襯托著漫天銀河，又仿似與黑夜銀河相互爭輝。

此處南冉並不陌生，只因多年前的他常常來到此地。

「少主，醒來了？」

熟悉的聲音從背後傳來，忍著渾身的劇痛，南冉回頭張望，一隻巨獸赫然出現眼前，與他近在咫尺，觸手可及。異獸如一座房子般的大小，青蒼蒼的身軀穩穩盤坐地下，一隻獨腳屈曲在旁。

南冉渾身猛地顫抖了一下，異獸狀似是牛頭而無角，兩抹鮮紅如血的斑痕從雙眼直達腦後，相貌雖然威武，但雙眸下垂，嘴角微微上翹，眼神中充滿了憐愛，聲音洪厚得震耳欲聾，卻又和藹無比。

它，正是夔牛。

「少主身上傷勢過重，切莫亂動。」

南冉身處之地乃自身的精神世界，對於一般修術者而言，到達一定修為後修神冥想之際就進入這個境地。在這境地之中，修術者進行冥想修行時往往會遇到諸多心魔幻象，稍一不慎就會走火入魔，但抵過心魔幻象過後，修為就會大大精進，正式邁入化境。

但對於山海契約擁有者則有所不同，由於他們氣海中灌注了神獸法力，進入精神境界後便會與神獸相見。比起修術者面對自己心魔，山海契約擁有者更要在此磨合與神獸的契合，同時亦因如此，在此走火入魔的機會也比常人為大。

南冉天賦得天獨厚萬中無一，早早進入此地打破心魔，邁入了九重天境界。獲得山海契約過後，他當年更是日復一日地進入此處與夔牛修煉，才會年紀輕輕功力就臻至化境。但六年前的慘劇發生後，他再也沒有進入此地修行。一來南冉功力已跨入化境門檻，自此功力增長只是時間累積。最重要的是他對當年沒有聽取夔牛的諫言於心有愧，對無法駕馭山海契約全力的自己痛恨萬分，使得他一直無顏面對夔牛。

也是如此原因，這雙主僕今日才得以重遇。

「夔爺爺。」

念及舊事，南冉愧疚得垂下了頭不敢直視對方，過了良久，他才長長嘆了口氣，終於抬起頭來迎向夔牛雙眸，深深一躬，道：「這些年來我沒有跟你講過半句說話，還望夔爺爺海涵。」

南冉的心情夔牛豈會不知？六年沒有相見，此刻少主作躬對自己賠禮，即使是年過千歲的山海神獸也不由得心中一陣激蕩，顫聲說道：「少主若要賠罪，就折煞奴……老夫了。當年的事，不止少主你一人犯錯，老夫也難辭其咎。但老夫見到少主如此自責，也沒有顏面打擾你，這些年來，少主獨自承受痛苦，當真辛苦你了。」

溫柔慈愛的聲音如一抹暖風輕撫身心傷痕累累的南冉，夔牛語調中沒有半點不快，更沒有半點責怪，而句中自稱的「老夫」，南冉立即憶起當年與對方的對話。

事隔多年，創傷也沒被磨平，過度的自責不但讓南冉無顏面對夔牛，甚至這些年來他再無使用過山海契約。若非當日與風后的決鬥去到山窮水盡也不會使出，而當擊退敵人之後，南冉立即就擔心否傷及旁人。

在南冉眼中出現幻覺，當時紫瓏的相貌竟與詩羽等人重疊，看到同伴毫髮無損伶立在他眼前，南冉才鬆一口氣，繼而昏倒。

此時此刻再見夔牛，對方溫言軟語就似家中長輩一直等候著在外遊蕩的遊子歸家。終於，南冉鼻子一酸，再也按捺不住心中情感，千萬種悲痛頃刻間全數湧上心頭，他一把伏在夔牛身上，猶如小孩一樣嚎啕痛哭起來。

這一哭，南冉終於把多年壓抑的情感宣洩出來，夔牛一言不發，任由南冉痛哭失聲，過了好一陣子，他才儘泄心中悲痛，頓覺心中如釋重負，輕鬆了不少。南冉紅著眼退後兩步，再次躬身道：「夔爺爺，多謝你。」

「少主客氣了。」夔牛溫言安慰南冉，過了一會，它才話鋒一轉，語氣漸帶凝重地道：「少主，請恕老夫直言，你可知道自己為何這次會慘敗於䑏疏之手，更險些掉命？」

南冉心道：「原來我竟沒有死去，說來也是，若是我死了，怎會回到這裏。」他點頭道：「我法力體力早就損耗得七七八八，波兒損耗遠不如我，䑏疏奪得他身體後可謂正直巔峰，此消彼長之下我自然不是他的對手。」

夔牛點了點頭，徐徐道：「少主只說對了一半。六年前波兒尚只十二三歲，也只發揮出䑏疏四五成功力。但波兒已今非昔比，實力大增，他的氣海早已習慣䑏疏法力，於是當䑏疏再度奪取他身子時已能發揮全力，自是遠比當年棘手。」

南冉聽罷立即沉吟不語，低頭掂量著自己與䑏疏的實力。其實他用上夔牛山海契約全力，必定不下䑏疏，但既然目的並非擊殺對方而是封印，難度自也高出許多。

思索半晌，南冉沉聲問道：「夔爺爺，這次波兒的身體能撐多久？」

「老夫估計，少則數月，最多半年。」

南冉暗暗點頭，心忖：「果然如此。」

連載一週年的碎碎唸

今日係11月8日，舊年ge今日，《易水》正式開始連載。

點解我會揀今天呢？因為係我娘親ge生日 = v =

細個果陣娘親去咗英國進修。當年無智能電話，甚至無上網，長途電話o係當年黎講係好奢侈ge玩意黎，娘親為咗能夠同我傾計，就諗咗個方法出黎。

佢將一段段故事錄o係一盒盒錄音帶裏面然後寄翻黎香港，而每盒錄音帶一開始，娘親就會話：「東南，今天我要同你講一個故事喇。」

無錯~ 東南，就是娘親叫我的乳名。

每當我收到娘ge錄音帶後，就會歡悅得將每段錄音loop幾日，然後再將聽黎ge故事加鹽加醋改少少就話翻卑幼稚園D同學聽。

然後，我又會將自己諗果D荒誕故事，或者新背ge唐詩錄製成帶，寄翻去遠方國度，然後就係每天都期待住收到娘ge回信。

只是過左無耐，奇變頓生，娘親走到彩虹彼岸，我再都無機會收到佢ge錄音帶。

到了Form 1，我開始萌生出寫作ge興趣，斷斷續續換咗幾個ID同筆名，到後來加入萌動創作團要出版短篇小說合集，被問及筆名時，我思索良久都諗唔到一個適合ge。

呢個時候，腦海裏忽然閃出當年娘親錄音帶裏面ge聲音：

「東南，今天我要同你講一個故事喇。」

驀然驚覺，原來呢個天賦同興趣係你賦予卑我ga？

咁我就用翻呢個名，成為一個可以讓你感到驕傲的作者啦。

之後兩屆天行者比賽，雖然名次就唔錯ge，但始終無贏到冠軍，唔可以以一個作者身份去回饋娘，其實都有少少遺憾。

最後到了2019年，在呢個動蕩一年裏面，我創作出至今而言我最好ge作品《易水》，於是就揀o係舊年ge今日，將《易水》當作生日禮物送卑佢。

去到2020年，之前參加天行比賽ge《任俠行》竟得到出版社青睞，將會有機會出版成書，而《易水》連載一年入面，我收穫了不少好好ge讀者。

時到今日，我覺得自己終於可以挺起胸膛對娘講：

「娘親，你個仔東南都真係幾屌ga，無丟你架啦係咪？你而家可以放心喇~」

係啊，我覺得我都算係幾屌ga 哈哈哈哈。

多謝你。

生日快樂。

樓主加油
希望你呢個故出到書

哭𠹌左

呢個故好好睇 值得出書 加油

過去一但你嘅文都好出色，角色有血有肉劇情高低起伏，相信伯母在天之靈都會好驕傲。你寫得出南冉同波兒嘅分別，我相信你一路都有好好咁生活巴打奸爸爹

auntie好warm 佢睇到哂㗎南仔

多謝~ 我都希望哈哈哈，但E+個世道黎講大長篇就難左D~ 但希望日後會有機會啦

多謝終勝兄~

會繼續努力寫落去~
感激三條腿支持~

係啦~ 叫威卑佢睇，希望日後可以更加威d 卑佢見到~

第五十七章 - 再見夔牛（2）

當日南冉曾與紫瓏簡單介紹山海契約時說道：「山海契約，乃神獸封印於人體内，以丹田為神，以氣為食，氣神合一則為功成。氣神合一者，或君臣，或父子，或兄弟，心甘臣服者方能召喚契約，若氣神不一，則五行失調，輕則經絡盡斷成為廢人，重則爆體而亡。」

他解說時怕紫瓏聽不明白，已儘量簡化。其實山海契約既名契約，人自要為神獸提供所需。其一提供丹田作為神獸棲身之地，此乃為神；其二貢獻氣海中的法力為神獸食糧，此乃為氣；氣神合一，契約才算完成。

普通修術者丹田練氣，行走一週天後歸入氣海，修為就高了一分。但山海契約者則有大是不同，神獸的氣海早早灌注擁有者氣海中，後者修煉出來的法力則成為神獸食糧，至於有多少能保留自用，就要觀乎人獸之間的契約關係。

人與神獸的關係因人而異，南冉與夔牛關係好比君臣，更因二人屬性相同，夔牛攝食南冉法力不多，倒過來南冉氣海洪厚亦能承受夔牛全力，也是如此，二人關係堅如磐石，相互的契約也是相得益彰。

但龍波兒與南冉的情況大有區別，䑏疏雖被封印在他丹田之中，但由於它性格倨傲，竟沒有嘗試與龍波兒氣海融合，偏偏它首次奪得波兒身體後立即把法力灌注對方氣海，根本沒有考慮龍波兒能否承受，這就是南冉所言的「氣神不一，五行失調」。

後來䑏疏惜敗南冉手下，諸葛詩羽見波兒氣海裏的法力已一片混亂，無計可施下只能把䑏疏灌注波兒氣海中的法力一分為二，一半封印回到丹田，另外一半則留在波兒氣海，後來南冉教導波兒如何善用這一半法力轉為山海契約，才勉強保住了波兒性命。

山海契約人與神獸關係，即便平輩如兄弟也是人為主，獸為輔。但䑏疏執意奪取龍波兒身體，終究會導致氣神不一，爆體而亡。當年龍波兒年幼，一個時辰不到就已到達極限。剛剛南冉心中默默計算這些年來波兒的長進，預算波兒只能撐得數月，夔牛的話也印證了他的猜測。

「數月嗎……」

南冉深深吸了口氣，抬首望向七彩斑斕的蒼穹。

夔牛默然不語，靜靜地看著南冉神情變換，只見他眼珠子濕潤潤地泛著光芒，眉間雖然尚有悲色，卻已無之前的壓抑，反倒經過痛哭一場，正面面對夔牛後，有了釋懷的感覺。

夔牛苦澀一笑，它太過清楚南冉脾性，六年前的創傷對他而言極是巨大。

大得即便如今實力今非昔比，亦不敢輕易動用自己的山海契約；

大得即便動用山海契約，也在過程中提心吊膽唯恐傷及他人。

但它也知道，這次龍波兒再度遇上危難，不論自身承受何等悲痛，不論眼前這道深坎如何難以邁過，不論過程之中有多痛苦，南冉還是會毫不猶豫地選擇面對。

「足夠了。」

當夔牛目光再與南冉相接時，發現對方的神情已變得堅定無比，眼中綻放出的精光讓夔牛心中一陣感動，它激動得說不出話來，只連連點頭，過了好一會兒才道：「以少主你的天賦，只需如以前般靜修兩個月，相信便能找到制服䑏疏的方法了。」

「對。」

南冉暗暗點頭稱是。憶起崑崙山一戰，南冉所有招式幾乎都被䑏疏預判並且破解。反之而來，䑏疏使用神通技巧也無甚特別，只是對自己的招式來路似乎了然於胸，只伺機待發就把南冉打得落花流水。

闖蕩江湖以來少有大敗如此，想起對方那咬牙切齒的狠狠一句「六年以來每時每刻都想殺了你。」即便是南冉也有多少心悸。但轉念一想，又覺得奇怪：「這䑏疏當真不可理喻，也不是我把你封印在波兒體內，你恨我又有何用？難道任你奪得波兒身體？就算如是，你最終也只會落得神氣失調，爆體而亡，與波兒同歸於盡的收場罷了。我把你重新封印雖是為救波兒，何嘗不是順道救你性命，何必把我當成殺父仇人一般怨恨？」

想來想去沒得到答案，南冉也不在此問題上糾纏。他稍作總結，心想自己多年沒有動用山海契約，使用的都是以前習慣的招式，功力就算有所精進，招式還是原地踏步。

䑏疏挖空心思處心積慮地去破解，也難怪一交手就被對方殺了個大敗，險些連性命都丟在崑崙山上。

念及此處，南冉頭頂湧起一陣迷霧，不禁皺著眉頭問道：「夔爺爺，我受了如此重傷竟然沒死嗎？」

夔牛聞言立即一笑，道：「少主當時確實兇險萬分，連老夫都以為這條老命要擱在此處了，豈知千鈞一髮之際，驀地裏殺出了一位姑娘把䑏疏嚇跑，它才沒有來得及對少主下殺手呢。」

「姑娘？」南冉一愣，心中第一反應是紫瓏，但立即搖了搖頭，心道：「小妮子哪有此等本事。」但聽夔牛答道：「當時少主已經迷迷糊糊，老夫也未能看得清楚，只隱約見到是位操控飛廉術的姑娘。」

「哦？瓊華弟子？有能耐嚇走䑏疏的，莫非是瓊華七聖？但瓊華七聖至少都四五十歲，哪裡稱得上是『姑娘』？」南冉自言自語地說著，同時竭力回憶昏倒前最後見到的景象。

思索良久，腦中終於憶起那漫天飛舞的藍色蓮花，閃爍著七彩虹光，還有如同仙子一般的女子。諸葛詩羽香消玉殞後，南冉也再沒有對女子動心。豈料這連名字都不知道的瓊華弟子如仙子下凡般的一幕光景竟深深刻在南冉腦海之中，如今念及，他臉上立即微微一紅，連忙搖了搖頭，驅散這種感覺。

這一次夔牛反而沒有注意到南冉臉紅，它微微一頓，然後又道：「當時少主你骨骼盡碎，內臟全數破裂，可謂奄奄一息回天乏術。可你失去意識後的不久，有一股和暖法力注入體內，流淌在五臟六腑之中，雖然不能讓少主馬上康復過來，但總算恢復了內臟，保住了少主一命，把你從鬼門關救回來了。」

南冉聽得大是奇怪，他自然清楚自己當時的傷勢就算華佗再世也救活不了，但聽夔牛所言，似乎是什麼人在自己身上施展了厲害的回復法術，救了自己一命。但以他認識，八大門派之中也沒有如此起死回生之術，那救他的到底何方神聖？

奇事接二連三，聰明如南冉也想不到答案，他輕輕搖了搖頭讓自己冷靜下來，他掙扎地站了起來，緩慢地嘗試活動四肢。

過了片刻，當身子開始適應疼痛後，南冉呼了口氣，臉上才露出了他標誌性的微笑。

「當年跟詩羽作出的承諾，這次一定要完成。」

南冉的笑容帶著點點愁緒，但這次，他義無反顧地看著前方，不會再選擇逃避。

「要把波兒接回來，一定要。」

上一篇見到 再見夔牛 心諗點解要講bye bye咁sad

我諗起鋼練

真理之門

我一直都想像䕫牛係火影八尾嗰樣

你講完都有啲feel

畀人斬剩一尾嘅八尾

第五十八章 - 瓊華掌門（1）

陽光刺進眼簾，南冉離開了精神世界，緩緩地睜開雙眸。一開始雙眼還是模模糊糊，待適應了光亮後，終於看清眼前景色，饒是冷靜如他也立即被眼前景象嚇了一跳。原來他正身處一石房之中，身子雖是盤膝而坐的動作，但整個人懸浮在半空之中！

南冉抬頭望去，但見自己頭頂上有一扇天窗，陽光正從窗外投射進來，剛正好照在自己身上。就在此時，一把男聲從前方傳來：「哦？終於醒來了。」

南冉循聲望去，只見一名男子正盤膝坐在蒲團上雙手合十，嘴角含笑地看著自己。陽光的照射之下，南冉見到這男子一頭雪白銀絲，但面目並不算老，看上去只四十餘歲。男子一副仙風道骨，膚色如雪一般潔白，身披一襲雪白道袍，銀絲、白膚、雪袍，整個人就如雪雕出來似的。

那人見南冉臉色微變，淡然笑道：「你不必緊張，我並非想要害你，你且低頭看看便知分曉。」

南冉低頭望去，發現自己赤著上身，身上重掂掂的好像被什麼綁住了一樣，凝神一看，卻見原來是一條雪白的蟒蛇盤纏在自己身上！

即使那男子提醒了他不必緊張，但南冉還是稍稍一愕。

然後，他發現全身上下緩和和的好不舒服，原來一股淳厚法力正從蟒蛇身上傳入自己體內，助自己療養傷勢。南冉知道這定是出自男子之手，於是放下心來，閉眼凝神聚氣，把法力收入自己氣海，再運轉渾身經脈一次。

如此過了兩炷香時間，南冉把法力運了一周天，確認自己已完全痊愈，朗聲道：「前輩，我好了。」只見男子點了點頭，雙手一分，那條雪白蟒蛇才緩緩從南冉身子上解開，然後凌空飛回男子身邊。

南冉心下覺得奇怪，朝蟒蛇望去，直到此時，南冉終於看得清楚，原來這條並非蟒蛇，而是一條長若一丈的紙蛟龍！紙蛟龍以白紙所製，手工極是精細，身上由數以萬計的紙張每塊每塊鱗片地折疊出來，形態栩栩如生至極。

蛟龍飛回男子身邊後，南冉從半空中輕輕落地，他發現自己雖然仍是全身疼痛不堪，但比起前一刻已是好了許多。他耐著痛處走前兩步，正要跪倒中年男子身前時，忽然感到一陣柔和的風力輕輕托著自己，不讓自己跪下。

中年男子笑道：「南鏢頭剛剛醒來，不必行此大禮。」

南冉向中年男子望去，只見對方臉色雖然沒有什麼變化，但眉目間略顯疲態，顯是運功助自己療傷損耗不少，於是恭敬地躬身道：「無羈前輩的救命大恩，南冉沒齒難忘，日後有任何差使，南冉定赴湯蹈火在所不辭。」

中年男子被南冉一下子說出身份，也沒表現得十分驚訝，只深邃地看了南冉一眼，隨即颯然笑道：「南鏢頭好眼力，不知如何認得貧道？」

「飛廉術中，紙鶴雖是最難控制，但控制得宜招式則最為精細。但若說最難精通的，就非紙蛟龍莫屬。前輩不但操控紙蛟龍，更以蛟龍幫晚輩打通全身阻塞經脈，有此功力的，自是瓊華七聖級別的高手。而據晚輩所知，七聖之中使用紙蛟龍的也只有一人。」南冉微微一頓，難得神態恭謹地道：「那就是前輩，七聖之首的瓊華掌門無羈道長。」

無羈讚賞地微笑點頭，他緩緩站起，與南冉相對而立。他輕輕拍拍南冉肩膀，聞言笑道：「南宮三公子果然聰明絕頂，但你猜得我身份，除了剛剛的推測以外，更重要的是你見過我吧？」

南冉聞言輕輕一顫，垂首輕聲道：「還是被道長您發現了。」

無羈微笑道：「十三年前貧道剛剛接任掌門之位，八大門派的仙友們均前來祝賀，其中南宮門主與夫人就帶著三名公子前來祝賀，當時二公子與劍家大公子切磋武藝，此事貧道印象深刻。只想不到多年過去，劍家大公子竟與三公子你再次造訪瓊華，真是有緣得很。」

十三年前無羈接任瓊華掌門時，南冉隨家人前來瓊華祝賀。他的二哥南宮暘當時年紀輕輕就踏入七重天之境，來到瓊華派竟遇上了當年的劍楓寒。劍楓寒這個武癡一見南宮暘，就嚷著要跟對方切磋，見南宮暘不欲與自己動手，竟提及已故的南宮家大夫人以挑釁對方。

後來南宮暘氣不過動手，劍楓寒自是欣喜至極，二人交手時傾盡全力，絲毫沒有留手，紫電來，劍氣去，南冉當時在旁看得呆了，緊緊抱住了身旁的大哥南宮暟不放。幸好南宮門主與無羈等人趕到，二人才不至於決一生死。

南冉對此歷歷在目，也是如此原因，結界中才迅速認出了劍楓寒。

提及往事，南冉一陣神往，無羈續道：「南鏢頭你當年年紀尚小，十多年過去，相貌雖然大變，但你此刻相貌與南宮夫人當年幾是長得一模一樣，加上療傷時你體內有紫霄神雷功法，如此一來，也不難猜到三公子你的身份了。」

說起家人，南冉欲言又止，無羈察言觀色，微笑道：「雖然貧道不知詳情，但三公子既已離家出走，又改名換姓，貧道還是稱呼你為南鏢頭就是了。」南冉連忙躬身道：「謝道長體諒。」

無羈微微一笑，道：「說來你恢復能力當真異於常人，你剛來之時，心脈雖保，但也是全身骨骼盡碎，重傷瀕死。貧道以法力助你打通經脈療傷，本以為要數月你才能恢復過來，想不到你只花了半個月就能醒來。聽紫瓏所言，南鏢頭體內有什麼山海契約，難道就是如此原因，你才會復原得如此的快？」

南冉搖頭道：「山海契約並無此功效，可能晚輩體質較好，從小到大受傷也很快痊愈。」

無羈緩緩點了點頭，道：「原來如此，有關山海契約一事，貧道還想向南鏢頭賜教，此刻見你終於醒來，也總算鬆一口氣，我如今稍作歇息，南鏢頭不妨去休息一下，順道見見同伴，我們有機會再促膝相談可好？」

南冉心道：「原來這半個月來他每天助我療傷，難怪以他修為之深也有所疲態了。」他待人恩怨分明，無羈一來是他長輩，二來救他性命，於是面對著這個瓊華掌門，南冉也不由得收起了對待他人的輕浮，拱手道：「道長對南冉有救命之恩，有何吩咐，隨時傳召便可。」

無羈笑道：「南鏢頭既是故人之後，又是荊師弟女兒的同伴，更正在幫忙尋找荊師弟的行蹤。在情在理，貧道也該盡力相救，你就不必客氣了。」

「看來紫瓏把一切都跟道長說了。但她不知山海契約詳情，此事牽涉到荊楚生死下落，難怪道長想之後再作詳談。」南冉心中暗想，念及此處，不自禁心裏惦記著紫瓏等人，同時也不想耽誤無羈休息，於是拱手也就告辭。

無羈拍了拍手，兩名道童立即從屋外步進，取了件道服讓南冉穿起，然後帶著他離去。

正呀

不如大家約一日谷個post上故台熱門

要啦

有絛巨蟒遊走全身都幾得意

我睇到再見夔牛都意為隻牛要死

推 好文值得比多d人睇到

sor

下次改................

See you again Kui Cow cow

細個同屋企人去大陸旅行試過一次

推post

作者寫得幾好，暫時唔係太推得到係因為出文唔定時?

固定星期一四出文 準過你女朋友黎M

咁真係唯有推多d post

好啊~ 多謝你

連登唔係咁多人識貨

咁又唔好咁講，可能我未夠好 or 更得唔夠密姐

地圖炮

隔離po指邊個XD

咁連登哩個平台又未必係對睇認真故嘅人係吸引嘅

老熊同龍

就約今個星期日送大禮比樓主？

隔離有幾個唔錯嘅武俠故，不過一來出得慢二來忙得滯，最最後都得得個save字未睇

我其實講緊咸濕嘢。去動物園俾巨蟒纏身的話我會瀨尿

我極度驚蛇
以前屋企去廁所要經廳
部電視national geographic成日播蛇
廁所都唔敢去

+1 見到蛇會腳仔軟

定時，係1星期出得少姐

第五十八掌 - 瓊華掌門（2）

甫走出石屋，涼風吹來，使得南冉精神為之一振，明媚的陽光照入眼簾，他右手輕輕放在額上，定睛望去，立即發出一聲讚歎。

石屋外乃是一個廣場，廣場四周均有雲石所製的欄杆圍著，這地方建在山腰，放眼望去，整個層巒疊嶂、雄偉壯闊崑崙山脈盡收眼底。南冉細細望去，廣場東西兩面各有有一條極長的階梯，東面的那條先是下坡，然後再轉而向上，盡頭處隱隱約約看到一片建築。至於西面那條樓梯則是向上延伸，盡頭處被雲霧遮擋，看不清盡頭。

旁邊的道童道：「公子，請走這邊。」然後領著南冉走東面的樓梯。

南冉看了看這條樓梯，少說也有二三十里，足足跨了幾乎一個小山。心想自己現在身子還沒痊愈，走完這條樓梯豈非又要回去躺上半個月？正自躊躇間，兩名道童各自撒出兩張法具，捏了一個手印，齊聲道：「公子，你放鬆身子便可。」言罷，道童一同使出飛廉術，三人身子輕飄飄的浮起來，不徐不疾地向下飛去。

本來這條路程少說也要走上兩個時辰，但在飛廉術的御空術下，兩邊的景色飛快在眼邊飛過，只花了不夠一個時辰，三人就來到盡頭。

梯級的盡頭是一山門，山門由白石所製，上方牌匾藍底白字，上書「瓊華」二字。道童撤走飛廉術，南冉輕輕下地，放眼望去，山門後是一廣場，四周均是以白色的雲石建成的房子。瓊華派所有屋子、地板均由白石所建，樑柱與瓦片則塗上蔚藍的油漆，整個地方都如冰雕玉砌出來，配上山上的霧氣雪景，就如一冰霜王國，別有一具寒冬的意境。

南冉十三年前與父母兄長造訪此地時，瓊華派已是如此，如今走到廣場中向四周一看，當真景物依舊，人事全非。正自感歎之際，忽然聽得前方有一把男聲說道：「我說了我們有重要事，你何以硬不放我們離去？」

男聲氣急敗壞，卻是好生耳熟，正是韓非的聲音。韓非說完，又響起了數把女聲，只聽一把稚嫩的女聲說道：「非哥哥，你別惱火，姐姐們也只是擔心我倆安全罷了。她不是說了嗎？待弄清楚我的情況後，就讓我們離開了。」

南冉欣然微笑，這女聲的主人，正正便是麥菁兒。

「明明你就沒事，什麼弄清楚你的情況！根本莫名其妙！」韓非惱著回應，卻聽一女子道：「小兄弟，菁兒身上的異狀你又並非不知，若放任下去不管，只會危及菁兒性命安危，我知道你心急要去長安，此事我們自有分寸，你還是安分多留數日吧。」

又聽到紫瓏說道：「對啦，小竹竿兒，你就聽姐姐的話多等一會。不然去到長安菁兒才出什麼毛病，你怎過意得去？」

南冉聽得嘖嘖稱奇，暗道：「韓非這小傢伙自是心急，但菁兒那小姑娘身體有什麼毛病了？」他一邊想著，一邊循聲走去。過了不久，眾人的身影也映入眼簾，那幾人見有人走來，均停了說話，一同向南冉譙來。待看得是南冉時，眾人一同驚呼出來。

紫瓏雙手捂嘴，看到南冉雙頰深深陷了下去，雖然還是對著眾人微笑揮手，但哪是她平日見的那個神采飛揚滿臉痞氣的八字眼？但終究對方性命無礙醒了過來，紫瓏激動得眼眶蓄淚，一時間還是給不出反應過來。

同樣反應的還有麥菁兒，她見到南冉，先是開心得跳了起來，然後想起半個月前南冉為救眾人命懸一線的樣子，興奮的表情漸漸僵住，淚珠子如斷線珠簾從眼眶中墜落，一滴一滴地印在衣襟上。

韓非見到南冉則是面露喜色，剛剛的煩躁瞬間拋到雲霄之外，三人紛紛奔到南冉身側，互相相擁。南冉見到三人安然無恙也是開懷至極，他與三人打了招呼過後，瞥見一名女子站在不遠處，正嘴角含笑看著他們。

南冉朝女子望去，只見女子身上披著一襲薄如蟬翼的黃衫，在雪白的瓊樓玉閣中隨風擺動，女子臉色蒼白，嘴唇略帶紫色，一張鵝蛋臉上掛著如黑寶石般的貓眼，兩眉之間有一硃砂蓮花圖案。女子五官看上去雖與紫瓏有點相似，但分開來看每項都不如後者，但合在一起時卻別有一種不食人間煙火的仙氣。

南冉被對方氣質吸引，一時間看得呆了，女子雙眉微微一皺，但還是保持微笑向眾人走來，紫瓏看到南冉的模樣，立即輕輕賞了他一肘，嗔道：「你盯著我姐姐幹什麼？」

「這位姑娘，就是令姐？」南冉自知失態，臉上微微發燙，向著女子躬身道：「在下南冉，適才無禮，還望姑娘恕罪。」

女子微微頷首，紫瓏立即接口道：「那天若非我姐姐救你，你早就被䑏疏殺了！你要怎樣感謝我姐姐？」

「先謝過姑娘救命之恩。」南冉邊說邊心道：「原來夔爺爺口中趕走䑏疏的女子，竟是小妮子的親姐，這姑娘看上去也是弱不禁風，竟能趕走䑏疏，實在難以置信。」

只見紫璃淡淡一笑，身子微微一側，似笑非笑地道：「南鏢頭千萬莫要謝錯人了，紫璃只是碰巧在那出現，䑏疏與南鏢頭激戰過後也是元氣大傷，所以才忌憚小女子而選擇離去而已。當時南鏢頭命懸一線，救你的並非小女子，實是另有其人。」

原本南冉以為夔牛口中保住自己一命的也是紫璃，此刻對方出言否認，而眾人目光齊齊聚向默默站在他身邊的麥菁兒。南冉向麥菁兒瞧去，後者與他目光相接時，登時滿臉緋紅，羞得低下頭去，輕聲道：「菁兒……也只是碰巧而已，對這個還是……還是……一頭霧水。但救了南大哥，那總是好的。」

南冉聽得丈八摸不著頭腦，紫瓏這才說出麥菁兒如何使用疑似山海契約神通救他一命。當日麥菁兒使出神通救了南冉就即昏倒，紫璃等人把她接回瓊華派休養，由於江湖上知道山海契約的人少之又少，甚至連瓊華七聖也未有耳聞，於是瓊華派眾人對這小姑娘擁有的神通大為詫異，同時也大為緊張。

查問之下，麥菁兒才說出原委。原來當日浩城城破，韓非與菁兒雖然趁早離城，但還是吸入了些許毒霧，去到半路竟忽然發作起來，二人登時呼吸不順，渾身如被千百隻螞蟻嗤咬一樣，眼看轉眼間二人就會相繼斃命，就在菁兒半昏半睡之際，忽然見到有一七彩斑斕的神鳥從天而降，直直飛進自己體內。

待醒來之時，不但是她，連韓非也安然無恙，後來菁兒再也沒有發生過什麼大事，一直去到南冉遇險，她心情激蕩下只覺體內有源源不絕的力量湧出，也不知自己做了什麼就即昏倒過去，殊不知這樣卻救了南冉一命。

紫璃之後替菁兒檢查，發現她身體上沒有封印術，但丹田中確是有股法力居存在內，卻怎樣也不能從菁兒體內疏導出來。

此事事態嚴重，紫璃稟報無羈，但包括無羈在內的瓊華七聖對此一頭霧水，決定暫時不讓菁兒二人離去，所以也有了剛剛韓非不耐煩想離開的事情了。

南冉聽罷，終於心下了然，暗道：「原來還有這樣一件事，難怪紫瓏會跟他們說出山海契約之事。」他思索半晌，心中暗暗算了算日子時間，然後對麥菁兒道：「菁兒，依你所言，你體內的妖獸看來沒有惡意，只是你未能把它的法力導入氣海，所以才不能隨心操控。反正我也要在此養傷，不如我教你如何使用山海契約，這樣可好？」

麥菁兒聞言又驚又喜，立即連連點頭。就在此時，忽然一把響亮的聲音遙遙傳來：「喂！紫璃！別走！！」

話音未落，一襲腳步聲從遠處疾奔而來，來者正是劍楓寒，他奔到眾人面前，指著紫璃道：「我已痊愈得七七八八！來！咱們好好切磋切磋！！你今天休得再以傷勢推搪！！」

紫璃還是那副不溫不火的神情，她抿嘴一笑，側過身來不作回應。劍楓寒正要發作之際，一見眼前男子有點臉熟，定神一看，才發現原來是南冉。劍楓寒隨即喜上眉梢，輕輕拍了拍南冉肩膀，大聲道：「噢！好啊！陰險小子！你終於醒來了！就說你不會如此就掛掉的！」

南冉也是笑了一笑，他與劍楓寒雖然見面就打了一場，但之後二人已惺惺相識，互為好友，南冉正要寒暄之際，忽見劍楓寒雙目發光，立即心感不妙。

果然，下一刻他的右手已被對方牢牢捉住，劍楓寒咧嘴大笑，臉上露出宛如小童般的表情，雙眼閃出精光，興奮地道：

「我身上有傷，你也身上有傷，傷勢不分上下，來，馬上打一架吧！」

其實冉仔都幾慘 打完刀佬 打神樹 再打波兒

仲要同個打交打上癮嘅癲佬做咗fd

所以打獨角鹿嗰陣其實唔夠力打，所以畀人打到仆街

已經唔記得左菁兒最後有戴面具幫手補血

仲意為記錯左係佢叫九天玄女

更得唔夠密ge壞處之一
讀者好容易唔記得之前發生咩野

不如你出多一節之後，蓄多d先出

儲多排就完全無人記得我ga喇

其實作為讀者身份我都明ge睇得慢ge壞處ge，所以其實我唔太介意大家儲稿一次過睇~ 只要卑我知道大家都仲係支持緊就得ga喇 XDDD

不過其實都可以講Ge，我E+存稿唔係唔夠，莫約都係拋離現今進度四十更（一卷ge篇幅）左右。

但因為我寫作習慣係一卷寫完會全卷改，所以我唔敢更太密，萬一縮短到一卷距離內，我最擔心就係為左趕稿，而搞到質素差左。

睇下我未來存稿會唔會去到拋離連載呢度兩卷進度（八十更左右）。如果做到，我會改成一星期3更甚至4更。不過因為暫時都未到呢個貨量，所以唔卑假希望大家先喇。

明白，支持

你個寫法加埋返工都幾難多幾更

係，所以唔敢答實，只能話儘量睇下遲d會點。

第五十九章 - 聚首崑崙（1）

暖風輕輕拂過，湖面中的漣漪仿佛有生命似的隨風而起，如珠子般一個接一個，直至岸邊才戛然而止。漣漪消散，而岸上那些一株株色彩斑斕的蘭花隨之擺舞，在明媚日照下搔首弄姿，花香經細風一吹，飄入岸上的木屋之中。

這木屋正是風后等十一黃子的首領，被眾人稱為「父親」的黃帝所居之所。屋內還是一如既往結上薄冰，客廳與內房中間也是被一幢冰牆隔開。只是有別以往，此次冰牆後一眨一眨亮起妖冶的紅光，這光芒紅中帶金，金中帶紅，就如同燒紅了的鐵一樣，但此刻沒有鑄鐵的酷熱，反倒讓人有陣陣邪魅的心悸。

縉雲面對冰牆單膝跪地，垂首斂目，態度恭謹萬分。他白髮蒼蒼，滿臉皺紋，但一張國字臉威武逼人，絲毫不下於年輕一輩。縉雲面色紅潤，那雙眸子目光如劍，身材高大挺拔，姿態雄偉。雖然在黃帝面前下跪，但也氣度不凡，就如是一久歷沙場的老將軍一般。

須臾過後，待紅光漸淡無光，縉雲才語態恭敬地喚道：「父親，縉雲有事稟報。」

冰牆後傳來兩聲乾咳，不知黃帝是胸有成竹，還是對任何事情都毫不在意，他的語調幾乎不帶任何情感，沒有任何高低起伏，平淡如身前玄冰一般，冷冰冰地吐出兩字：「何事？」

「剛剛接到風后的紙鶴傳訊……」

「說是找不到南宮曉，是嗎？」

縉雲剛剛才收到了風后的傳訊，絕沒透露半句給任何人知道，按理來說黃帝絕不知曉信內內容。但黃帝猶如未卜先知，竟說出了縉雲剛剛才收到的資訊，打斷了對方的說話。

縉雲臉上不但沒有絲毫愕然，反是雙眉一挑，如同聽到什麼喜事一般面露喜色。

「父親，你……」

「且讓我猜猜……」黃帝再次打斷縉雲的話，徐徐說道：「風后與常先會合過後，先是去了泰安，知道荊楚的女兒在當地開了一家『泰安鏢局』，更是邀得南宮曉加入，也接了養生堂從河內運到長安的貨物。但常先二人趕去河內，卻是不見南宮曉等人的蹤影，他們就像人間蒸發了一樣，是嗎？」

黃帝把縉雲本要稟報的話說得一字不錯，後者滿心歡喜抬起頭來，玄冰後的黃帝仿佛知道他腦海裏的問題，縉雲半字未說，黃帝就即說道：「對，你猜得沒錯，一點都沒錯，這正是我的神通。」

若是旁人聽到黃帝這顛三倒四的說話，必定一頭霧水，但縉雲卻是「伏」的一聲轉為雙膝跪地，五體投地拜了三拜，興奮得連聲音也微微打顫，朗聲道：「恭喜父親，賀喜父親。」

黃帝滿意地笑了幾聲，徐徐問道：「縉雲，你猜南宮曉他們既不在河內，那該身在何處？」

縉雲沉默不語，他心中想了片刻，就即有所計較，但他只搖了搖頭，表示不知。

黃帝緩緩說道：「南宮曉等人並非無緣無故的人間蒸發，而是墜入了力牧的結界當中。」縉雲一聽，果然與自己猜想一樣，他佯裝詫異，微微抬頭皺眉道：「父親意思是，力牧為了搶功，於是搶在常先與風后去到河內前，先使南宮曉等人墜入結界？」

「進入了力牧的崑崙結界，任憑南宮曉如何厲害，也使不出山海契約。」黃帝一邊說著，一邊又再陷入思索，緩緩地道：「力牧自恃結界神通厲害，卻一直覺得自己懷才不遇，認為我故意打壓，不給他機會立功。所以他這趟搶功若然成功，只會有兩個結果。一是得意洋洋地帶著南宮曉前來領功，二是連南宮曉的夔牛法力也吞噬過去，然後趁著自己法力大增，回來把你我幹掉，自立為主。」

黃帝對於部下心思了如指掌，即使沒有施展神通，依舊把力牧的心思猜個通透，他沉吟半晌續道：「現在已過月餘，力牧既不回來覆命，又不回來作反，他定是敗在對方手下了。」說著，黃帝沉默不語，玄冰後又再亮起了那妖冶的紅金色光芒。

在黃帝施展神通的同時，縉雲重新頷首垂目，剛才黃帝對力牧的推測，其實他也一早想到。只是故作慢了一拍，他心中暗忖：「如父親所說，力牧十之八九定被南宮曉等人打敗，即使不死也不會再回來了。但若然如此，晚些要叫少皞或是常先搜索一翻，力牧這傢伙居心叵測，絕不能留他活口。」

過了片刻，冰牆後紅光轉暗，黃帝那陰冷的語氣竟然變得大喜，連續呵呵大笑幾聲，喜道：「嘿！天助我也。」短時間內連續兩次動用山海契約神通，黃帝顯得有點疲憊，呼吸略見粗重，他稍微頓了一頓，過了半頃才道：「縉雲，不必使人追殺力牧了，想必他已被南宮曉殺死了。」

縉雲跟隨黃帝多年，對對方的脾性熟悉至極，他絕少見黃帝如此喜悅，不禁問道：「父親，不知有什麼喜事，使你如此欣喜？」

黃帝又再呵呵笑了幾聲，沉吟半晌，才緩緩說道：「我，看到了我們的崛起。」

縉雲神情一愣，向來處事不驚的他臉上終於面露不解的神色。

十一黃子雖然個個身懷山海契約，能夠以一當百，但終究勢單力薄，黃帝要圖謀天下，還需擴張勢力。所以這些年十一黃子行事低調，不敢曝光行蹤，捕捉山海神獸也好、培育山海契約的部下也好，均是暗中行事，把一切知情者抹殺。

但去到最近，十一黃子接連失手，搶奪貔貅一役傷了風后，折了橐翡狌狌兩名部下；捉拿南宮曉更是損折了力牧這十一黃子之一，明明身處下風，何以黃帝反而說見到他們的崛起？

縉雲尚在疑慮之中，黃帝已清了清嗓子，朗聲道：「縉雲聽令！」一聲令下，即便心中狐疑，縉雲還是立即精神一抖，垂首道：「縉雲在！」

「你稍作整頓，這幾天內，帶同常先、風后、顓頊、少皞、常和、大鴻，臾區加上你們所有部下，趕快前往崑崙。」

縉雲心中震驚不已，這個陣容，竟是十一黃子幾乎傾巢而出，證明父親接下來的任務，是如何的勢在必得！

父親，究竟有何部署！？

他心中的疑問，卻沒有得到黃帝的解答，只聽「啪啦」一聲，冰牆上穿了個洞，黃帝的手從洞裏伸出，遞出四個錦囊。縉雲雙手接過，黃帝沉聲道：「你把綠色錦囊交給常先，讓他帶著常和、風后先行前往崑崙，然後打開錦囊，裏面便有指示。紅色黑色的錦囊，你交到大鴻手上罷。」

縉雲應了一聲，黃帝續道：「你與其餘黃子部眾於崑崙待命，時機到了，你便打開藍色錦囊。」

縉雲看了看手中錦囊，心想既南冉等人打敗陸吾，此刻定身處崑崙山脈中，如此一來，這四個錦囊中肯定有一個指令是要去捉拿南冉。那，為何黃帝會如此故弄玄虛？縉雲心中疑惑，但他向來對黃帝言聽計從，還是默默點頭答應。

「此事過後，我們要建立的華胥國度，便是指日可待。」

成班名門正派仲懵盛盛

d名個個都咁複雜

唔識讀

邊個字邊個字

顓頊、少皞、臾區

每次新人物都要去查字典

專郁、少浩
叟區其實我打錯字sosad，應該係臾區，讀與。

呢D名都係黃帝身邊d大將啊子女啊孫啊契弟啊咁樣。

所以佢地叫十一黃子

原來我無打錯字，自膠sor

自推咁孤單？

獨獨推不如齊齊推

人形蜈蚣

推

個九天玄女算唔算神獸

唔算～

第五十九章 - 聚首崑崙（2）

眨眼間又是半月過去，不知是否瓊華山靈氣充沛，加上門內傷藥靈驗，南冉恢復力驚人得很，從剛醒來時稍動一下也痛入骨髓，到了現在已能與人切磋練習。

不必多想，與南冉切磋的正是一天到晚嚷著要打架的劍楓寒。

劍楓寒崇武至上，卻不喜與弱者交手。就好比一吃慣山珍海味的富豪，不屑吃家常小炒同一道理。他堂堂劍家大公子內外兼修，實力已近乎登峰造極，瓊華派能與他比肩的也少之又少。傳說中的瓊華七聖長居山上禁地，劍楓寒見也見不著，於是就纏上紫璃，常常要對方與自己交手。

其實南冉也好奇紫璃的功力到底去到什麼境界，但不論劍楓寒如何硬磨軟泡，紫璃就是不為所動，每當劍楓寒興沖沖地過來，她每次都是抿嘴一笑，找出各種理由避戰，後來被劍楓寒追得煩了，更是乘風而去，直接使用飛廉術上了瓊華禁地。

也是到了那一刻，眾人才知道紫璃年紀輕輕已頂替父親荊楚懸空之位，位列七聖之一，道號善璃。

劍楓寒雖是大大咧咧的粗豪漢子，對功力神秘的紫璃求知若渴，但也不想撕破臉皮逼一個姑娘家與自己切磋。碰巧南冉康復起來，自不然就轉而黏住對方了。他的「熱情」南冉早就領教過，此刻「盛情難卻」，南冉不想剛剛痊愈就再次受傷，費盡唇舌才說服劍楓寒「只切磋招式，不拼內力」，劍楓寒一開始覺得如此不能盡興，但為了一解武癮還是只能勉強答應。

於是在這半個多月中，南冉時而與劍楓寒切磋招式，時而教導麥菁兒如何控制山海契約，更多的時候是進入精神境界與夔牛對練。

如夔牛所言，南冉本就根基洪厚，之所以敗予䑏疏，主因除了沒克服心魔之外，也只是太久沒有使用山海契約，以至招式儘被對方看穿罷了。這段日子南冉靜下心來潛修苦練，很快就重拾夔牛法力神通的各種招式變化。同時南冉結合這些年來修為眼界的增長，悟出了不少新的招數。

這些新的招數，在與劍楓寒切磋時南冉也毫不藏私地使用出來，虛心地徵求對方意見。

江湖兇險，自己保留多一張底牌就是對自己性命多一分保障，但南冉竟然如此信任，劍楓寒嘴上雖然沒說什麼，但心底裏對南冉的心胸萬分折服。他性子簡單直接，於是也不藏私，分享了劍七絕中破解天下武功的理論，協助南冉完善新的招式。

如此一來，二人的功力也相互有所裨益，這段時間內兩者的功力又增進不少，南冉自信再次面對䑏疏時，絕不會重蹈覆轍了。

至於韓非與麥菁兒，日子一天一天過去，韓非越加惦記長安前線的戰況，後來更是焦慮得茶飯不思，本來已是瘦削的他更是消瘦了不少。南冉紫瓏多次勸說也是無補於事，菁兒也瞧得心痛，她與韓非乃青梅竹馬，自城破後相依為命，雖然不捨，但更不忍見韓非日漸消瘦，於是便遊說韓非先行離去。

韓非本不願意，南冉後來也加入遊說，要說這行人中韓非最信任的非南冉莫屬。最終韓非聽從眾人意見，把麥菁兒託付給南冉，自己先行前往長安戰線，待菁兒學會控制體內妖獸，再來與自己相會。

紫璃派了兩名弟子送韓非下山離去，這回可輪到菁兒傷感，接連兩日均是鬱鬱寡歡，虧得紫瓏與南冉伴在左右，菁兒過了兩天也就恢復過來，再展歡容。

南冉日常除了分別於夔牛和劍楓寒對練之外，就是教導菁兒如何控制體內山海神獸。

與當年南冉教導龍波兒時截然不同。當年諸葛詩羽把䑏疏一半法力導入了波兒氣海，而龍波兒久隨眾人闖蕩江湖，雖非修術之士，但還是曉得如何練氣，南冉只需點撥重點，他要學會如何控制氣海內䑏疏的法力也是不難。

但麥菁兒的情況卻是不同，她對修術一竅不通，不但法力全無，甚至什麼丹田、奇經八脈、氣海她也是聞所未聞；二來她體內的妖獸也與䑏疏大相庭徑，䑏疏時刻要奪取波兒軀體，自是想盡辦法與波兒對話，但這妖獸進入菁兒體內後，竟從不與菁兒溝通，似乎只單純把菁兒丹田當作居所。

也是如此原因，南冉一直無從下手，這半個月來無論如何教導，麥菁兒始終不能進入精神境界與妖獸見面。

這天的修行又是如此，麥菁兒見南冉與紫瓏面面相覷，一臉無奈，她心中湧起一陣沮喪，垂頭喪氣地道：「抱歉，南大哥，要讓你擔心，但……菁兒太笨，學不會你所教的法子。」

南冉眨了眨眼，腦中思索著其他辦法。他為人口硬心軟，平日就算助人時還是會情不自禁對人損落一番，此前他借泰安鏢局裏的園林損落紫瓏就是一例。但他對著麥菁兒這又聽話又嬌滴滴的小姑娘，竟不忍心出言奚落，只拍了拍她背，柔聲安慰道：「不怕，慢慢來吧，總會想到辦法的。」

紫瓏礙於體質難以修習法力，對麥菁兒的難處是感同身受，於是也在旁說道：「菁兒妹妹你且放心，就算是我修術多年，尚且不能進入精神境界，你慢慢練總會成功的。」南冉立即笑了出來，點頭道：「對啊，這小妮子愚笨如牛，自是學不成。菁兒聰明多了，多練習幾次就可以了，不必過於自責。」

麥菁兒於這半月以來毫無進展，她本就苦惱至極，若南冉紫瓏出言怪責，甚至罵她愚笨，也許她還會好過一點，偏偏二人耐著性子安慰她，反讓麥菁兒無地自容，更覺自己無能。她心思煩亂，南紫二人的安慰之言完全沒有聽進半句，菁兒木然地敷衍點頭，臉上強拉出一個笑臉，然後就轉頭默默離去。

看著對方落寞的背影遠去，南冉與紫瓏互視一眼，雖明白菁兒此刻心情，卻也是無計可施。

南冉輕輕敲了敲自己腦殼數下，想要想出個辦法來，二人一路走著，不知不覺就來到了乘風亭。乘風亭建於山邊，從涼亭俯視出去，能把整個崑崙山脈盡收眼底。

看著眼前一片雪山壯闊波瀾，正好讓南冉清空思緒慢慢沉思，但想了良久也沒有一個好的法子。麥菁兒失落的表情盤旋在南冉腦中揮之不去，想到這小姑娘頗為依賴自己，但他卻無法解決菁兒的問題，南冉心中一陣懊惱，他想了想，忽然問紫瓏道：「欸，小妮子，你知道菁兒喜歡一些什麼玩意嗎？瞧她剛剛的樣子，我們還要想想怎樣哄哄她呢。」

紫瓏輕輕踢了踢涼亭地上的積雪，搖頭道：「菁兒妹妹外柔內剛，她正懊惱自己呢，你越是哄她，她就越自責，還是讓她獨個兒冷靜一下吧。」

「你說的沒錯。」南冉認真地點了點頭，一本正經地道：「沒辦法，見慣了你這刁蠻的小妮子，以為菁兒也是如此。」

我又推~

Blue Monday冇人推

推呀～～～～

紫璃覺得武痴個儍佬幾可愛，但礙於身份唔可以同人打交

第五十九章 - 聚首崑崙（3）

紫瓏立即跳了起來，嗔道：「死八字眼！臭八字眼！本小姐最是通情達理，哪裡來的刁蠻！你剛剛還說我笨，我還沒找你算賬呢！」她邊罵邊用力捶打南冉，後者嬉笑避開，紫瓏心煩意亂，不想嬉鬧下去，晦氣地跺了跺腳，惱道：「怎麼辦啊？菁兒那邊又是如此，還有啊，你打算怎樣尋回波兒啊！」

提起波兒，南冉嬉笑的臉也是一僵。確實，若非要教導菁兒使用山海契約，他一早就能開始出發尋找波兒，他沉吟半晌，說道：「䑏疏的神通為穿越空間，我們雖難以追尋，但我有一法子，或能知道多少線索。」

紫瓏立即精神一振，問道：「什麼法子？」

南冉徐徐說道：「崑崙九門，陸吾是天帝花園看守者，但同時還有另一個守門神獸，據說能預測未來，名為開明獸，若我們尋得開明獸，說不定能預測䑏疏蹤跡。」

紫瓏大喜，連聲道：「既然如此，我們立即出發吧！」

就在此時，二人身後忽然傳來一把女聲：「紫瓏，開明獸乃是神獸，豈是那麼容易就被你找到？」

紫瓏一聽這聲音，立即臉色一寒，南冉回頭望去，寒風凜凜之中，一名黃衣女子迎風而立，衣衫飄飄，雲鬢花顏，仙氣十足，正是紫瓏的胞姐紫璃。

紫瓏回頭瞪了一眼，氣鼓鼓地道：「我們要去相救同伴，管你什麼事。」

紫璃眨了眨眼，笑著問道：「你怎麼了？生氣了？」

「沒有。」即使紫瓏否認，但南冉也知道這小妮子是在發脾氣了。

紫瓏雖然極少在南冉面前提及胞姐之事，但南冉還是能從三言兩語間感受到紫瓏對姐姐的思念。但自從來到瓊華派以來，他見到紫璃需處理派內大小事務，每日忙得不可交加，每天最多也是晚膳時匆匆來見紫瓏一面，問候幾句就即離去，有時候她下山處理事務，更是幾天不來。

就在前日，紫瓏就氣鼓鼓地自言自語：「以往天各一方見不了她，現在身處瓊華還是見不了，這姐姐真如沒了一般。」紫瓏這話既是氣話，但說出口時也難掩傷感，當時南冉不知如何應答，幸虧劍楓寒不通紫瓏大小姐的心意，竟重重地點了點頭，大聲道：「對啊！我也見不了她！我想跟她切磋啊！」這才轉移了紫瓏怒氣，全部發在了劍楓寒身上。

此刻驀然相見，紫瓏立即氣往上湧，寒著臉正要扭頭對紫璃一頓大罵，紫璃卻搶上兩步，輕輕抱住妹妹，柔聲道：「你來瓊華作客，我也沒多少時間陪你，對不起了。」

紫瓏聽得姐姐道歉，眼眶兒立馬一紅，心中百味交陳，輕輕掙脫開紫璃的懷抱，別過臉一言不發。紫璃握住妹妹的雙肩，正色道：「紫瓏，從小爹爹跟我們念瓊華門規，即使你並非本門弟子，也該記得第一條是什麼吧。」

紫瓏素來堅強，但紫璃提及此事，她心情激蕩下眼淚竟奪眶而出，她連忙擦掉淚水，輕聲道：「記得。」

「以天下事為己事，以天下人為家人，盡其所能協助他人。」紫璃輕聲默念，她輕撫著紫瓏的腦殼，柔聲道：「對不起，委屈你了。」

「哼……」紫瓏用力跺腳，除了生氣與感傷外，更多的卻是無奈。

瓊華派奉拜九天玄女，門規除了行善積德，行俠仗義以外，也有頗多胸懷天下，修身養性，謹信泛愛的規律。紫璃受父親荊楚熏陶，自小已對瓊華派的所有規條倒背如流，甚至比父親和靜安更為虔誠。

到拜入瓊華門下之後，紫璃更是比任何人更恪守每條規律，個人情操與平日行事更是完全跟隨門規。也是如此，自小紫璃除了愛戴家人以外，連毫不相識的人她也一視同仁地愛護，紫瓏雖知如此實是美德，但作為妹妹哪有不想被胞姐特別疼愛？也是如此，造就了紫瓏的矛盾心境。

紫璃安頓好妹妹後，轉眼瞧向南冉，問道：「南鏢頭，剛才聽到你與紫瓏正討論麥姑娘的事情，若南鏢頭有疑難，不妨說出，小女子也可給點意見。」

紫璃既是七聖之一，又曾救了南冉，後者自相信她的能力，於是點了點頭，就把教導麥菁兒時遇上的疑難和盤托出。

紫璃聽畢，沉吟半晌，說道：「原來如此，若妖獸不願意主動見面，倒不反過來，讓菁兒姑娘修術至進入精神境界，不就可以了？」

南冉道：「我也是如此打算，但修煉至精神境界本就不易。而且人體雖行陰陽五行之氣，卻會因個人體質而偏向其中之一。八大門派的法術，除了仙霞派的封印術與劍家的劍七絕外，分別各持一行。換而言之，要練八大門派的術式，需得配合修術者體質才行。」

紫瓏聽得一頭霧水，急道：「什麼配合體質？我體質羸弱不也能使出封印術與羲和咒？哪有如此複雜，八字眼你教菁兒妹妹紫霄神雷不就行了？又或者讓她拜入瓊華派……也可以吧？」說到最後一句偷偷瞄了紫璃一眼，後者只淡然一笑，並不搭話。

南冉眨了眨眼，托著下巴，臉色為難地道：「你就是因為體質不宜煉氣，所以就算習得手印，使出來的羲和咒也毫無殺傷力。而且於菁兒而言，修煉何種法術絕不能有半點兒戲。若是你習錯功法，大不了重新練過，又或是像你一樣，使出來是半桶水的術式就此算了。但菁兒體內藏有神獸，若稍有不慎，那可就是生死攸關的大事。」

紫璃見南冉說到最後欲言又止，過程中眼光不時瞥向自己，似是觀察她的反應。紫璃稍加思索，就即明瞭，她淡淡然一笑，柔聲道：「南鏢頭不必憂心，我青書師叔有一法寶，能助人查出其體質適合修煉何種法術。小女子大可問師叔出借法寶，看看麥姑娘適合哪種功法，那就不怕學錯了。」

其實南冉一早知道瓊華派有此法寶，只是難以開口問人相借。紫璃既洞悉他的想法，南冉也不再掩飾，立即笑語晏晏地道：「如此就有勞紫璃姑娘了！」

紫璃頷首道：「南鏢頭言重了，既能幫助麥姑娘，小妹也義不容辭。」說罷對著南冉深深一躬，南冉以為她又要離去，於是還了一禮。卻見紫璃挺直身子，收起笑容，正色道：「說來，小妹前來也並非巧合。師父師叔們都想與南鏢頭見上一面，不知南鏢頭現在能否前往相見？」

些璃姐姐 禾身體巧唔舒服 要身體檢查啊

摩牙

南鏢頭姐妹雙飛

咩料

雙飛南！

開名獸喺咪已經俾黃帝收咗啦？

第六十章 - 會見七聖（1）

瓊華派依山而建，進入山門後迎面見到的大殿名為「太乙殿」，殿內供奉著九天玄女的雕像，此處也是用以舉行門派大事的莊嚴之地。太乙殿後是門派弟子居所，左側是廂房，右側則是演武場，南冉等人此刻身處的乘風亭就是建在演武場旁。

山門外有三條山道，兩條下山，另外一條則是通往南冉醒來的石屋。

這石屋乃瓊華七聖的閉關之所，名曰「碧玉宮」。當然南冉於碧玉宮醒來，出門時見到兩條石梯，一條通往瓊華派本部，另一側的石梯則是前往瓊華七聖住所。

南冉聽得瓊華七聖要見自己，他也不敢怠慢，立馬答允。在紫璃的飛廉術的御空術下，三人不消一會就已來到了碧玉宫。

重回石室，但這次等候三人的，已不止無羈一人。

無羈還是那般氣質超塵絕俗，與上次相比臉色稍微紅潤，見得南冉與紫瓏進來，微笑點頭。南冉放眼望去，無羈坐在正中央，左右另外還有五人坐在蒲團上，想必就是瓊華七聖的其餘眾人，最左側有一蒲團空著，看來就是紫璃的位子了。

紫璃拱手行禮，微微垂首道：「紫璃參見師父與眾位師叔，南鏢頭與舍妹已經帶來。」

紫瓏雖向來嬌縱，但現在面前的六人不但都是絕世高手，而且每人均是她父親的同門，不禁拘謹起來，她學著姐姐一樣垂頭，低聲道：「紫……紫瓏參見各位道長。」

瓊華七聖見到故人之女長大成人，臉上都露出了欣然之色，坐在右側的一名中年道姑激動得險些落淚，舉起袖子輕輕在眼中拭擦，無羈溫然看著紫瓏，笑道：「侄女不必多禮，這一路來辛苦你了。」

南冉不如紫瓏般拘謹，正當他要拱手行禮之際，卻見剛剛還在暗暗垂淚的那中年道姑忽然雙眸一瞪，眼光如劍瞪著自己，搶先問道：「你體內的山海契約究竟是什麼鬼東西？快給姑奶奶從實招來！」

這道姑名叫瑤光，乃無羈眾人的師妹，她心腸雖好，可惜就一副霹靂火爆的脾性，外號「霹靂師太」也是如此而來。當年她拜入瓊華門下時，七聖的師父天箐道人也年事已高，教導瑤光的實則就是荊楚。也是如此原因，瑤光與荊楚情誼極深，當年荊楚失蹤後，瑤光傷心欲絕至極，每夜垂淚至天明。

時隔多年，她忽然從紫瓏口中聽說了山海契約與風后之事，便篤定師兄定是被這些山海契約奸人挾持，才會拋棄妻女失蹤多年。她知道南冉擁有山海契約後，不假思索下竟遷怒於南冉，於是一說話間也就如此不客氣了。

南冉這人吃軟不吃硬，瑤光的質問他立即心生不悅，只礙於無羈紫璃救他一命份上，才沒有當眾發作。南冉強忍怒氣，正想著要如何對瑤光不失禮數地反唇相譏，坐在瑤光旁的一名道人大聲道：「師妹，稍安勿躁，等這位少俠慢慢解釋也是不遲。」

這道人聲若洪鐘，一句話說來只震得南冉耳膜生痛。南冉朝他望去，這道人濃眉大眼，滿臉鬍鬚，一看就知是名豪爽漢子，南冉心道：「那母的肯定就是瑤光師太，果然如江湖傳聞一樣的『霹靂師太』，瞧這道長的模樣，恐怕就是『西山鍾馗』太武了吧。」

果然，瑤光重重地哼了一聲，一臉不滿地道：「太武師兄，半個月前咱們已經想會一會這小子，都是大師兄說要讓他養傷多會兒才拖到今日，此事關乎荊師兄生命安危，怎能再作耽誤？」

太武還待再說，坐在他身側的一名又瘦又矮的道人伸手按住了他的肩膀，對瑤光笑道：「瑤光師妹，荊師兄已失蹤九年，到了今天，快半個月慢半個月也差別不大，你好歹也算是這位少俠的長輩，說話好歹留個分寸，別讓後輩嗤笑。」

此人聲音尖銳，雖是笑著提醒瑤光，但不免使得南冉覺得他在責備霹靂師太。瑤光氣鼓鼓地呼了口氣，瞪著南冉道：「他敢？」

南冉心中暗笑：「有什麼不敢的？現在就心裏嗤笑你。」他一邊想著，眼角一邊瞥向說話的人，心想：「看來他應該就是『雪猿道長』滄銘道人了。」

南冉望過去時正巧太武與滄銘也瞧向了他，三人目光相接，兩名道人同時微笑點頭，他們雖然不完全信任南冉，但還是保持禮數。

南冉也對二人躬身行禮，紫璃待南冉一一向七聖行禮之後，她轉過身來，對南冉微微躬身，然後走向那空出來的蒲團坐了下來。

紫璃一坐下，瓊華七聖一同把目光放在南冉身上，無羈微笑道：「南鏢頭，今日請你過來，主要想請教山海契約之事。聽紫瓏所言，你們曾遇上一名自稱『風后』的敵人，他既會飛廉術，使用的紙鶴又與荊楚師弟所使的一模一樣，他更身懷山海契約神通。請恕我們幾人孤陋寡聞，這『山海契約』我們聞所未聞，南鏢頭既身負同樣神通，還望能夠賜教一二。」

無羈對南冉既有救命之恩，他也不作隱瞞，稍作一頓，便把自己所知的跟七聖和盤托出。

介紹完山海契約，南冉也把與風后的戰鬥詳細描述一次，包括對方施展出九重天的飛廉術以及九尾狐的幻術，連帶之後與陸吾在崑崙結界中的大戰，對方懂得仙霞派的高級結印法術，皆鉅細無遺地說了出來。

南冉言罷，除紫璃外的瓊華七聖面面相覷，相顧駭然。一來他們從未聽過這神奇的法術，其次他們聽到眼前這青年竟能打敗擁有九重天飛廉術的風后，除了早知對方身份的無羈外，眾人都不禁重新打量南冉，過了好一會，才開始竊竊私語討論。

「九重天的飛廉術，還有紙鶴，那肯定是師兄了。」

「未必，剛剛南少俠說遇到的那個陸吾，也懂得仙霞派高級的法術，說不定這風后是從哪裡習到的飛廉術？」

「絕不可能，飛廉術要上九重天，非得口傳身教不可。」

「對，就算此人天賦異稟，竟獨自修煉到九重天，也沒那麼巧合會使用紙鶴，更何況紙鶴的細節更與荊師兄的一模一樣？」

「但若是師兄，為何會莫名其妙獲得了山海契約的能力，又為何會相助十一黃子？」

「未必自願。」說話的人沒有結髻，一頭如瀑布般的烏黑長髮披了下來，此人以白布蒙眼，是個瞎子，他臉色蒼白，身上又穿著一襲黑色道袍，此人名叫無塵，與瑤光乃是夫妻。他說話往往一針見血，說完此句就再沒說下去，其他人與他同門多年，自是知道他這話的意思，無羈道：「無塵師弟，你意思是荊師弟或是被人控制？」

瑤光搭嘴問道：「會不會是挾持了靜安，逼師兄就範？」

無塵搖頭道：「若是被逼，師兄會想方設法通知我們。」

瓊華七聖除了無塵外，其餘人都神色擔憂，但同時難掩興奮，南冉見到眾人表情，深深感受到他們的同門情誼，心中一陣感觸，他目光瞥向紫璃，七聖討論時，唯獨紫璃全程不發一言。

九年來她清心寡欲，本已接受父親逝去的消息。殊不知妹妹忽然帶來一人，告知予她父親不但沒死，還獲得了如此奇怪的法術，饒是平日冷靜的她此刻也如萬馬奔騰，顰眉蹙頞，腦中一片混亂。

紫瓏也是不遑多讓，看著七聖討論，她也緊張得滿額大汗，雙手情不自禁地互相搓弄，南冉輕輕拍了拍她的肩膀，紫瓏抬頭望去，見到南冉對她點點頭，心裏才感到一絲安穩。

南冉向前走了一步，拱手道：「諸位前輩，晚輩有話想說。」

瓊華七聖同時一怔，包括默然不語的紫璃，七人的目光齊齊放在南冉身上，無羈道：「南鏢頭，請說。」

南冉清了清嗓子，朗聲道：「依目前所知而言，荊前輩是風后的機會甚大，至於他為何會加入十一黃子，諸位前輩也不必揣測，待晚輩把他帶來後，各位一問便可得知。」

眾人雖然早知南冉答允紫瓏尋找荊楚，但他此刻當面說來，七聖還是同時發出一聲驚歎，尤其紫璃更是一臉複雜神色地看著他。

南冉也預料到眾人反應，續道：「實不相瞞，十一黃子正覬覦晚輩體內的神獸。所以就算我不主動尋找風后，他們也會四處找我。晚輩在此答應各位前輩，若然遇上風后，晚輩定竭盡所能不傷他性命，並把他生擒捉來。」他頓了一頓，稍稍整理思緒，又道：「再者，晚輩友人被妖獸控制，此刻下落不明。我正要前往崑崙山尋找開明獸以查詢同伴此刻身在何處，若尋得開明獸，順道查詢風后所在，相信也非難事。」

瓊華七聖互視一眼，登時明瞭南冉意思。此前一直沒有說話的青書道長問道：「南鏢頭的好意，我們在此謝過。但如此一來對你而言甚是兇險，若你因為此事有任何閃失……」

「青書道長。」南冉臉帶微笑看了看身旁的紫瓏，笑道：「紫瓏既是晚輩的老闆，也已委託晚輩把荊前輩送回她身邊，我也是為了完成任務而已，不必客氣。」

聽罷，七聖同時從蒲團站了起來，就連剛剛出言不遜的瑤光也不情不願地跟著眾人站了起來，七聖齊齊對南冉拱手道：「如此一來，就拜託南鏢頭了。」

唔知呢~

瓊華派咁鬼疊馬，好意思靠個外人都唔派人一齊出手

d 名門正派最興點人做野

有無見過以前啲包租公收租? 見你後生窮，佢哋會叫你唔洗咁準時交租住，輕輕推開你遞過去嘅租金，但放手前一刻五隻手指會温柔地搭喺疊經紙上面

南冉：「我幫手穩荊楚啦~」

瓊華七聖：「哎呀唔好，好危險ga件事！我地幾個老野自己搞得掂喇！」

南冉：「哦，咁好喇，我走先喇。」

瓊華七聖：「咁又唔好，南鏢頭你順路咪順便幫手望下lor.....」

第六十章 - 會見七聖（2）

就在此時，忽聽門外傳來「咔擦」一聲開門聲，然後急促的腳步聲從走廊傳來，不過一會，兩名瓊華男弟子倉惶來到石室，齊聲叫道：「師父！不好了！」

瑤光立即喝罵道：「何事如此慌張？看不到我們正與南鏢頭說話麼？成何體統？」

南冉心道：「他們剛剛才衝進來，確實看不見啊。」但這兩名瓊華弟子怎敢這般回應，各自跪在地上，磕頭道：「望……望師叔見諒，弟子實有要事稟報。」

這二人語調慌亂，直到一路跪下磕頭，身子與聲音仍不停顫抖。南冉定睛望去，這兩名瓊華弟子渾身滿身血污，似是經過一場惡戰，而二人臉色白得發青，身子不停抖動，像是剛剛經歷過什麼膽顫心驚的事情一樣。

瑤光正欲再罵，青書已道：「懷安，懷心，我不是差你們前去調查近月妖怪作祟一事嗎？何以你們這般回來？是否遇到什麼難以應付的妖怪了？還有，隨你們一同而去的師兄弟呢？」

叫作懷安的弟子顫聲道：「師父……除了我倆以外……所有師兄弟……都被屍妖殺害了！」

「什麼！？屍妖！？懷安，你別胡說八道！」瑤光又再叱罵，無塵卻道：「瑤光，且讓他們先說下去。」

瑤光向來尊重丈夫，立即閉嘴不言，懷安懷心二人驚魂未定，即使跪在地上，身子仍不住顫抖。瓊華派弟子注重修心養性，遇上何事也盡量保持心境平和。無羈、太武、滄銘、青書等人見這兩名弟子如此懼怕，顯然是遇到什麼不得了的事情，不禁心生好奇，靜待二人說下去。

南冉心道：「屍妖源於湘西操屍之術，湘西人以巫術使得屍體會按著搖鈴聲一蹦一跳地向前走，主要用以驅屍。平常人不知底細，就把這操屍之術加以神化，說這些屍體會吸人血，乃妖邪之物。但這些在我等修術之士眼中只屬無稽之談，這兩個瓊華弟子雖然年輕，但看上去並非初出茅廬，又怎會不知，難道他們真的碰上了什麼神秘的妖怪？」

懷安繼續顫聲道：「上月有慶安百姓上山求助，說有妖怪作祟。師父派了我、懷心，還有十來個師弟師妹前往除祟。結果我們才去到安明鎮，就已發覺不妥。我們本想找個客店投訴，豈知整個小鎮空無一人，宛若死鎮。我們勘察一翻，發現整個小鎮血蹟斑斑，如被洗劫過一翻似的。但奇怪的是，明明整個小鎮滿地血污，我們卻找不到半具屍體！我們立即趕往相鄰的安河鎮，竟發現情況……情況跟安明鎮一模一樣！」

瓊華七聖與南冉互視一眼，各自心道：「這可真的不是小事。」性子急的瑤光立即問道：「現場可有殘餘妖氣？！你們找到是何人所為了嗎？」

只聽懷安續道：「我們見現場沒有妖物造成的痕跡，但妖氣卻是濃烈至極。我們覺得此事蹺蹊，於是再度起行，去附近的小鎮看看。結果……結果安明、安河、安寧、天寧、天錫五個小鎮都是如此，全鎮上下，沒有一個活口。」

聽到此處，瑤光、太武與滄銘三人霍然站起，臉上各自露出憤慨的神情。懷安被他們嚇了一跳，登時怔在原地不敢說話。

無羈沉聲道：「懷安，你且說下去。」

懷安嚥下一口口水，續道：「我們最後去到天錫小鎮，看到如此也不知所措，當時我們也不知該先回來稟報此事，還是繼續勘察好。最後與眾位師兄弟商議過後，決定兵分兩路，一路回來稟報，一路則前往最近的清河鎮，看看情況如何。」說著說著，懷安與懷心二人渾身一抖，臉上露出懼怕的神情，懷安牙關更是「格格」聲地顫個不停，怕得說不出話來。

無羈等人目光轉向懷心，後者顫聲道：「之後我們施展御空術返回時，看到半路森林裏有一片人影緩緩前行。我們心想還是提醒一下這些百姓，所以就降落到他們面前，豈知……豈知他們看到我們時，竟像野獸一般，紛紛朝我們撲咬過來！」

「啊？這些是什麼人？竟說也不說就動手？」不但是瑤光，就連其餘眾人都聽得大奇。只聽懷心續道：「我們一開始只以為是尋常百姓，所以也沒有下殺手，直到被他們逼得緊了，才開始還擊。但不論我們如何打倒他們，這些人都迅速爬起，再向我們撲來，猶如不知疼痛一般！直到那個時候，我們才看到這些百姓眼睛裏竟然沒有眼珠！他們膚色發白，就似死人一般無疑。不論我們如何呼喚，他們也充耳不聞。最可怕……最可怕的是……」

懷心臉色微變，顫聲道：「他們終究人多勢眾，我們一開始沒下殺手，被他們重重包圍，到了後來下重手，才驚覺他們不畏疼痛，甚至有的被風刃割斷手腳，依然向我們撲來。終於，懷樂師弟一個不慎，被他們應聲撲倒，我們還沒來得及反應，許多屍妖紛紛撲上去撕咬，就像是餓狼一樣……只不過眨眼之間，懷樂……懷樂已被他們撕成碎片了！」

「什麼！？」

這下，眾人終於明白為何懷安懷心如此害怕。懷心又道：「我與懷安拼死殺出重圍，終於施展到御空術逃走，可惜……可惜的是……其餘五名師兄弟，就這樣……就這樣……」說到這裏，懷安與懷心終於支撐不住，眼淚滾滾留下，泣不成聲。

南冉等人聽得面面相覷，以他們的閱歷，卻也沒有聽過如此的「屍妖」，但見到懷安懷心二人臉色驚恐，不似作偽，而據二人這般說的話，那些繼續勘察的瓊華弟子也是凶多吉少了。無羈想了一想，先差弟子安頓懷心二人，然後側頭對紫璃說道：「紫璃，南鏢頭找尋開明獸之事，也關乎到你父親，想必你也不欲袖手旁觀。而剛剛懷安所說的幾個小鎮也在崑崙之東的路途之上，不若你就與南鏢頭同行，既去尋找開明獸，也順道查明此事吧？」

紫璃向來氣質翩翩超塵脫俗，只是人非草木孰能無情，自重遇紫瓏，得知有望尋回父親，心中自不免有所漣漪。她聽到南冉說要去尋找風后，本就想毛遂自薦同往，此刻無羈說中了她的心事，饒是平日淡若止水，此刻還是難掩激動。

但之後聽到懷安二人敘說妖怪作祟，紫璃遵從門訓心繫蒼生，暗暗提醒自己不能顧此失彼，於是她深深吸了幾口氣收斂心神，對無羈深深一躬，輕聲道：「謹遵師命。」

「紫璃，剛剛懷安所說過的小鎮，全都是天水軍的下轄，本門與天水軍關係緊張，你需多加注意，莫生衝突。我們以守護百姓為己任，此事必定要查得一清二楚，你處事向來有度，這事情就交給你了。」

紫璃欠了欠身，然後忽然想起一事，便對青書道長道：「師叔，南鏢頭想借『照心鏡』一用，幫麥姑娘看看她適合修煉何等功法，還望師叔批准。」

青書是名慈祥和藹的道長，他輕撫長鬚道：「使用『照心鏡』查探功法，需得數日功夫。幫助麥姑娘一事，就包在老夫身上，南鏢頭你大可放心。」

「謝道長。」既聽得對方答允幫助菁兒，南冉也放下其中一個心頭大石。他抬頭時碰巧對上了紫璃的目光，紫璃對著南冉躬身道：「南鏢頭，還望路上多多指教。」

南冉再向紫璃瞧去，紫璃已恢復平日神態，但她那雙紫唇稍抿，看出來是強作微笑，表面上雖恢復了平日的嫺靜，卻少了點點神聖不可侵犯，多了幾分容易親近的氣息。不知為何，南冉忽然心跳加速，雙頰微微發燙，他有點不知所措地還了一躬，低聲道：

「紫璃姑娘，不……不必客氣。」

懷安幾時出龜波氣功？

瓏妹一定呷哂醋

成班老野日日係山無所事事

因為開左mewe，所以係呢度再次po翻我d page出黎~ 希望大家入去大大力like一下~

另外諗緊讀者交流group係用tg好定mewe group chat好~ 如果大家有意見不妨提出啊~

fb：
ig：
mewe：

係mewe呀
開左個ac咩都未set就幫你like

班老野咁好打唔出手

第六十一章 - 赤水小鎮（1）

別過了瓊華七聖，南冉與紫璃兩姐妹便起行。本來麥菁兒也想同往，但眾人覺得麥菁兒體內神獸未明，此行又是不知有多少兇險，帶上一個紫瓏已需照顧，多一個菁兒若有什麼不測那可糟糕了，於是三人連哄帶騙要把菁兒留在山中。

麥菁兒雖然萬分不願，但她也明白此行自己只是負累，於是也不強求，強作笑臉地道：「大哥哥和兩位姐姐不必多說了，菁兒在這裏等你們回來便是。」言罷，她立即回過了頭，垂頭喪氣地返回房中。

看著麥菁兒失落的背影，南冉三人面面相覷，不知如何安慰是好。此時，劍楓寒聽得三人要出行，立即嘟嚷著要一同隨行。

劍楓寒雖是個整天吵著要較量的武癡，但實力卻是貨真價實的厲害，恐怕連瓊華七聖也未必能贏得了他。有劍楓寒同往，此行也會安全許多，於是四人也不廢話，稍稍收拾行裝，就此出發。

眾人站在乘風亭前，紫璃忽然問南冉道：「南鏢頭，崑崙山脈如此宏大，開明獸在何處出沒，你可有頭緒？」

南冉答道：「《山海經 . 海內西經》中有記載：『崑崙南淵深三百仞，開明獸身大類虎而九首，皆人面，東向立崑崙上。』可見開明獸位處崑崙山脈東南向，崑崙山脈連綿不絕，東至長安，西抵西域。以此推論，我想它應該就在靠近長安的山脈之中罷。」

南冉侃侃而談時，見紫璃胸有成竹地默默點頭，顯然也想到他所說的。南冉雖然熟讀山海經，但論到熟悉崑崙山肯定不如紫璃，於是他稍微一頓，問道：「紫璃姑娘有何高見，不妨指教。」

紫璃微微一笑，道：「南鏢頭學識淵博，小女子怎說得指教？只是我想到懷安說的幾個小鎮，碰巧也在崑崙之東，我在想要不要先去看個究竟。但轉念……」

紫瓏聽到一半，登時拉下了臉，嗔道：「荊紫璃！難道爹爹的下落對你而言就不及那幾個小鎮嗎？」

紫璃正欲辯解，南冉立即搶上一步擋在兩姐妹中間，笑著對紫璃道：「紫璃姑娘，此刻我們也不知那幾個小鎮情況如何，貿然前往的確危險了點。依在下愚見，既然我們此行尋找的開明獸能洞察未來，說不定也能提供屍妖線索，這一石三鳥的，豈不美哉？如此我們也犯不著特地冒險，不知紫璃姑娘你意下如何？」

紫璃淡淡然看了南冉一眼，其實她剛剛想說的也是這番話，只是還沒說出來已惹得紫瓏生氣，現在紫瓏仍忿忿不平地看著自己，顯是在惱恨自己不顧父親下落了。本來她仍可以解釋，偏偏南冉又搶先一步說了出來，此刻再說自己也是這個意思就形同狡辯，於是她幽幽歎了口氣，道：「南鏢頭說得有理，我們就這樣辦吧。」

言罷，紫璃雙手一揚，紙蓮花漫天飛舞，然後成千上萬的紙蓮花合成了一艘紙船，眾人各懷心思，登上紙船，就此出發。

而單單紫璃露這一手，南冉與劍楓寒已知此人實力深不可測。

眾所周知，飛廉術最多只能控制九件法具，但荊楚天賦極高，在他研精極慮之下，竟創出一個法門，能同時操控成千上萬的法具。

這法門說來十分簡單，卻是易懂難學。使用飛廉術時，能夠控制法具方圓十里內的風向流動，只要操控細微到了極致，便能操縱法具方圓十里內的其他法具。荊楚創立此術時，漫天均是他所操控的黃色紙鶴，當時青書見此，不禁感歎道：「師兄，你『鶴鳴九皋』果然名不虛傳，此術可名為『百鶴鳴天』啊。」

創出這前無古人的法術，荊楚即使如何淡泊名利，也甚是得意，加上青書此名正好配合他的外號，自然十分開心。只可惜，這法子說來容易，但要以法具操控其他法具同時還要使出各種術式，非要天賦異稟，能夠一心多用，心細如塵，並要法力深厚的人方能做到。

後來荊楚失蹤，幾個師弟妹中只有無塵一人能夠踏入九重天之境，瑤光太武滄銘青書四人去到八重天就即止步。雖然七聖均學會「百鶴鳴天」的竅門，但真能在實戰中使用出來的，也只有無塵與無羈罷了。

但或許連荊楚也沒想到，紫璃竟在沒有任何人指點下也自行悟出他苦心鑽研出來的法術。荊楚創出百鶴鳴天時已過而立之年，紫璃此刻才二十歲出頭，修為已如此驚人，其餘六聖見此，均暗道荊楚在天之靈有所保佑，深感安慰。

就如現今，紫璃以九件法具為軸，控制成千上萬的紙蓮花結成紙船，眾人坐在上面穩如磐石，紙船騰空飛起，飛行時更沒有絲毫顛簸，每個細節都顯示紫璃法力如何深不見底。

南冉與劍楓寒同樣是天資過人之輩，二人均被譽為家族史上少有的天才，自少法力武藝也臻至頂級高手行列，紫璃比他們二人尚年少幾歲，修為絲毫不落下風，加上氣度謙和，處事成熟有致，完全不似一個只二十出頭的女子。

南冉對紫璃由衷讚歎，此刻她站在船頭，那弱不禁風的身軀黃衣隨風擺舞，亭亭玉立的身姿，在南冉眼中嫋嫋娉娉，如若仙子，看著看著，紫璃忽然扭過頭來，南冉連忙側過了臉，裝作俯視雪山美景。

眾人一路無話，紙船快而平穩地飛行，過了不久已翻過無數山峰，見得翠綠樹蔭漸多，白雪漸少，就知道已經抵達崑崙山脈東面了。

「前方即為赤水鎮，距離赤水不過五十里路程。若《山海經》記載不錯，赤水為崑崙山脈東南面入口，開明獸正正就是守門神獸。此刻天色已晚，我們也要購買上山物資，不如先在鎮中投宿，明日進山再找吧。」

紫璃邊說著邊操控紙船降落。為免驚動鎮中百姓，紫璃降落之處選在離鎮口數里之遙。眾人落地後步行過去，走到鎮口時已日落西山，天色盡是一片紫霞，明亮的皓月已無聲無息掛在空中，俯視著茫茫眾生。

南冉與紫瓏兩姐妹聽了懷安懷心的話後，久久不能忘懷，此刻距離鎮口越來越近，忽然擔心起這個赤水鎮是否又如懷安懷心經過的小鎮一般變成死城。紫瓏嚥下一口口水，輕輕拉住姐姐的衣袖，紫璃與南冉同時遠眺過去，見得鎮口有十來個全身披甲的守衛把守，眾人相視一眼，均是鬆了口氣。

待再走得近了，他們看到鎮口除了有守衛以外，還停靠著五六輛馬車，一幫獵戶雁行魚貫地從鎮裏搬著一箱箱的東西，放到馬車上面。而另外一邊則擺放著許多竹席，上面全部躺著渾身是傷的士兵。

這些士兵雖然有人照料傷勢，但他們或是斷了手腳，或是傷勢極重奄奄一息，或是哀嚎連連，看得南冉與紫瓏心中惻然，不忍直視。

南冉長期只在大梁北面的泰安活動，絕少來到西面這荒涼之地，他不知道赤水鎮處於天水與長安之間，此時天水義軍與梁軍的戰事去至白熱化。天水軍節節敗退，雖然東面的瑯琊軍猛烈進攻梁軍，期望圍魏救趙，但奈何梁軍兵力雄厚，瑯琊軍如何進攻對方依然死守不動。

梁軍面對實力最強的琅琊軍選擇死守，面對天水軍與襄陽軍卻是傾盡全力地猛攻。襄陽軍危在旦夕那不在話下，而天水軍的長安前線也是十分淒厲。作為兩城中間的小鎮，天水軍把赤水鎮當成補給重地，前線的傷員率先來到赤水鎮治理，而天水的物資也通過赤水鎮運送到前線，所以就有了南冉看到的情景。

眾人來到鎮口，守衛的義軍看到來者面目陌生，立即架起長槍對準眾人，神色凝重地喝問道：「哪裡來的！快報上名來！」

紫璃走前一步，身子微微一躬，柔聲道：「守衛大哥好，小女子乃瓊華弟子，路徑此地要借宿一宵，還望大哥借個方便，讓小女子與友人通行。」

「瓊……華弟子？」說話的守衛從頭到腳細細打量紫璃，見得對方確實身穿瓊華派服飾，便對著其他同伴點了點頭。這幾個守衛隨即露出一個複雜神情，這表情不情不願，似是不想讓紫璃等人進內，卻又不便拒絕，他們幾人低聲商議半晌，過了好一會兒才咬著下唇道：「好！進來吧！莫說我們沒有警告，若你在鎮內說三道四，我們立即就要趕你們出去！」

南冉長居大梁，自然知道國策如何敗壞。他雖然沒有加入義軍，但對義軍反抗本就理解支持，但此刻卻沒想到這守衛如此無禮，心頭登時來氣，正要發作之際，紫璃卻輕輕拉了拉他的袖子。南冉扭頭望去，紫璃一雙貓目靜靜地看著自己，緩緩地搖了搖頭。南冉與紫璃目光相接半晌，臉上忽然微微一燙，硬生生壓下怒火，就即閉嘴不言。

紫璃好charm

南師父靜靜咁畀人扣咗分

紫瓏可以退場

我全部都要

姊妹丼

一個温柔賢淑，一個活潑可愛，點揀得落手

鄧肯捉到重點

媾唔到家姐 個妹送上門你都只會諗著家姐

話唔定兩個都溝唔到呢

妹: 你只係當我係家姐嘅替代品 我都係收皮先 bye

扣返佢五十分

第六十一章 - 赤水小鎮（2）

眾人跟隨著紫璃走進赤水鎮，天色雖然漸漸昏暗，但鎮內家家戶戶都把火把掛在門外，使得整個小鎮燈火通明，如同白晝。南冉與紫瓏放眼望去，鎮中的房子大多大門敞開，全鎮居民來來去去，各自忙碌。大多鎮民見到南冉這幾個陌生人時，都面露戒備顏色，直到瞧見紫璃瓊華弟子服飾後，又轉為與守衛同樣的複雜神情。

一路上走來，南冉見眾鎮民有的搬運物資出鎮，有的把傷員枱到屋內醫治，有的把打獵而來的獵物分類，所有百姓，不論是老者還是壯漢，是女子還是小兒，均參與在內，井然有序。獵物剝皮、分類、切肉還是醃製風乾；把傷員從鎮外抬進屋內還是負責包紮傷口；把武器或衣服打包然後搬出鎮外；全部由不同鎮民負責，極是井井有條。

南冉看得嘖嘖稱奇，他留意到赤水鎮中真正身穿義軍服飾的人就只二三十來人，其餘正在工作的全部是普通百姓。南冉本以為天水軍迫使百姓幫忙，但瞧見鎮民不論是壯漢還是老人小兒，在工作時臉上都流露出由衷的笑容，看來是心甘情願能為天水軍出一分力。

在泰安時，南冉聽到有關義軍的消息，不無把他們形容得如何窮兇極惡、濫殺無辜、不仁不義，又或是把許多姦淫擄掠的罪名栽贓到義軍頭上。南冉對朝廷放出來的消息雖然不盡相信，卻也完全沒有想到叛軍管轄下的城鎮竟是如此。

此情此景對南冉而言，就似是見到了從未見過，甚至從沒想過的光景。他腦中只想著，若真的出師無名，若真的不仁不義，怎會如此軍民一心？

忽然，身邊有四五個十歲不到的孩子急促奔過，他們手上拿著各種治療用品朝鎮口奔去，正吵著看看誰先能把手中用品送到醫師手上。這情景既和諧，又殘酷，南冉看著遠去孩童的背影，心情一時間湧起複雜的情緒，連他也不知如何形容。

此時，他們一行人已去到客店。眾人推門而進，掌櫃瞄了他們一眼，然後又低頭記著帳本，頭也不抬地道：「只有一家房子。」

或許已經習慣了他們的態度，南冉與紫瓏也沒來氣，前者瞥向身邊紫璃，見得她低頭沉吟不語，南冉便道：「掌櫃，你看咱們有男有女，終究男女有別，若然沒有客房的話，能否讓我們兩名男子到柴房借宿？」

掌櫃抬起頭來，道：「柴房可……」說了三個字，目光就停在紫璃身上半晌，然後神色木然地瞪了南冉一眼，重新低下頭來記賬，冷冷地道：「柴房可沒有位子，要住便住，不住就不送了。」

南冉見這掌櫃明明一開始想要答應，卻看到紫璃後就態度逆轉，心中不惑，他正欲再說之際，紫璃卻淡淡一笑，道：「也沒關係，江湖兒女，本就不用過多繁文縟節，掌櫃，我們只住十日，你也不用收拾房子，我們自便就行。」

說罷，紫璃從袖中取出一錠銀子放在掌櫃面前，後者一手收了，完全沒有找贖的打算。赤水鎮只是偏遠小鎮，這錠銀子莫說是數日，就算住一個月也夠了。這掌櫃竟然如此，這次輪到紫瓏按捺不住，她心中終究疼愛姐姐，怎能忍受有人對姐姐如此無禮，正要拍桌怒罵時，紫璃已牽著她小手輕輕一捏，然後就上樓去了。

上了房間，紫瓏不明紫璃為何如此忍讓，立即就破口大罵。眾人來到赤水鎮後頻頻受氣，除了紫璃外其他人均滿腔怒火，於是沒人阻止紫瓏，由得她在大發脾氣。

待妹妹出過了氣，紫璃安慰道：「紫瓏，這也是沒有辦法。你也看見了，赤水鎮的乃前線的補給站，此刻天水軍前線告急，許多傷員都在此治理，這客棧能有房間讓我們歇腳，已算不錯了。」

此時，南冉忽然問道：「紫璃姑娘，我有事請教。」

紫璃道：「南鏢頭請說。」

南冉乾咳兩聲，問道：「為何赤水鎮的居民，看到你瓊華弟子的服飾時，反應會如此奇怪？剛才鎮子門口守衛如是，那掌櫃本來就答應讓我們住在柴房，看到姑娘你的服飾後也立即反口。貴派向來行俠仗義，按理不會開罪他們才是，何以他們會對你如此抗拒？」

紫璃似乎料到南冉有此一問，她徐徐說道：「敝派主張濟世為懷，鋤強扶弱，多年來在崑崙一帶行俠仗義，助各村各鎮趕走邪祟，一向甚得當地百姓歡心。每逢過時過節，各村各鎮都送禮上門答謝我們。」

紫璃稍稍一頓，續道：「自前梁帝駕崩，太后專政開始，賦稅越加繁重，即便是西北之地也難逃重稅，而且在這荒涼之地，刑法只有更加嚴重，終於官逼民反，使得百姓奮起反抗。就在幾年前，位處天水的寒刀門門主藍曜，帶領門生攻入知府，自此揭竿起義與梁軍抗衡，這些想必南鏢頭也有所聽聞。」

南冉點了點頭，紫璃又道：「按理而言，太后暴政，敝派理應相助義軍。可藍曜卻不約束手下，以至天水軍的行事與琅琊軍大為不同，後者攻打梁軍時會避免傷及無辜，只殺官府中人或是同流合污之士。但天水軍攻佔城池後卻是不分青紅皂白，對城中所有商賈均大施殺戮，甚至是全家老少，也一個不留。」

南冉道：「如此行事的確過於兇狠，但換個想法，大梁西北百姓多為獵戶，被朝廷重稅苛政壓逼，在起義之前也不知枉死了多少人。商賈平日勾結官府欺壓百姓，也難怪他們會如此暴怒。」

紫璃一聽，立即肅然正色地道：「朝廷暴政是錯，官府濫殺是錯，商賈勾結官家欺壓百姓是錯，但豈能就因如此便不加查探下殺光別人全家老少？如此一來與官府惡行又有何分別？」

其實南冉並非為天水軍辯解，只想說他們在憤怒下失控也是常理，卻想不到紫璃反應如此巨大，雖然話中沒有當面斥責，但也相距不遠。南冉本可辯解，但他向來不喜解釋，雙眉一垂就即閉嘴不言。

紫璃頓了頓，續道：「天水軍如此行事，本門師尊多有微言，師父多次去信藍曜，本望大家都是江湖同道，能好言相勸他約束部下。豈知對方回信竟把師尊痛罵一頓。就是如此，雙方有了芥蒂，我們也不便出手相助。後來有好事之徒更是從中造謠，既說我們怕了朝廷才不願插手，又說本門收了朝廷利益，雖然這些傳言不多人相信，卻已讓天水軍與本門關係越來越差。」

南冉心道：「人家對著官府爪牙以性命相搏，敏感了些亦屬常理，你們貴為八大門派，卻對他們全不相助，他們自對瓊華派失望。」但他沒有說出口，隔了一會才問道：「所以就是如此，此處百姓雖念及你們往日恩情，卻又惱恨你們不一同反抗朝廷，所以就對你們態度如此奇怪了？」

紫璃點頭不語，紫瓏氣鼓鼓地道：「這些混蛋，也不看看自己幹了什麼，竟如此遷怒姐姐，真是不該。」

紫璃淡淡然道：「是非對錯，本就難說得很，孰對孰錯，日後我們西去見到玄女時，一切自有公道。我們做事只求無愧於心，日後縱使被怪罪下來，要受何種懲罰，也該當無怨無悔。」

她語調平淡如水，無憂無喜，沒有絲毫波瀾，但同時神色堅定無比，確是萬分堅信自己所信所做，並無半點違心，仿佛是個看破紅塵的得道高人一樣。南冉雖然不盡認同，但心中也是欽佩。

趕了一天的路，眾人也自累了。劍楓寒與南冉把廂房仲的桌子搬到一旁，用椅子搭了兩張床，再搬來屏風把房子隔開兩半，然後吹滅燈火，各自休息去了。

璃地膠等我教練教訓完 先再畀南仔

璃地膠

係咪貼切

第六十二章 - 神秘足跡（1）

翌日一早，眾人先於鎮中購買了路上物資，包括乾糧、水袋、帳篷等等。

如紫璃所言，天水軍轄下百姓看似十分討厭瓊華弟子，有的一照面就把紫璃罵了個狗血淋頭；有的措辭推搪，硬說沒有存貨；有的更是把紫璃視如不見，不論後者如何詢問，均是給對方一個不瞅不睬。

鎮民雖是如此刁難，紫璃還是彬彬有禮地逐一詢問，如此忙了半日，才勉強湊齊了出發的物資。過了午後，眾人才收集完畢，向著崑崙山脈啟程。

眾人怕使用飛廉術會容易驚動神獸，決定從赤水鎮步行上山，四人腳步矯健，走了莫約一個時辰就即進入山道。進入崑崙山脈後風勢轉烈，飄雪也比赤水鎮時候大了不少。四人在鎮中早預備好禦寒帽子與披風，此刻統統披上，迎著風雪續往前行。

崑崙山上白雪飄飄，怪風頻頻，捉摸不透風勢從何而來。眾人上山不過一會，就見眼前白茫茫一片雪白，幾乎看不清前路，只能勉強看到有眼前數尺內的景色。其餘三人武功皆高，自不把這風雪放在眼裡，但紫瓏卻是連眼睛也差點睜不了，舉起手擋在面前，問道：「姐姐，為何此處會如此大風，明明瓊華派上也不會如此啊。」風聲太大，紫瓏說話幾乎要撕破喉嚨，才勉強把話說了出來。

紫璃見狀，在袖中取出一朵紙蓮花。紙蓮花從緩到急團團轉動，從紫璃手上飛上眾人頭頂。只聽「呼」的一聲響，眾人身邊猶如多了一層護罩，四處亂竄的風雪登時被擋在護罩外面，再也吹不進來。

紫瓏這才如釋重負，長長呼了口氣，紫璃解釋道：「崑崙向來風雪凌厲，本門位於山腰，風勢比起這裏其實不遑多讓，只是有本門弟子輪班以風盾護在四方抵擋風雪，所以在山上才不覺風雪厲害罷了。」

紫瓏聽罷點了點頭，她忽然想到眾人不用飛廉術上山就是避免打草驚蛇，此時為了自己，紫璃用飛廉術施展風盾，若因此找不到開明獸，豈非便是自己責任？想到此處，她本就被風雪吹得紅彤彤的小臉立即增添一陣窘困，紫璃察言觀色，知道妹妹心思，溫言笑道：「你放心吧，這風盾我控制得宜，只是僅僅護在我們身邊，絕不會驚動妖獸。」聽到姐姐這樣說，紫瓏才放下心來。

崑崙之丘氣候雖然嚴峻，奇珍異獸也是不少，南冉等人一路走來，見到山上長有許多奇奇怪怪的高樹，有的葉子長成珠狀，散發白色光芒如同珍珠，是為珠樹；有的枝頭長滿紅色寶石，是為玕樹；有的則與陸吾崑崙結界中的文玉樹一模一樣，只是形狀小上許多。

樹上一陣晃動，數道黑影從樹上急衝而下，南冉等人停了下來定睛一看，原來是數隻青色大鳥，正在捕食剛從雪地鑽出的蝮蛇，沿路上還見到六頭蛟、長尾猴、雪豹等等異獸。南冉見多識廣，紫璃長期居住崑崙，對此自是見怪不怪。劍楓寒對這些珍禽異獸沒甚興趣，唯獨紫瓏從沒見過諸多異獸，看得目不暇給，差點就忘記來這裏的目的了。

崑崙山脈這東南一隅已有十來個大大小小的山嶺，一行人尋尋覓覓，直到日落，翻過了兩個山嶺也找不到半點開明獸的蹤影。見天色已晚，眾人落下帳篷，生了個火堆原地歇息。

一夜無事，翌日眾人轉道向北，繼續尋找。

南冉等人向北前行，兩天內翻越了莫約十個山峰，一路上還是遍尋不獲。如此又過了兩日，直到第四日，眾人正走到一相對寬闊的山道時，南冉忽然右手一擺，叫停了眾人。

紫璃兩姐妹與劍楓寒見南冉低著頭，臉色凝重、目不轉睛地盯著地下，似是發現了什麼一樣。

紫瓏三步並作兩步地走了過去，連聲問道：「八字眼，你看到了什麼？」她一邊問著，一邊循南冉目光瞧去，只見白花花的雪地上有一個個腳印，如蟒蛇一樣延伸出去，而這腳印並非野獸，卻似是人的鞋印。

紫瓏難掩失望，嘟嘴道：「還以為是開明獸的足跡，卻是一個普通鞋印，瞧你看得如此入神，也不知為了什麼。」

遠處的紫璃聽到，卻是神色一肅，她忽然加緊步伐走到二人身邊，一同注視腳印。紫瓏被姐姐異常舉動嚇了一跳，卻見紫璃自言自語地道：「此處竟有腳印？當真奇怪。」

「怎麼啊？有何奇怪？」紫瓏不解，在旁問道。南冉側過頭來，似笑非笑地看了紫瓏一眼，歪了歪嘴，然後解釋道：「最東或是最南的數座山嶺，地勢較為平坦，兔子、雪貂、狐狸此類小野獸數量較多，當時遍地都是獵戶足跡，證明赤水鎮中的居民大多在那幾個山嶺打獵。」

紫瓏聽得連連點頭，南冉頓了頓，又道：「自轉道向北，山勢開始險要，大型妖獸越來越多，兇險程度與南邊相比簡是雲泥之別，尋常人為免遇險，自不會貿然來到此地，我們這兩天完全沒看到獵戶足跡，也正好印證這點。所以此處忽然出現足跡，自是十分奇怪。」

紫瓏側頭道：「那……說不定只是有人走在我們前頭？或者是有獵戶在此迷路？」

南冉與紫璃相視一眼，後者接口道：「若走在我們前面，我們來的路上怎會沒有足跡？以我們腳程之快，若是尋常獵戶，我們一早就從後追上了。此處看到的足跡，只有一個可能。」

紫璃頓了一頓，與南冉對視一眼，齊聲道：「足跡主人，並非從赤水鎮而來。」

「不是從赤水鎮，那就是……」紫瓏瞧向西北面，赫然醒悟為何南冉紫璃如此凝重，顫聲道：「是從崑崙山脈另一端翻越過來？」

南冉與紫璃點頭不語，前者半跪下地仔細檢查足跡，這足跡甚是巨大，顯然腳印主人是高大健碩之人。南冉看到腳印的形狀大小，與龍波兒的極為相似，心念一動，暗道：「難道是䑏疏來過此處？但他來這裏幹什麼？」

想到這裏，南冉立即心跳加速，頭腦發熱，但很快他就冷靜下來，心想一來䑏疏奪得波兒的軀體，自然有多遠跑多遠，哪會留在此處由得自己追捕？二來以䑏疏的能耐，絕對能夠踏雪無痕，不留任何痕跡，何以會有一串足跡引人注目？

念及此處，南冉苦笑搖頭，心想果然還是自己太過緊張。但此處出現足跡究是稀奇，於是四人決定跟著足跡前進，一探究竟。

又有新角色？定十二黃子？

十一之嘛

頂 幫你作多咗個

雪山大腳印都未聽過就出黎行

推推推

係咯，仲話運鏢，真失禮

第六十二章 - 神秘足跡（2）

眾人沿著足跡行走，先是走過一個平坦的小坡，然後開始走上一條陡斜的山坡。從發現足跡至今，少說也有十來里路，但南冉等人見足跡深淺一致，顯然足跡主人功力頗深，內力充沛。而自上坡開始，足跡的間隔開始越邁越闊，似乎走路的人在此開始邁開了大步向前疾奔。

「是這人看到了什麼？還是……被什麼追趕？」紫瓏自言自語地說著，已經很久沒有搭話的劍楓寒忽然道：「說不定是看到前面有個高手，要趕去打一架！」

紫瓏一陣無奈，沒好氣地啐道：「以為人家是你嗎？混蛋大武癡。」

看到足跡加快腳步，眾人也不其然地提速，順著足跡前奔，過的不久就爬上了坡頂。眾人只見足跡停在前方，而足跡旁邊，卻又出現了另外兩個腳印！四人同時心中了然：「原來這人趕上來是要與人相會。」

只見三道足跡先呈品字型站立，然後三道腳印並排而行，齊齊向著北面離去。新發現的兩種腳印，如第一道腳印般出自高手，有一個更只有淺淺痕跡，似乎此人輕功甚好。本來找到一個高手的腳印已覺稀奇，此刻出現三個，更讓南冉等人心中狐疑。

「究竟是什麼高手來到這裡，又是有何目的？難道與我們一樣尋找開明獸嗎？」同一個疑問在南冉四人腦中浮現，他們紛紛提高戒備，繼續沿著足跡追去。

這次走了不久，驀地裏前方數里遠的山坳後傳來了一聲野獸怒吼。獸吼震耳欲聾如同山崩地裂，霎時間妖氣沖天，南冉、劍楓寒、紫璃對視一眼，同時露出又驚又喜之色。

驚的是不知何事妖獸如此嘶吼。

喜的則是瞧這妖氣之盛，必是實力強橫的山海神獸。

三人心念相通，紫璃隨手一揮，一向幫他們擋開風雪紙蓮花忽然飛在紫瓏頭頂上空，後者本欲前行，卻發現自己忽然渾身動彈不得，她吃了一驚，聽得紫璃說道：「前方危險，你還是留在此處等候，我們去去就來。」

紫瓏急道：「姐姐，你！！」話未講完，紫璃已轉身離去。紫瓏急怒交加，氣得連眼淚都要出來，她高聲喊道：「姐姐！放我走！放我走！」可此刻紫璃與劍楓寒已經走遠，南冉雙手環抱胸前，對著紫瓏咧嘴一笑，道：「對喇大小姐，你就在這裡等會吧。」言罷也轉身離去，獨留紫瓏在原地放聲大罵。

沒了紫瓏，三人再不留力，紛紛展開身形化成三條黑影循聲追去。幾個起落之間，只聽到距離雖然越來越近，但獸吼聲卻是越來越細。轉眼間，三人已走過山坳，前方出現一片平川，正有三條人影站在不遠處。

一見三人，南冉登時打了個突，而那三人也聽得有腳步聲，同時向南冉等人瞧來，其中一人看到南冉，也是情不自禁地「咦」了一聲。這人身穿一襲青藍色書生長袍，頭戴方帽，臉上戴著一具凹凹凸凸的人皮面具，正正就是十一黃子中的風后！

見到南冉臉色有異，紫璃與劍楓寒同時止步戒備。紫璃早把南冉形容的風后記在腦中，當剛才遠眺風后時，她已微微緊張，待聽得南冉確認，她心中登時一陣激蕩。紫璃舉目遠眺，試圖把對方與自己印象中的父親重疊起來，但無論如何拼湊，卻總被那冷冰冰的人皮面具阻隔，使得她無法完全把兩者連在一起。

現場陷入一片靜默，六人遙對相峙，風后身旁站著兩人，一人年約四十五六，身材頗為高大，一雙杏眼目光冷冽，下顎微微抬起，三綹髭髯隨風而動。他穿著一件能與背景融為一體的白衣，左手負後，右手拿著一柄長劍，此人面無表情，但舉手抬足間讓人覺得他充滿自信，舉止不凡。

南冉看到此人，猜想他便是那巨大足跡的主人，見到不是龍波兒，心中頓感失望。他向另外一人望去，卻見那男子高鼻深目，是名異族人。

異族人年紀與南冉相仿約二十四五，身材中等，雖然身穿一件花花綠綠的衣服，但他膚色勝雪，一把綁成無數小辮子梳在腦後的赤色長髮在白茫茫中的雪景尤其顯眼。此人正是九年前與荊楚激戰。擁有三足金烏山海契約的十一黃子 - 常先。

常先右手提著一個布袋，見到風后看見南冉時的反應，他不慌不忙地把布袋上的索帶索緊然後掛在腰間，冷冷地問道：「這三人，你認識？」

風后的眼珠停在紫璃身上，抹過一陣難以言喻的神情，他過了半晌才低聲道：「中間那長髮男子，便是南宮曉。」

「踏破天涯無覓處，得來全不費工夫。」那高大中年人踏前兩步冷笑著，同時右手的兵器往地上一戳，「擦」的一聲把劍鞘插進冰地之內，先是不屑地看了看紫璃，道：「女子，我不要。」隨即傲然地掃視著南冉與劍楓寒，最後目光停留在劍楓寒身上停留好一會兒，道：「此人，可以。」

「常和，速戰速決；風后，瓊華弟子交給你。」常先雙眼一眨不眨地看著南冉，同時有條不絮地吩咐同伴行動，最後緩緩地道：「南宮曉交由我對付。」

九年前常先受黃帝指示，前往青丘捕捉九尾妖狐，更把荊楚打了一個措手不及，交手時佔盡上風。多年以來黃帝交待的事情全部妥當辦妥，無一例外。作為黃帝麾下首屈一指的大將，常先雖然並非實力最為強悍一員，但得黃帝信任，所依仗的不止是三足金烏的山海契約或其爐火純青的羲和咒，更有冷靜無比的頭腦，與自信而不自負的心態，端的是有勇有謀。

之前常先與風后會合，便詳細詢問後者與南冉交手的每一細節，甚至雙方用了什麼法術，當時身處什麼方位，皆問了個一清二楚，毫無遺漏。他知道南冉實力絕不在自己之下，如要制服對方，只有三人中最小心謹慎的自己先牽制對方，待風后與常和解決對手後，合三人之力捉拿南冉。

「好！！」常和快人快語，話聲剛落，「嗆」的一聲清響，他已拔出鞘中兵刃，以迅雷不及掩耳之勢向劍楓寒撲去。劍楓寒在瓊華派早就悶得發慌，剛剛一見敵人，立即就摩拳擦掌迫不及待，見對方一動，他大笑一聲，從腰間拔出長劍，向常和迎了上去。

就在常和與劍楓寒交手的同一時間，兩道風刃也碰在一起。

「呼！！！」

蔚藍的天空同時多了兩道人影，還有九隻紙鶴與八朵紙蓮花。

紫璃懸浮半空，看著對面的風后，心裏百感交織，她連聲喚道：「爹！我是紫璃啊！你是爹爹嗎？你認得我嗎？」

可風后恍如不聞，雙手一結印，凌厲的風刃就向著紫璃猛然襲去，紫璃見對方不聽，立即結印使用風刃抵擋。兩道風刃相交，又是「轟！」的一聲巨響，二人各自向後平平飛開數丈，這招下來不分勝負，誰也沒有佔了誰的便宜。

看著天上的紫璃與風后，身旁的劍楓寒與常和各自打得燦爛無比，南冉與常先卻仍是一動不動地互相盯視。

飛廉術的亂風在二人中間吹過，發出如鬼叫一般的嘶響，但二人不為所動，依舊不動如山般的盯視著對方。

南冉瞥向常先掛在腰間的麻布袋，只見這布袋上密密麻麻寫著符咒，連束著袋口的紅繩上也貼滿寫著符箓的黃紙。南冉眼利，一眼看出這些符咒都是封印符，心道：「勞師動眾要三人捕捉，定是不可多得的神獸，既在這一帶……」

「喲，袋子裏面的，是開明獸吧？」

常先沒有回答南冉，仍是靜靜地看著對方，過了良久，他終於開口道：「你，殺了力牧？」他的語調中沒有帶著半點情緒，但身上的殺氣卻不經不覺地向著南冉蔓延過去。

聽到「力牧」，南冉本來一頭霧水，然後他仔細想了一想，憶起朱炎死前確實如此稱呼陸吾。其實陸吾並非南冉一人所殺，但常先既是敵人，南冉也不會跟他明言，於是他輕佻地聳了聳肩，一言不發來了一個默認。

南冉本想以這樣的態度激怒常先，但對方卻是連眉毛也沒動一下，只默默地點了點頭，然後雙手一合，「轟」的一聲巨響，就使著羲和咒向南冉攻去。

南冉嘴角一牽，五指間紫紅電光閃爍不定，他抬起右手，放在臉側，輕聲道：

「夔爺爺，我們上吧。」

意外後第一次兩個同心協力咁出全力

正，節奏快，咁快又有得打

開佢波啦 當面打柒外父

哇，一對父女，一對劍術高手，一對陰謀家妍時開打。黎緊十章八章應該好精彩

冉冉唔係陰謀家

正

扮啦佢

打柒岳父
打完仲卑你溝我個女？？

打到啪啪聲

冉冉

全個故最奸係佢喎黃帝對佢發功之後唔知會唔個心寒一寒

第六十三章 - 以劍會劍（1）

兩劍相交，發出轟然巨響。

劍楓寒與常和甫一交手，就各自使出了真本領。劍楓寒暴喝一聲，長劍從下而上反撩過去，凌厲的劍問天拔地而起，如一勾明月，帶著尖銳的弧線向著常和攻去。

常和雙眸閃過一陣奇異色彩，他隨即雙手握緊劍柄，對準劍氣直劈迎擊。

常和的直劈沒有半點偏斜，看上去雖只是一記普通直砍，但出手乾淨俐落至極，劍勢如瀑布般從萬尺蒼穹從天而降，而且出招的角度更是直直迎向劍楓寒劍氣中受力最小的一點劈去。

這看似簡單，卻精湛無比的直劈，劍楓寒一眼就認了出來 -

也是劍問天！

「轟！」

天空猶如響了一記驚雷，劍楓寒與常和化成一黑一白兩道人影，在半空各自向後打了個筋斗，然後雙雙穩穩落地。

二人落地後並沒有立即進攻，反是不約而同地後退一步打量著彼此。劍楓寒見常和氣息內斂，雙腿微微擺了個弓步，左手前探，持劍右手垂於身後，正是劍七絕其中一個起手姿勢。

劍楓寒心中一凜，朝常和手握兵刃定睛望去，但見對方手中長劍長約六七尺，雖然沒有他之前所持的一般巨大，但也比普通長劍長了約有一半。他細細看了看對方的臉，只覺此人好像有點眼熟，卻又說不出在哪裡見過。

在劍楓寒思索的同時，常和也細細打量了他一翻，忽爾問道：「你，劍家弟子？」

「行不改名坐不改姓，劍楓寒是也。」劍楓寒抹抹鼻頭，反問：「你們的劍七絕到底是從何偷學回來？趕快從實招來！」

「劍楓寒……劍楓寒……」常和側著頭細細咀嚼他的名字，他思索了好一會兒，並無回答劍楓寒的質問，又追問道：「你，說『你們』？你曾與朱厭他們交手？」

朱厭與鳧徯一年前消失時，正執行捕捉玄武的任務而路經楚國，這常和自是知道。但後來二人無故失蹤，猶如人間蒸發，常和走遍天下仍遍尋不獲，他卻不知二人被陸吾吸進崑崙結界當中。事隔一年，竟聽到有劍家子弟曾與二人交手，不由自主露出擔憂之情。

朱厭二人嗜殺成性，在楚國村莊大師殺戮，使用的更是不知從何處偷學到劍七絕，劍楓寒對二人痛恨入骨，一聽常和如此詢問，立即冷笑道：「那兩人在楚國境內大肆殺戮，我劍家子弟自然前去討伐！嘿！但他們也不過如此，只是兩個對劍七絕初窺門徑的廢物罷了。」

常和默然半晌，淡淡然地問道：「他們，此刻身在何處？」

劍楓寒冷笑兩聲，心道：「被你同伴狗咬狗骨害死了。」但他面對敵人不欲多說，只冷笑道：「死了。」豈知他這樣一說，常和就認為是他殺死二人，於是本已幾乎不帶感情的語調更是冷酷如冰，幾是一字字地道：「他們的劍七絕，由我所授。」

「原來如此。」

剛剛交手只一合，對方表現出的實力已讓劍楓寒垂涎三尺，他看到武功高強的對手，就似嘴饞的人看到美食一樣，立即舔了舔嘴唇，嘴角難掩興奮地向上揚起，道：「就讓我看看你的劍七絕本領如何！」

言罷，劍楓寒雙腿用力一蹬，身子如箭矢般向常和疾飛過去。他乘著去勢，身子在半空中如鑽子般旋轉，同時長劍向前遞出，十來道白虹如同鞭子一般朝著常和猛揮過去。這些虹光沒有劍問天的開天闢地，也沒有劍繪道的詭異刁鑽，更沒有劍迴風的剛柔並重。它們的去勢毫不銳利，根本不似劍招，反而更像是放出一條細絲，要去纏在常和身上。

面對這反常的劍招，常和臉色沒有絲毫變化，就似這是再也平常不過的招式那樣。但這並非表示常和小瞧了劍楓寒，事實上常和面對所有敵人都從未輕敵，面對每一招均小心翼翼應對。就說此刻，他半瞇起眼，眼睛細心注視著每道長虹的來勢，身體感受著劍氣劃過空氣的波動……

待虹光距離自己尚餘數步之遙，常和細長的雙目倏地一睜，他右手六尺長劍輕飄飄地迎向那些軟如細絲的劍氣。本來劍楓寒擊出的劍氣已是極軟，誰知道常和長劍輕輕畫圓，那圓就如漩渦般，把纏向自己的細絲全部吸引過來。

「嗯！？」

劍楓寒眉頭大皺，只見常和的長劍一邊畫圓，一邊緩緩地向後拉扯，劍楓寒使出的劍氣竟不受控地順著對方指引被引到旁邊。劍楓寒又驚又喜，心道：「這傢伙真厲害！這趟來得值了！」他決心再一試對方實力，於是也不變招，手腕抖動之間，劍氣暴漲，細絲劍氣鋪天蓋地從四方八面如網子般向常和罩去。

常和神色如常，動作也似乎沒有絲毫變化，只在原地畫著大大小小的圓形，奇怪的是，他的動作並非迅捷無比，看上去甚至有點緩慢，卻在每道長虹快要擊中他的時候把劍氣引到一旁，墜入身旁的雪地之中，發出嗤嗤細響。

劍楓寒這如絲如網般的劍氣，乃劍七絕中「纏」字訣的絕招，名為劍愁腸。所謂愁腸百結，此招是以微如細絲迂迴百轉的劍氣，如收網般纏住對方，繼而化解對方的攻勢。一般而言，劍愁腸多用於守勢，但劍楓寒的劍藝已近登峰造極，這守招在他手上用來，竟也能主動進攻。

只是他也沒想到，常和竟使用劍七絕中「引」字訣的劍星移，以引破纏，把自己的劍氣全數引進落空。

這一下連劍楓寒也頗為驚駭，劍星移的主旨說穿了就是借力打力，四兩撥千斤。但劍楓寒手上的劍愁腸本已極柔極輕，如蠶絲般無可著力，常和的劍星移竟然仍能把劍氣引走，可見後者劍七絕的修為也是精湛無比。

「好！」

對手越是厲害，劍楓寒便越加興奮，心情激蕩之下，他仰天長嘯，同時踏前兩步，招式一轉，本來輕柔至極的細線似被拉得緊緊，劍氣角度開始刁鑽古怪，速度迅若流星，與剛才的劍招截然兩樣。劍氣要不劍走偏鋒難以捉摸，要不如若奔雷直取中宮，這變化萬千的刺擊，正是劍繪道！

劍氣來得極快，眨眼之間已經攻至常和身前。但見他仍處變不驚，不退不讓，右手微垂然後向上一挑，本來畫圓的劍勢由柔轉剛，但聽「鏘」的一聲清響，劍光順著右手揮動拔地而起。長劍大開大合之間，劍氣在常和身前如同形成一個堅硬無比的盾牌，把劍繪道的所有劍氣盡數拒之門外。

劍楓寒當即眼前一亮，不由得再次讚了聲「好！」，只因常和用以阻擋他劍繪道的招式，正是「封」字訣的劍圍城！

別看常和一臉平靜，連續化解兩招依然神色如常，要知道劍楓寒的實力在劍家中也是數一數二之輩，他的劍繪道既變幻莫測，又迅疾凌厲，稍一分神就是殺身之禍。常和的劍圍城是劍七絕中以剛猛為名的守招，劍氣使得密不透風如若鐵桶圍城，但當面對著眼前妙到毫巔的劍繪道，常和也是半點大意不得，只能打醒著十二分精神，用盡平生之力應對。

終於，常和把劍繪道全數擋開。他知道再不能處於守勢，於是乘著劍楓寒舊力剛去，新力未至之際，身子緩緩旋轉，長劍乘旋轉加速猛地橫削，「嗤」的一聲，劍氣向劍楓寒反攻過去。

劍七絕 – 劍迴風！

劍七絕大平賣，一街都識

又未至於ge~ 睇落去就知~

I am your father

會唔會啲面具佬先係好人

邊個面具佬

成班黃道十一子

冬至快樂

冬至快樂！

有文未可唔可以更密啲

第六十三章 - 以劍會劍（2）

對方反守為攻，劍楓寒立即精神一振。他連續使出兩招，此刻正值換氣之際，若常和再取守勢，那就證明了對方也不過爾爾，但常和抓住了時機反擊，著實是高手所為，立即讓劍楓寒大為興奮。

而更讓他興奮的，是這招劍迴風。

劍迴風是「削」字訣的劍招，一般使用者如朱厭二人，最多也是乘著自轉之力以劍氣橫削出去。在崑崙結界時候，朱厭兩人合力使出的劍迴風把所有欽原擊殺，並把眾人身處的小木屋擊得粉碎，但實際上二人也只是習得此招皮毛而已。

劍迴風雖是「削」字訣，但其真正要領，卻在於「迴風」二字。楚辭有雲：「悲迴風之搖蕙兮，心冤結而內傷。物有微而隕性兮，聲有隱而先倡。」

屈原寫此詩，正值心中悲戚，冤苦鬱結。

適逢秋風肆虐，蕙草在迴風之中搖落。他的冤屈難伸，如蕙草被困於迴風之中……

原地打轉。

劍迴風的至高境界，便是使用者身子自轉時帶動旋風，不但使得揮出的劍氣更凌厲銳利，在四周卷席的劍氣旋風，更能讓敵人受困風中，輕則無處閃避，重則不能動彈，任由宰割。

這聽上去與龍波兒操控風流之術確實有多少相似，也是如此原因朱厭才會看上他，本來想授以波兒劍迴風，但朱厭也學藝未精，只能傳授他劍問天來對付劍楓寒了。但縱然相似，龍波兒的控風之技與劍迴風威力也是有所不同，一個是龍波兒自己摸索而成，另外一個則是劍家百年來千錘百煉下的絕招，威力自不能同日而語。

而劍迴風的至高境界，此時此刻正從常和手中使出。

「呼！！！」

風聲凜然，常和一招祭起，四周立即刮起旋風把劍楓寒困在原地。劍楓寒內力雄厚，這旋風自不能把他弄得不能動彈，劍楓寒見四周退路盡被迴風阻隔，眼看劍氣越來越近，心想要避開也是不可能了。

劍楓寒見到常和的劍迴風厲害如斯，立即欣喜若狂，心道：「好傢伙，這傢伙的劍迴風絲毫不下於老頭子！！很好！很好！！！」

他心中如此想著，同時心中已有計較，他感受著四周風向，然後身子順著風向如陀螺一般自轉起來。常和見狀，臉上雖仍冷冰冰的，實則心中微微一愣，暗道：「這小子難道要以劍迴風破我劍迴風？」

常和的劍迴風已達登峰造極之境，自信單論此招，絕不敗於任何人，見對方竟想以同一招破解自己，心中微微有氣，於是催動內力，劍氣登時更為閃亮，帶著如同虎嘯的風聲，朝著劍楓寒橫削過去。

就在下一刻，常和才赫然發現自己錯了。

「轟隆！！」

巨響聲穿雲裂石，磅礴的劍氣擊在雪地上，白雪立即翻起如萬層巨浪，向著常和撲去，常和的黃金劍氣沒入雪浪之中，如泥牛入海不見蹤影。

常和再次一怔，忽然再聽得「轟隆」聲響，另一道劍氣從地底破土而出，衝破雪地，這劍氣不但霸道到了極點，更是後發而至，其劍勢先把雪浪從中劈開兩半，地上更是出現了一道見不著底的深坑！

白雪包裹著後發先至的劍氣，化成一柄白色巨劍，從下而上，向著常和反劈過來！

上下未形，何由考之？

陰陽三合，何本何化？

日月安屬，列星安陳？

劍問天！！

常和冷冰冰的面容終被打破，他滿臉訝色，想不通劍楓寒剛剛的起手式明明是劍迴風，為何使出來的竟是劍問天？但事實不容他多想，這招劍問天大有劈破天地之勢，他沒信心硬抗，只能用盡全力向旁躍開，避過來招。

雖然避過殺招，但劍氣仍刮臉生痛，劍問天擊中他身後的石壁，石壁山峰受不住如此淩厲的劍氣，登時「垮」的一聲倒下一片。

常和暗叫僥倖，但他才剛剛閃開，白花花的劍光在白雪後悄然亮起，破風聲響，白虹已然攻至，正是提劍刺來的劍楓寒。常和早猜到對方會如此追擊，立即挺起長劍，與對方鬥在一起。

剛剛二人的輪流攻勢，均自損耗了不少內力，於是此番交手，二人雖然仍是使用劍七絕互相攻防，但就以招式為主，二人以快鬥快，頃刻間已翻翻滾滾交手數十招。奇怪的是，二人攻守數十招，兩柄長劍竟從沒有碰撞在一起。

劍楓寒與常和對對方的招式均似了然於胸，一進一退，一攻一守，一招一架，明明正在生死相搏，但旁人看起來卻似是同門較技切磋一般。劍楓寒習慣以攻代守，步步緊逼，如一頭年輕猛虎不停向對方撲咬。常和氣度謙和，攻守有據，一招一式都甚有大師風範。

劍楓寒攻勢猛烈，常和守得固若金湯，待後者反擊時，劍楓寒又能連消帶打，化守為攻。二人攻守張弛，端的炫目至極，若放在江湖上，定是一場能吸引萬千劍客觀看的巔峰對決。

數十招過去，二人仍是不分上下，但劍楓寒終究占了年紀輕的便宜，攻勢越加猛烈，絲毫沒有停下來的意思。常和心知不能再纏鬥下去，向後縱躍開去。劍楓寒正要追擊，卻見一道金黃劍氣迎面攻來，他立即向後躍避開。

如此一來，二人各自後躍拉開了距離，變成隔空對峙。

常和心中暗暗駭然，他劍法確實達到出神入化的境界，自信就算對著劍家門主，號稱天下第一劍的劍翱天也能取勝。豈料這年紀輕輕，看上去也不過三十歲的劍楓寒竟與自己不分上下，完全占不了對方半點便宜，實是讓他難以置信。

但他並不知道，劍楓寒天賦異稟，在原有劍七絕上有不少獨特的見解與變化，早在一年之前，單論劍法而言劍楓寒已能說是劍家第一，就連其父劍翱天也比他不過。所以常和能與他鬥到如今，劍楓寒也是又驚又喜。

劍楓寒攻勢若狂風暴雨，就算是當日南冉在崑崙結界裏首次面對時也略顯慌亂，但此刻常和一抹額上汗水，緩緩呼了口長氣。剛剛一輪交鋒他雖被劍楓寒比了下去，但他不見絲毫狼狽，始終保持一派高手風範。

而不知從何開始，劍楓寒臉上那興奮之情已然消失，取而代之是絕少出現在他臉上的森然表情。以前他見朱厭二人功力不高，只道他們不知從何偷學了劍七絕的皮毛，饒是如此，劍楓寒也要把二人殺之而後快。今日初見常和，本以為對方與朱厭等人一樣只是偷學過來，豈知一交手之下卻察覺常和這身修為極高，竟不下於自己父親。

擁有此等修為，絕對不可能是偷學，那只有一個原因。

「你是本門叛徒？」

正朝住更密d 而努力緊XDDD
唔敢應承，但如果個量一夠就會轉一個禮拜三or四更

今次更文禁錯掣.... 搞到引用左上一章.....sor......

道歉時要加更是常識吧

係佢老豆嘅師兄弟？
Btw會唔會有黃子識九重天紫霄神雷

噢聖誕節要加更啦

有劍楓寒做隊友真係爽，d 大boss俾曬佢應付

原諒你啦

十一黃子係各村叛忍（what？），你覺得呢？

好啦~ 聽日後日都加啦~

正評

聖誕快樂

第六十四章 - 玄女之術（1）

常和清癯的臉龐閃露過一抹憂傷，隨即恢復一臉自信傲然，他沒有回答劍楓寒的問題，反問道：「你，劍翱天之子？」

劍翱天乃當今劍家門主，同時也是劍楓寒的父親，後者眉頭一皺，問道：「是又如何？你認識我家老頭子？？」常和依舊沒有回答劍楓寒的問題，他細細看著對方的臉龐，喃喃自語道：「真像，真像。」

常和冰冷的眼神刹那間抹過一陣溫熱，他眼中看著劍楓寒，腦海裏卻想起無數往事，往事如煙，常和很快又恢復冷漠，沉聲問道：「你厲害，還是劍翱天厲害？」

劍楓寒心忖：「他的劍七絕如此厲害，又認識老頭子，偏偏投身什麼十一黃子麾下，那自是本門叛徒無疑。只不知此人是誰，待回去見得老頭子，定要仔細問問。」聽得常和的問題，他不知對方有何目的，於是也不回答，挺起長劍直指對方，道：「既是本門棄徒，問那麼多幹啥？趕快納命來！」

聽到劍楓寒喚他「棄徒」，常和忽然雙目一瞪，「伏」的一聲左手高舉過頭，然後在臉前重重抹下！

劍楓寒登時臉色一寒，這個動作有何意義他自是清楚不過 --

山海契約！

一掌抹下，常和身上登時迸發出濃烈的妖氣，一聲尖銳刺耳的金屬摩擦聲從常和身上發出，與此同時，他的衣領、袖子忽然煙霧大作，濃煙裊裊升起，眨眼間就擋住了常和的面目。

「鏹！！！」

一陣清吟倏然響起，金黃色光芒在濃濃的煙霧後如晨光乍現，灰濛濛的濃煙被金光沖得四散，劍楓寒定睛一看，眼前的常和已然戴上了山海契約的面具！

這面具圓頭圓臉，形如雄獅，沉靜雄峻的雙眸綻放出兩點腥紅，整個面具似是黃金所製，金光燦爛，在雪景中亮眼非常。獅頭腦後鬃毛披肩，這些鬃毛並非獸毛，全是銀光閃爍、長短不一的利刃。整個面具金銀交雜，眼睛如鑲嵌了兩顆紅寶石般的奪目，加上那不怒而威的獅臉，更顯威風凜凜，英武不凡。

妖氣徒然急升，常和氣勢暴漲，劍楓寒不由得緊緊握住手中長劍，全神貫注地盯著對方，絲毫不敢大意。

「我，狻猊。」金光閃閃的面具後，傳出常和冷冰冰的語調。常和長劍隨手一揮，但聽「嗤」的一聲破風聲響，一道金色劍氣朝劍楓寒攻去。

劍楓寒見這劍氣雖然甚為迅速，但破風聲並不響亮，顯是沒有灌注多大內力，就似是常和隨手使出試探自己一樣。但由於這劍氣來得太快，轉眼之間已然來到劍楓寒面前，於是他雖感覺奇怪，卻也不及細想，只能同樣揮動長劍，使出劍氣向著黃金劍氣迎了上去。

劍楓寒本以為能輕鬆擋開此招。卻見眼前一花，兩道劍氣相撞時竟然沒有發出任何碰撞聲響，只見黃金劍氣似是切豆腐一樣把劍楓寒的劍氣斷為兩截，然後瞬間就沒入劍楓寒的左肩，「刷」的一聲，後者登時鮮血直流！

這一下劍楓寒大驚失色，他還沒想通發生何事，常和已展開身形去到與他只有十步之遙的距離，並使出劍繪道向他攻來！

劍楓寒連忙向後急躍，但只能避過兩劍，第三劍常和瞧準了他的去勢，趕在他著地之前挺劍刺來，再也無法閃避。劍楓寒心念急轉，暗道：「莫非他用了山海契約後內力大長，所以才輕鬆切開我的劍氣？若是如此，我以劍愁腸應能纏住他的劍氣。」

一念及此，劍楓寒立即使出劍愁腸，劍氣如萬條細絲卷向常和直刺而來的劍氣，但……

「刷！」

細絲全部一瞬間盡數斷開，劍氣直入中宮，刺進了劍楓寒的胸膛！幸虧劍楓寒出招時的同時再度發力後躍，這劍雖然刺中胸口，卻沒有穿胸而過，保住了性命。劍楓寒身子往飛開，著地後打了兩滾才穩住身形重新站起。

向來天不怕地不怕的他，臉上少有地掛上驚愕的神色。

至於他的敵人常和，也是少有地有了情緒波動，語氣中明顯地帶有忿恨，咬牙切齒地道：「受死！」

------------------------------------------------------------

劍楓寒與常和在地面打得激烈，在半空中的紫璃與風后卻是另外一翻光景。

「嗖嗖嗖！！」

四野白雪紛飛，紫璃與風后身處半空中，漫天飄雪把二人的身影掩蓋得朦朦朧朧，若隱若現，紫璃只能憑藉衣服的顏色，才能勉強看到藏在雪後的風后身影。

身在半空，冷風嗖嗖，驀地裡一聲特別異樣的風嘶響起，接著肉眼可辨的風刃從遠處呼嘯而來，劃破重重飄雪，朝著紫璃猛攻過來。風后的攻勢雖一浪接一浪，但以紫璃的修為還是應付有餘，她半刻不停，施展御風術在空中左閃右避，把風刃全數避開。

紫璃見這些風刃招招盡向自己要害攻來，且甚具威力，若閃避不及可隨時殺生之禍，可見風后對她沒有絲毫留手。紫璃趁著空檔，朗聲喚道：「爹！你認得我麼？我是璃兒啊！」

紫璃的叫喚遙遙傳出，但風后恍如未聞，他雙手一合，風刃又再攻向對方，這次更是一左一右包抄，端的來勢兇猛迅捷，紫璃身子向後一掠，才剛剛避開，卻見對方又再捏好手印，準備下一波攻勢。

「明明我已道出自己身份，若此人是爹爹的話，怎會招招奪命，毫不留手？難道此人真的不是爹爹？」

紫璃見風后不停搶攻，不禁懷疑起來，但她作為瓊華弟子，自是知道這風后要有九重天修為，還要使用紙鶴，紙鶴折疊方法更是與荊楚一模一樣，據南冉所說，他們交手時風后更曾使用過百鶴鳴天，若這樣也不是荊楚，那此等巧合可真的太過匪夷所思了。

忽然，紫璃心念一動，暗道：「慢著，若他真要取我性命，怎會一直只用風刃進攻？而且他連百鶴鳴天、山海契約也尚未使出，或許他確實是爹爹，只是礙於某種原因，縱使知道我的身份也不便相認，唯有跟我動手做做樣子，所以才不使出全力？」

正自思緒間，忽見風后整個人飛到紫璃左側，九隻紙鶴從他身後飛出，以環狀排在身前，然後急速運轉。

「呼！！！」

紫璃雙眸一瞪，颶風聲如像虎嘯，這招並非風刃，而是 –

飛廉術 – 狂風怒吼！

風嘯聲戛然而止，接下來颶風從環陣中央吹起，這風力如黃河決提，如雷霆萬鈞，四周的飄雪受到此招帶引，白雪捲在颶風外面，形成了一條百尺冰龍，向紫璃猛撲過去。

推post贈興

去左拍拖唔得閒覆post架啦

你話你啊？

打到咁都仲嗌老豆，好明顯佢都身不由己啦

係囉

第六十四章 - 玄女之術（2）

紫璃見這招如此氣勢，就知道風后是全力施展。她用了一件法具困住紫瓏，此時只能調動八件法具，對比風后九天共舞的全力施展自是吃虧不少。但此時此刻迫在眉睫，也想不了那麼多，颶風眨眼間已經攻到面前，她既避無可避，只能以風盾硬擋。

「轟！」

狂風怒吼撞在風盾上，登時發出震天巨響，紫璃只覺巨力如泰山崩塌般向自己壓來，胸口一陣翻騰，喉頭一甜，吐出一口鮮血。只聽「咔擦」一聲，風盾終究抵擋不住，應聲碎裂，紫璃立即被吹得向後急飛。

幸虧她用了八重天法力應對，颶風雖然衝破風盾，但餘力也所剩無幾，加上她乘著風力吹到時縱身後躍，卸去不少力度，雖然吐了口血，但也是小傷罷了。紫璃半空中穩住身形，立即施展身法在雲層飄雪之中穿梭，以防風后繼續追擊。

紫璃與妹妹性格大大不同，她為人處事頗有父風，閒時平和恬靜，為人隨和，待人親切，但辦起正事來則雷厲風行，半點也不含糊。

九年前荊楚失蹤過後，隨後母親離世，她悲痛欲絕，當時她正閉關練功的要緊時刻，險些因心情激蕩而走火入魔。後來紫瓏被紀老闆收養時她正值養傷，才讓前者誤會她對此不聞不問。後來傷癒歸來，為了不讓師長擔心，紫璃強自收斂心神，獨自撐了下去，瓊華師長們看在眼裏，但紫瓏則不得而知了。

所以，當她從南冉紫瓏口中聽到風后或許就是荊楚時，平靜良久的內心泛起漣漪，以致今日一見風后，她當即心神大亂，一直猶豫該不該向對方出手，才會被風后壓制。如今對方一記狂風怒吼把她吹飛，紫璃登時如當頭棒喝，頃刻間恢復平日冷靜周全的思緒：

「或許爹爹有難言之隱，正臥底於十一黃子之中；或許爹爹真的投身敵陣；又或許此人根本不是爹爹……」

紫璃從懷中取出多一朵紙蓮花，蓮花在她手心緩緩旋轉升起，然後與其他的蓮花一樣停在紫璃的背後，紫璃衣袖一抖，九朵紙蓮花橫三豎三排在她身後。風后見此，也停下手來，不敢冒進。

「他還沒使出山海契約，還沒使出百鶴鳴天，顯然保有餘力。」

紫璃心中思索，雙手各伸出食中二指，右手在上，手心握緊左手二指，接著雙手並列張開，兩手拇指食指相接，然後雙掌合攏。

「啪！」

下一刻，她一直負在後背的行囊忽然裂開，成千上萬的紙蓮花從囊中洶湧飛出，漫天藍色紙蓮花盤旋飛舞，與白茫茫的飄雪相映成趣，身穿淡黃衣裳的紫璃身處藍花白雪之中，儀態偏偏，宛如神仙。

風后見紫璃使出百鶴鳴天，人皮面具下的雙眸仿佛閃過一絲驚愕。

「要知道此人是否爹爹，就只有一個方法。」

她目光一斂，雙手合攏成拳，拇指搭在食指上面，然後兩手交錯放在胸前，接著衣袖一卷，圍繞在她身旁的數千個紙蓮花以四個為一組排成環狀，幾百個圓環在紫璃面前迅速旋轉，然後……

「呼！！！」

飛廉術 – 狂風怒吼！

若說剛剛風后的狂風怒吼威力剛猛如黃河缺提，那此刻紫璃的則是像是密密麻麻的天外流星！

風后想不到紫璃會如此使用狂風怒吼，登時打了個突。颶風鋪天蓋襲來，他根本避無可避，迫於無奈下，風后只能咬了咬牙，與剛才紫璃一樣使出風盾硬扛。只是他剛剛使出風盾，那些前一刻還是聲勢兇猛的颶風，卻忽然紛紛減速，去到風盾前已變成微風，只在盾上輕輕吹拂一下，沒有造成任何傷害。

風后一臉錯愕，但覺腳下風聲流動有點不妥，連忙往下望去，卻見一個碩大無比的龍捲風正在自己腳下形成！他還沒來得及反應，龍捲風轟然而起，一瞬間就把他卷在風暴之中。這下來得太快，風后猝不及防下立即被旋風卷上去。

風后這才明白，紫璃的狂風怒吼只是佯攻，真正的殺著卻是這招飛廉術的風卷殘樓！

也幸虧他用了風盾，雖然中招但也性命無礙。龍捲風悄然散去，他的法具在颶風中被毀，身子凌空半晌就往下急墜。風后急忙拋出新的法具，他才剛剛使用御空術，赫然發現自己已被無數的紙蓮花包圍。

「啪！！！」

一聲清脆的拍掌聲傳入耳中，正是紫璃剛剛結完手印。掌聲未落，風刃已從四方八面向風后襲去！

「轟轟轟！！！」

千鈞一髮之間，風后再次施展風盾抵擋，但聽轟隆轟隆聲不絕於耳，震耳欲聾，風刃與風盾碰撞時所激起的颶風帶著飄雪向四處亂竄，四周登時如同披上一層白紗，放眼望去，半空中儘是白茫茫的一片雪白，難以視物。

紫璃雖然接連使出三招，但她臉不紅氣不喘，顯是沒有損耗多少法力，過了好一會兒，重重飄雪慢慢散去，一個紅色的蠶蛹映入紫璃眼中。

蠶蛹緩緩分開，原來它是由數不盡的紅色紙鶴堆砌而成，紙鶴一隻隻振翅高飛，待盡數散去後，紫璃終於看到裏面的風后！

只見風后雙手在胸前擺了個手印，動作瀟灑，衣衫飄飄地懸浮半空。他身上不但沒有受傷，更是沒有半點灰塵！

而他的臉上，赫然已經戴上九尾狐的山海契約面具！

紫璃的臉色雖然凝重，但嘴角不自禁地微微上揚。

她知道逼得風后使用真正實力，距離她探知真相又是近了一步。

「只要打敗你，就能知道你是否爹爹。」

紫璃知道對方變身山海契約後，法力將會暴增，單以法力而言，此刻自己已不能與之為敵。於是她深呼吸一口氣，然後開始結印。這個手印極為複雜，但當結完之際，紫璃雙眸綻放出一陣異樣光芒。

去到最後，她雙手一合，雙眸直視風后，輕聲道：

「神。降。」

家姐少屈 係咪九天玄女做式神咁

玄女之術

推多幾下 見有連更

「二人推post之術！」

三人推~

又鹹濕

其實係類似神打

降神左再附身

聖誕節張就一下

劍七絕 - 劍推紋

我又來了

攞

推多下

星期日推post

家姐完勝，紫瓏可以退場

第六十五章 - 激戰崑崙（1）

隨著紫璃雙掌一合，忽然間她渾身上下迸發出奪目金光，光線之強，不但首當其衝的風后要以手擋面，就連其餘幾人也被這突如其來的光芒吸引。

金光把紫璃籠罩在內，過了好一會兒才開始緩緩減弱，直到光暈四散，眾人眼前陡然一亮，只因紫璃不但身後霞光四射，她的相貌也變成了另一個人！

此時的紫璃面目宛如一宮裝婦人，靈動的貓目變成斜斜上揚的丹鳳眼，滿臉慈祥聖潔，額上朱砂蓮花圖案泛出鮮紅光芒，在僅餘的金光中尤其搶眼。

在場所有身負山海契約的人，體內神獸同聲驚呼，只因它們全皆認得這宮裝婦人。

她正是西王母麾下使者，被譽為地位僅次西王母的女天神，曾授予黃帝兵法打敗蚩尤，因而獲得戰神之名，又被後世稱作守護神的 –

九天玄女！

紫璃並非單純的神明附身，而是把九天玄女召喚體內，既能使用玄女的法力法術，又能保持自己的意志。

這類似山海契約的法術，乃是瓊華派最深奧最厲害的秘術 –

神降！

八大派成立之初，各有自己精通的法術，本來各有高低，互爭長短。卻在百年之前，當時瓊華掌門竟練就神降之術，以自身為容器，借助神明附身賜予法力。瓊華派篤信九天玄女，所請的神明自然就是九天玄女，也是如此，瓊華脫穎而出，成為八派之最。

只是，自那瓊華掌門之後，百年以來再也無人習得此術。

直到紫璃拜入瓊華門下，她本就聰明，又廢寢忘餐地修煉，於是進步神速，早在九年前荊楚失蹤前飛廉術已練到七重天。無羈驚覺此女聰明伶俐，天賦驚人，已是寄予厚望。後來荊楚失蹤，紫璃母親鬱鬱而終，她差點就走火入魔鬧個半身不遂。

幸虧，紫璃後來撐了過來，得知紫瓏被紀老闆收養後，她更一心一意潛修苦練，於荊楚失蹤翌年成功到達九重天境界，再過一年，竟成功習得神降。當時她也就只是一名十六七歲的少女罷了，如此成就，實是前無古人。瓊華派上至無羈，下至同輩均由衷佩服。

風后目不轉睛地看著紫璃，他怔怔發呆，面具後的雙目略顯迷茫，他情不自禁地側著頭，皺起雙眉，似是竭力思索著什麼。

忽然，一道閃光在風后腦中亮起，他腦袋如同觸電一樣，又猶如有一隻小蟲鑽入他腦裏一樣，又猶如有個錘子不停敲打他的腦勺一樣，陣陣劇痛從腦袋深淵傳出，就似要從中裂開兩半一般！

「啊！！！」

風后痛得放聲大叫，屈起身子撫著腦袋。

漸漸地，腦袋從單純的痛楚，變成一幕幕清晰可見的情景。

瓊華派山門前，在那長長的階級上，一名豆蔻年齡的黃衣女孩背上負著行囊，俏立在山門前。

女孩一臉崇拜地仰首看著山門上蒼勁有力的「瓊華派」三個大字，她臉上滿是期盼，閃亮亮的貓眼充滿喜悅，就像是期待已經的夢想，終於實現眼前。

風后等人站在十來級下，女孩轉身看著他們揮了揮手，朗聲道：「爹，請你放心，璃兒定會好好練功，不負你所托，說不定下次見面，我已比靜安哥哥厲害呢。」

這……女孩很面善，她是誰？

她怎麼長得跟眼前的女子如此相像？她究竟是誰？

腦中景色突然轉換，景物快速地在眼前掠過，然後停在一院子之中。

風后眼前出現一哭鬧的小女孩，女孩極為嬌俏，年紀雖小，卻看出來是個美人坯子。

女孩哭得梨花帶雨，哭聲也有點沙啞，顯然哭喊已久。她一邊哭鬧，一邊跺腳，不論是誰走去哄她，女孩也是置之不理。

風后走前兩步，半蹲在地，想伸手握著女孩的手，卻被她用力甩開。女孩竭斯底裏地泣道：「我不要！我不要！我誰都不要！我只要姐姐！！！我只要姐姐！！！」

「瓏瓏別哭，姐姐正在瓊華派學藝呢，我們有空就可以去……」

「嗚嗚嗚嗚嗚……我不要！我要姐姐！！」

「瓏瓏別哭，來，我買冰糖葫蘆給你，買好玩的給你，好嗎？」

「我不要！！我不要！！！」

她是誰？

這個女孩又是誰？

風后腦中一片淩亂，他連聲大吼，痛苦得喉頭只發出如野獸般的呵呵之聲。對方忽然舉止異常，紫璃雖感奇怪，但也沒有輕舉妄動，只靜靜注視著風后的一舉一動。過了不久，風后的嘶吼聲終於停了下來，他雙目通紅地挺直身子，然後瞪著前方的紫璃。

「吼！！！」

風后腦中混亂之際，他也顧不得眼前人到底是誰，暴喝一聲，體內氣勁如山洪暴發般向四處溢散，他身邊漫天紙鶴同時振翅，數之不盡的風刃立時朝著紫璃猛攻過去！

這招風后用盡全力，心神激蕩下，準頭雖然有所偏差，但也是剛猛淩厲至極。但神降後的紫璃法力之強，比起風后有過之而無不及，面對鋪天蓋地的風刃絲毫不懼，她右手輕抬，身邊的藍紙花再次以四個一組排成無數環形，紫璃然後右手一揮，紙蓮花組成的圓環同時急促轉動，風嘯聲徒然響起，紫璃的狂風怒吼向著風刃迎了上去。

兩招相撞，迸裂出猛烈的氣勁，二人中間的飛雪順著氣流沖散，天空登時沒了白雪，變得一片清明。這下貨真價實的硬碰，紫璃只身子一晃，隨即就穩住身形，相反風后被氣流沖得往後飛開數丈放自止住。

風后心中駭然無比，他自忖二人功力乃伯仲之間。本以為使用契約後會占回優勢，卻想不到對方神降後的法力竟然凌駕於他！

此刻的他心中如萬馬奔騰，既驚駭紫璃的功力，又覺得對方很是臉熟，更疑惑剛剛腦中閃過的情景。種種事情，使得他不能集中精神與紫璃交戰，他一咬下唇，讓自己不再分心，心道：「既然硬碰不得，那我就使用幻術！」

念及此處，兩道紅光從九尾狐面具下的雙眸激射而出，正是風后使出九尾狐的神通 – 幻術！

咁好打

咁後生已經屈過哂啲老嘢 南師父都冇咁誇

可以打巢班廢老

佢 南師父 同 劍佬 拉高哂下一代嘅水平

咁啱紫璃係女就無問題je, 掌門個呀叔如果神降請個九天玄女落黎又變女人?

突破盲腸

曾幾何時觀音係有鬚的

東南有啲屈機 2020定啲目標做到哂

多謝duncan~
所以我希望2021年d 目標我都可以完成到~ 要加油

寫在2020 庚子年最後一天。

2019不需多講係是動蕩ge一年，咁2020就係……大環境有點灰心但唔想絕望，日日擔驚受怕但又瘋狂WFH然後超級充實ge一年。

大環境ge灰心就來自於明明你見到有d野撕破臉皮做流氓，但礙於利益又好，唔知係咪佢狗屎運又好，定佢真係咁隻手遮天又好，一直想佢折墮但依然看似強勢。不過雖然係灰心，但我總相信因果報應總有時，所以依然要保持希望唔會絕望。雖然知道好困難，但亦希望各位共勉。

正職其實就幾掙扎ge，公司入面D牛鬼蛇神其實令人好困擾，不過多得武肺，雖然工作並唔順利但都唔使日日見到過班妖孽，都算不幸中大幸lollll

但都因為武肺啦，2020年一半時間都係WFH，反而今年比較多時間投入寫作。

舊年年末係Penana 寫左三個展望，E+ 先總結 + 回顧。

1. 年末完成《易水》卷三

2. 重修《貪嗔癡》並開始連載。

3. 如有機會，第二次重修《任俠行》。

呢三點，就係我2020年總結。

首先~ 就係本作《易水》。

連載方面真係算十分感恩，《易水》帶卑我一班好好ge讀者，睇我文之餘仲會留言支持，呢d 鼓勵對我而言真係好重要。連登入面就係三條腿、鄧肯、Jake、生野、CYP、小狗、本多、最親某某等等（如果數漏請原諒）。

我成日都同我d fd子講，我好感恩擁有每個欣賞我作品ge人，因為我自己知自己事，我文風容易勸退人，同時更新得慢，算係比較難儲讀者。對比而言，我算係「讀者就我」類型的作者，所以在此再次再次感激各位喜歡本作ge朋友，多謝你地遷就我，希望本作黎緊都唔會令到你地失望~

至於係本作創作方面，舊年年末時存稿係卷二開始無耐，本來訂立目標係完成卷三，結果2020年竟然超額地將卷四都搞掂埋。

與此同時，《易水》上半部就此完成。

一年內寫左呢個分量，而且完成呢個里程碑，對自己黎講算係一個新ge突破。而本作也同時參與左penana訂閱計畫，在此非常感激每一位訂閱小弟的讀者，希望你們能夠繼續支持下去~

然後就到《貪嗔癡》。

於2020年4月1日重新連載，修訂版修改的幅度同內容都算係幾滿意。同埋係第十年完成呢件事，對自己黎講都算係個交待黎。

最後~ 就係《任俠行》~

《任俠行》係我參加第二屆天行賞的參賽作品。亦係我創作路上一個新ge嘗試。

係penana連載後收到多方好友同讀者ge意見。而舊年年末話如有機會就第二次重修，是因為當時剛將兩本之前參加天行比賽的作品投稿。

又真係估唔到，《任俠行》得到左台灣出版社青睞。有左呢個機會，我就集結眾人意見將《任俠行》由頭到尾執多一次。如無意外ge話就會係2021年出版成書。

但由於世事變化多端，加上本人其實係比較膽小悲觀，所以都驚驚地忽然會一籃子因素難產。但我又唔想忍住呢個好消息，所以都早左公佈hahahaha~

只能希望一切順利啦

叫做對得起自己，舊年訂立D展望全部完成，然後就係2021年的展望了~

1. 《易水》完成卷六。

2. 《易水》儘快提高存稿量，寄望2021年第三季或年末能變成一週三更。

3. 身體健康，肺炎求你遠離我與我的朋友家人，阿門

4. 另外一個關於創作的秘密計畫希望可以kick start。

除左第一點我比較有信心完成之外，另外3點要睇運氣同要加倍努力，但我唔會停步ga。

我都係會希望能夠4點同時完成。

廢up完畢。

以上！

祝大家繼續滿懷希望，新年快樂！

第六十五章 - 激戰崑崙（2）

在此幻術之中，常先常和已被南冉與劍楓寒「擊殺」，而自己也斃命於紫璃的颶風之中。就如跟南冉交手時一樣，他要紫璃以為自己已然得勝，等她放下戒備，甚至撤走神降後，風后才會出手偷襲。

豈知，紫璃只默默停了半頃，下一刻「嗤」的一聲響，一道風刃向自己猛然攻來！

「什麼！？」

風后慌忙側身閃避，他驚訝地瞧向紫璃，卻見對方使出一道道風刃向自己攻來，風后全力閃避，心中奇道：「為何如此？難道說幻術對她無效嗎？」他一邊閃避對方的攻勢，一邊凝神望去，終於找到了答案。

原來，紫璃一直雙目緊閉！所以幻術才對她沒有絲毫效果！！

早在出發之前，南冉已將與風后交手的一切細節告知與紫璃，也是如此原因，當風后召出山海契約時，紫璃也立即使出神降，之後她一直閉上雙眼，以免墜入幻術之中！！

紫璃能夠如此，只因她的飛廉術出神入化，加上有百鶴鳴天的幫助，即使不睜開雙眼，也能憑藉漫天紙花辨別對方位置以及對方招式的去勢。

風后見自己的神通竟如此被對方破解，一時間又驚又怒，他發了聲喊，正要再向對方猛攻過去，卻見紫璃一早結好手印，狂風怒吼的颶風一吹，自己的風刃頃刻間全被擊個七零八落，潰不成軍！

「嘖！！！」

接連受挫，風后驚怒交加，氣急敗壞地還要出招，卻發現一陣風力從上而下壓來，自己竟被這風力壓得動彈不得！

飛廉術 – 颶風如磐！

風后立即想用飛廉術移走風壓，卻發現怎樣都移不走，不由得大驚失色。

飛廉術的原理在於控制法具，再以法具操控一定範圍以內的風向氣流，所以有操控風向氣流助自己騰空飛起的御風術，也有操控風壓制服敵人行動的颶風如磐。

若比斗雙方都懂得飛廉術，且功力在伯仲之間的話，你既能使用風壓力壓對方，對方也自然能移開風壓。也是如此原因，瓊華弟子之間的切磋，除非雙方法力相距過遠，否則絕少使用此招。

而如今，紫璃面對同樣屬於九重天的風后，不但使出颶風如磐抑制對方行動，更真的使得風后動彈不得，不論後者如何使用飛廉術，也無法移走壓在自己身上的風壓！

風后這番當真嚇得心膽俱裂，一時之間剛剛的迷茫全部拋諸腦後，他心想，難道變成九天玄女後的紫璃，法力之充沛竟能碾壓擁有九尾狐山海契約的自己？他尚在驚愕之中，紫璃已結好另外一個手印，神色複雜地看了看風后，冷冷地道：「下去。」

話聲剛落，風后連御風術也無法維持，整個人失重地往下急墜,「轟」的一聲重重墜落地上！風后受此重創，雙眼一翻，差點就昏倒過去，他後腦、後腰同時劇痛萬分，一時之間也站不起來。

紫璃居高臨下望去，見風后傷勢不似作偽，心想這正是生擒對方的良機，立即俯身衝將下去。

正當紫璃與風后相距仍有數丈之遙，驀地裡她身側亮起一陣金光，同時罡風大作，一陣強悍無比的劍氣正向自己攔腰劈來！

這黃金劍氣勁風割臉生痛，紫璃的去勢雖然已經夠快，但這劍氣來得更為迅速，就算紫璃此刻加速，這劍氣也能把她攔腰砍成兩半。紫璃心中一凜，別無他法，只能懸崖勒馬，只聽「嗤」的一聲響，劍氣堪堪在她腳底劃過。

紫璃身在半空向下眺望，一道人影從旁躍了出來去到風后身邊扶起後者，此人頭戴獅面面具，手持六尺長劍，正是常和。常和扶起風后，問道：「能否再戰？」風后吐了兩口鮮血，點了點頭，常和這才放手。

紫璃見常和前來助拳，頓時一驚，心想既常和來到，那劍楓寒豈非……？

念及此處，紫璃心中一顫，連忙向著常和前來的方向瞧去，但見劍楓寒渾身浴血半跪在地，他以劍支地勉力站起，雖然性命無礙，可是也遍體鱗傷，極為狼狽。

紫璃鬆了口氣，剛剛二人交手時她曾匆匆一瞥，見劍楓寒與常和在伯仲之間，何以轉眼前者就受此重傷？她猜想常和使出山海契約後法力淩駕於他，劍楓寒也就此不敵，但縱然如此，常和也一時間殺不死對方，看到風后這方勢危，就決定抽身離去出手相助。

想到此處，紫璃稍微一頓，微微搖頭，心道：「不對，不對。」

劍楓寒在瓊華派的這段時間常常與南冉對練，紫璃雖拒絕與他交手，但對對方實力心中還算有底。劍楓寒的劍法千變萬化，登峰造極，就算常和召出山海契約後法力暴增，他也定能避重就輕與之周旋。

如今劍楓寒潰敗成軍，只有一種可能 –

常和的神通克制著劍楓寒！

她此番猜測，全然說中！常和使用山海契約後縱使內力暴增，也不至於會打得劍楓寒毫無還擊之力。能把後者傷得如此，主因還是他體內狻猊的神通 -- 削斷萬物！

不管是劍氣，還是任何堅硬的金屬，在狻猊的神通下都如同無物，能夠如刀切豆腐般輕易削斷。

常和與劍家淵源極深，劍七絕上的修為本就不下劍楓寒。他的神通正正克制劍氣，偏偏劍楓寒又不會任何法術，所使全是實打實的劍招，此消彼長下，才會一交手就輸得如此狼狽。

不過幸虧的是紫璃打敗風后，逼得常和救援，否則再多拖一會，劍楓寒可真的劫數難逃了。

劍楓寒腳步蹣跚，以劍支地一步步向常和走去，縱使他如何不服，確實還沒想到辦法應付對方。紫璃輕飄飄地落在他的身側，輕輕一拉劍楓寒肩膀，柔聲道：「劍公子，你傷勢過重，切莫勉強。」

劍楓寒側頭望去，見對方相貌大變，他微微一怔，僅憑服飾與她身邊四周的紙蓮花才認得來人是誰。此刻紫璃法力外放，劍楓寒揉了揉眼睛，感到對方此刻的功力深不見底，不禁問道：「你這是什麼法術？是跟陰險小子那山海契約一樣的嗎？」

紫璃微笑不答，只道：「劍公子好好歇息一下，此處交給紫璃便可。」

連登高登有好多故仔睇，論文筆論劇情易水都位列一線

貪嗔癡係咪會變大長篇

南南
我覺得你文筆好吸引，閱讀係一種享受

文筆都真係幾難輸

璃b準備1打2？
已經準備好貨任俠行

我都準備好了，很想要

等真係出先啦。
E+成日都擔驚受怕會臨門一腳瀨野。

多謝讚賞~

多謝啊
我會繼續努力

唔會啦XDDD 唔會炒冷飯到咁 XDDDD

又唔好咁講，文筆方面我唔算係特別標清果d，好多作者都好過我的。

下星期揭曉

東南加油，你的作品質素係講故台絕對係頭10名之內，唔好因為追更強行加速

支持！！

老豆用埋山海契約都俾個女屌打

東南巴 2021記得要比心機再寫好文

新年快樂！

新年一推

收到~ 會努力的！新年快樂啊！

新年快樂~ ！！！！

第六十六章 - 南紫合作（1）

風后也好，常和也好，他們都是一等一的高手，雖說此刻風后受傷，但終究以一敵二，紫璃竟說交給她便可，那是何等自信？劍楓寒略感猜疑，紫璃卻似看穿了他心中所想，嫣然一笑，道：「紫璃並非獨力應付，看，他不是來了麼？」

紫璃話聲剛落，一道紫紅閃電從天而降，劈在二人中間。紫電擊落地面時沒有發出轟然巨響，反是滋滋聲聚集一起，漸漸化成一道人影。此人頭戴紫電牛頭面具，身穿黃色麻衣，肩上披著一襲棕色披風，正是南冉！

與此同時，一道火紅身影，如流星般拖曳著火光彤彤的尾巴，墜落在常和與風后身前。

常先落在地上，身上的火焰徒然熄滅，此刻的他與南冉一樣已然召喚出山海契約。常先戴著一具金光閃閃的鳥頭面具，面具上的鳥喙又長又尖如同利刃，又大又圓的雙目反射著青白色光芒，正是九年前於青丘與荊楚激鬥的三足金烏。

南冉見劍楓寒渾身浴血，面具下露出稍微驚訝的表情，他在結界內曾與劍楓寒生死相搏，這段時間又在瓊華派內互相切磋，對方實力如何他自然心中有數，於是也瞬間想到了剛剛紫璃猜想的原因，思索片刻，對劍楓寒道：「劍兄，如紫璃姑娘所言，你先歇會，這裡就交給我們吧。」

劍楓寒也知道此刻自己幫不上忙，心中雖然萬分不願，但也沒有辦法。他不情不願地後退一步，見南冉與紫璃向前站上一步擋在他身前，洪厚的法力毫不間歇地湧出，心侃：「真厲害！若能與他們這個狀態好好打一架，那該多有趣！」

就在此時，遠處傳來一陣腳步聲，紫瓏的聲音從眾人身後傳來：「姐姐！！姐姐！！」說著，紫瓏從山道奔出，她看到遍地蒼夷，打了個突，待看到風后與受傷的劍楓寒時，更是驚訝得合不攏嘴。

「爹……爹？」

紫瓏情不自禁想走過去，被紫璃一把拉住，她錯愕地看看姐姐，又看看風后，一時間不知所措，呆若木雞，待聽得南冉道：「小妮子，你先替劍兄療傷，其他隨後再說。」紫瓏這才反應過來，神不守舍地施法替劍楓寒療傷，而南冉紫璃則各自踏前一步，護在紫瓏與劍楓寒身前。

紫璃低聲問道：「鳥面人與你交手，孰勝孰負？」

「剛剛交手數招，也只是互相試探，算是不分上下吧。」南冉此刻雖是全神貫注，但嘴角還是習慣性地微微上揚，紫璃正欲再問，他已猜到對方所想，語調輕鬆地道：「他使用羲和咒，估計至少有七重天以上的功力，山海契約似乎也是火相神獸。」

「火相的神鳥。」紫璃沉吟道：「鳳凰、畢方、赤鷩，瞧他面具的樣子，不似以上三隻，那就是……」

二人相視一眼，雖相互無言，卻心意相通。

另一邊廂，常先見風后竟敗下陣來也甚感詫異，問道：「那女子使的是什麼法術？」風后腦中依稀閃過一些熟悉的詞彙，但話到嘴邊卻又說不出來，他腦袋一陣劇痛，想了半晌還是想不出答案，只能搖頭表示不知。

風后的反應倒在常先預料之內，他隨口一問也只是隨口試探，泛著青白色光芒的深邃雙眸停留在風后身上片刻也就移開。三足金烏看了南冉與紫璃一眼，心中頓時有所計較，便吩咐常和道：「常和，南宮曉交由我應付，你趁女子還未看破你的神通儘快把她殺掉，然後再前來助我。風后，你有傷在身，此仗你當輔助，不必上前。」

「劍家的，我殺。」常和瞪著正在療傷的劍楓寒，恨恨地道，常先稍稍一頓，道：「先殺女子，其他隨你。」他吩咐完畢，立即開始結印，然後鼓嘴一吹，身前登時出現一個半個人大的火球。

「吼！！！」

常先喝令聲下，一條宛若臂粗的火柱從火球中激射而出，隨即火球冒出無數同樣粗細的火柱，火柱互相纏繞，很快竟變成了一條火龍，火龍一飛沖天，在半空盤旋半晌，然後咧開大嘴，帶著紅紅烈火向南冉等人俯衝過去。

就在同時，身後負責輔助的風后也使出狂風怒吼配合火龍疾衝，一股颶風在火龍身後刮起，二人的招式混合一起，火乘風勢越燒越旺，火龍越變越大，猶如萬尺巨浪極為驚人。

火龍遠遠未至，眾人的衣角已被燒得捲起，紫瓏看到如此可怕情景，嚇得渾身一震，連正施展的治療術也停了下來，劍楓寒見狀急道：「怕就別看了，放心，他們能應付得了，快幫我療傷啊！」

果然，只見紫璃雙手一振，漫天紙蓮花在眾人身後排成一個大大的圓環，紙花順著圓環急促飛行，聽得「嗖嗖」聲風聲嘶吼，紫璃雙掌一合，風力突然增強，圓環刮出一陣颶風，朝著俯衝而來的火龍迎面攻去。

這條火龍合風后常先二人之力，紫璃對此也不敢托大，於是這下她也是幾乎用了全力，颶風刮起時，連帶地上的積雪也被捲起，白雪裹在颶風外面，形成一襲藍白色旋風，半空中與紅彤彤的火龍撞在一起，發出轟然巨響！

「轟！！！」

推咗先 等陣再睇

咁打法真係山都冚

二對三點打

風后俾黃帝洗腦？

常先知道啲嘢咁

紫瓏情不自禁想走過去，被紫璃一把拉住，她錯愕地看看姐姐，又看看風后，一時間不知所措，呆若木雞

條女真係弱智，可以死了

第六十六章 - 南紫合作（2）

兩招相撞，三人同時催動功力，火龍與冰風停在半空，一時間誰也沒有占到上風。常先本想這火龍集二人之力，縱使紫璃如何厲害也應難以抵擋，豈料過了片刻，紫璃所使出的颶風，不但硬生生擋住了火龍的俯衝，前端的火勢更是有被撲滅的勢頭。

常先看在眼裏，心中暗自駭然：「九天玄女的法力竟強悍如斯，看來不用盡全力，是贏不了她了。」他一邊想著，立即催動法力增強火勢。

經過了這九年，他的羲和咒已達九陽升天境界，就算不使出山海契約，實力也已不下於九年前的荊楚多少。此刻他全力施展，其三足金烏本就是火相神獸，再加上有風后的飛廉術幫助，相輔相成下，火龍猛吼一聲，登時向前推進數尺！

對方如此催谷法力，紫璃登時向後退了數步，在常先風后二人合力之下，她雖略感吃力，但臉上依舊平定如常，沒有任何焦急或是多餘的情緒，就算身處下風，卻似是胸有成竹一般。

此時火龍步步逼近，而她使出的颶風吹在火龍上，風力竟開始沿著火龍卸向四周，同時間，火龍的火屑也隨風流竄，飄向四處。漸漸，飄散四周的火屑隨風起舞，變成一條條細小的火龍，這些小火龍在空中繞了一圈，紛紛回到火龍裏面，但聽「轟！」的一聲響，火龍變大接近一倍，立即向南冉等人吞噬過去。

「！！！」

看著這翻交手，風后怔在原地，此情此景是如何熟悉，忽然，無數回憶如潮起一般湧進他的腦袋，然後後腦傳來一陣劇痛，這痛楚深入骨髓，直把他痛得眼前一黑，大叫一聲往後便倒，更連山海契約的面具也再維持不了！

風后昏倒，飛廉術也同時撤走，他使出的颶風也隨之消散！

常先想不到風后竟在這個時候昏倒，就算是他也不由得愣了一愣。

而紫璃則是雙目一瞪，瞧準機會，在那些颶風消失四散前的一瞬間，以飛廉術重新掌控颶風，配合自己使出的狂風怒吼，以前後夾擊之勢對付火龍，火龍被兩道颶風夾擊，很快就被從中切割，然後在猛烈的風暴之中熄滅過去！

「常和。」

紫璃冷靜，常先同樣處變不驚，稍一愣神，就即反應過來，見火龍熄滅，立即低聲呼喚一聲，常和立即應聲上前，六尺長劍由下而上一揮，「嗤」的一聲巨響，霸道的劍氣衝破地面，向紫璃猛攻過去，正是一招「劍問天」！

「不能硬碰！」劍楓寒見常和走前，雙目立即似要噴出火來。其實不用他提醒，紫璃與南冉也知道這招不宜硬碰。前者雙袖一揮，身子向旁飛開，南冉則眼明手快，拉著紫瓏二人向另一方向後躍，同時避開了這招。

南冉紫璃分開，正合了常和的意，他照常先吩咐要先對付紫璃，見對方此刻身在半空，立即大步流星向前邁了數步，長劍一揮，劍氣如吐出無數細絲，細絲織成一道疏而不漏的劍網纏向紫璃，正是「劍愁腸」。

此時南冉已把劍楓寒與紫瓏送到一個較遠的位置，劍楓寒見到這招劍愁腸，立即提高聲量喚道：「小氣女人，當心！別硬碰啊！！」

「臭武癡！你叫誰小氣女人！？」

「她不願意跟我切磋啊，不是小氣是什麼？」

「你再說我姐姐壞話！我不幫你治療了！」

「喂！小不點……不！好姑娘！千萬……」

「當心！」

南冉打斷了紫瓏與劍楓寒的爭吵，只因前方火光彤彤，五個火球撲面而至，常先已使出五獄真火向眾人攻來。

五個火球來得好快，只眨眼之間已經來到面前，可就在這個時候，南冉等人身前忽然捲起一陣龍捲風，竟一下子把五個火球吹滅！

是紫璃！

紫璃此舉讓劍楓寒與紫瓏摸不著頭腦，明明她自己正受到常和的攻擊，而南冉對五獄真火理應應對有餘，為何她完全漠視向自己攻來的劍氣，竟先幫南冉等人擋住火球？

這個疑問不止出現在劍楓寒二人腦中，就連常先與常和也是一頭霧水。

但下一刻，他們同時得到了答案。

「轟隆！」

雷聲響起，紫紅電光劃破蒼穹，一道閃電在常和身後亮起，就在劍愁腸的劍網快要捉到紫璃的一瞬間，常和竟突然整個人往旁急飛，重重摔在山道旁的一塊大石上，大石受不了如此猛烈的撞擊力，頓時碎成一地。

劍網消散，紫紅電光下，閃現出一道身影。

南冉！

常先錯愕之間，冷不防颶風壓頂，他的身子登時如受千斤所壓，難以行動，舉步維艱。他猛然抬頭望去，自己頭頂四周盤旋著無數紙蓮花，遠處的紫璃則對著自己結了一個手印。

這手印他清楚不過 –

飛廉術 – 颶風如磐！

與此同時，常先見南冉身形一晃，正以為他向自己攻來，正要使勁衝破風壓之際，卻見南冉對他視若無睹，徑直在他身邊走過！

常先向來沉著冷靜、思索片刻後，面具下的他登時驚愕失色。

南冉目標並非自己，而是身後的風后！

常先腦中急轉，結合紫璃紫瓏見到風后時所說的話，立即明瞭：「這兩個女子是荊楚的女兒！難怪風后會如此失態！那他們的目標，是生擒風后！」

想通此節，他暴喝一聲：「區區颶風如磐，豈能阻我！」雙手結印，鼓嘴一吹，一個火球直衝雲霄，火球去到天空之後「砰」的一聲爆破，然後火屑如繁星點點，化成無數個小火球，燒向盤旋在他上方的紙蓮花。

羲和咒 - 流星火雨！！！

火雨碰上紙蓮花，登時燒得滿天通紅，法具被毀，常先立即如釋重負，馬上就要回頭去救風后。與此同時，剛剛被擊飛的常和也重新站起，他立即施展劍繪道向紫璃攻去，助常先離去。

常先見風后與南冉已經鬥在一起，風后實力本高，與南冉、常先其實只是伯仲之間，但此刻不但沒有使出山海契約，更是狀態不佳至極，交手不過幾合，就被南冉逼得手忙腳亂，節節敗退。

「風后！抵住！」常先大叫一聲，同時展開身法向二人疾衝而去。

而這個時候，不論是與風后正纏鬥中的南冉，或是正閃避著劍繪道劍氣的紫璃，二人嘴角同時微微一牽。

紫紅電光再次一陣亂閃，雲層後閃露出如蛛網般的電光。

南冉右手妖雷訣一記橫劈，風后險險避過，前者立即高舉左手，然後打了一下響指。

「轟隆！」

紫電落下，直轟常先。

常先正要側身避開，卻見迎面而來的電光，已變成一道人影。來人右手成掌，紫紅電光在右掌中編織成一柄電劍，他戴著的牛頭面具，雙眼上有一抹猩紅。

來人正是南冉！

妖雷訣的電劍向常先當胸刺去，後者雖然大吃一驚，但還是反應過來，鼓嘴一吹，火球吐出，迎面向南冉轟去。

但，常先的火球卻是轟了個空。

「轟隆」一聲響，眼前卻是空空蕩蕩，南冉的身影已經消失眼前。

常先一愣，他忽然發現自己腰間空空蕩蕩，連忙低頭望去，那束在自己腰間的捕妖袋已消失無蹤，而隨著電光閃動，南冉已去到遠處，與自己拉開了一段距離，與此同時紫璃也避開了劍繪道的所有劍氣，然後輕飄飄地落在南冉身側。

二人相視而笑，南冉側過身來，一臉得意地對著常先舉起右手。

他手上拿著的，正是本應掛在常先腰間的捕妖袋！

唔係走佬掛 唔求埋阿爸？

救

心有靈犀咁，改口叫姐夫啦

家姐你同我爭仔！！？？

話唔定係要一手交貨一手交人呢

你講得出就一定唔係咁

精彩

支持家姐！

第六十七章 - 臞疏再現（1）

到了此刻，常先終於明白，原來剛剛攻擊風后只是幌子，南冉他們的目標，是他們剛剛捕捉到的妖獸。

南冉與紫璃見常先常和實力強橫，加上有風后在旁，己方劍楓寒身受重傷，又要分心照顧紫瓏，若然硬碰必定吃虧。十一黃子既要捉拿南冉，又要奪回失去的開明獸，日後必定仍有機會與風后相見。二人雖無交流，但心中所想卻是完全一致，於是二人對視一眼，已然知道對方思緒，於是目標就改為剛剛被常先捕獲的開明獸身上。

他們二人之前從未試過合作，但想不到一動起手來卻是默契極佳，常先等人均是高手中的高手，竟被他們打了個措手不及，最後更被南冉成功奪得妖獸。

南冉左手牽著紫瓏，後者牽著姐姐與劍楓寒，南冉正欲使用御雷神通離去之際，忽見前方閃過一抹漆黑，漆黑中有星塵閃動，他還沒反應過來，胸口已傳來一陣悶痛，身子往後急飛，向後坐倒在地。

奇變頓生，把在場所有人均嚇了一跳。

只見一道人影在半空中翻身落地，此人身穿藍衣，身材極為高大，頭上戴著晶瑩通透，透出七彩霞光的馬臉面具，雪白無瑕的鬃毛披在腦後直達腰間，額上有一支獨角，南冉等人一見，立即失聲驚呼出聲：

「波兒！」

來者正是受䑏疏控制的龍波兒！

但讓南冉等人更為吃驚的是，此時的䑏疏不但奪得捕妖袋，另外一隻手赫然緊緊抓住了紫瓏！

䑏疏不待眾人反應過來，立即使出了他的山海神通，身前當即出現一個與他身高相仿、四四方方的漆黑缺口。從外面看去，這缺口深若萬尺懸崖，漆黑一片深不見底，䑏疏正要竄進缺口離去之際，忽見眼前閃過一抹紫光，一條紫電如皮鞭般向著自己抽來。

䑏疏打開缺口的動作本來迅疾至極，他本以為能在眾人還沒反應過來之前便逃之夭夭。豈知這電鞭來得竟比他還要迅速，電光火石間已經來到面前，再要閃躲已然不及。䑏疏急中生智，左手一推，把懷中的紫瓏推在身前。果然，紫電在空中虛打一下，硬生生收了回去，䑏疏順著紫電望去，主人不是南冉是誰？

縱使䑏疏快若閃電，這段日子以來南冉滿腦子就是想著如何應付他，這下以妖雷訣演變而來的紫電長鞭，正是南冉與劍楓寒齊心協力想出的其中一個對付䑏疏方法。若非䑏疏以紫瓏為質，這一下定能把他抽出缺口。

但機不可失失不再來，南冉這邊廂剛剛收招，䑏疏也再不停留，拉著紫瓏躍進缺口中，眨眼間缺口關閉，二人就這樣消失眾人眼前。

紫瓏莫名其妙變成人質，被䑏疏強擄進入缺口，眼前登時漆黑一片，伸手不見五指。她的衣領被䑏疏單手拽住，後者全速奔馳，使得她身子飛起，風聲不停湧入耳鼓，心臟更似要被拋出體外一樣。

紫瓏驚懼交加，抬頭望去，黑如墨斗的四周上有一條條細如蠶絲的金色細線，她正想著這是什麼，卻感到䑏疏忽然止住腳步，紫瓏登時一陣昏厥，胸口一陣翻騰，差點吐了出來。此刻她再抬頭一看，上方儘是一點點明亮的星光，剛才的細線原來是急速奔馳下，星光才變成一條條細絲。

未幾，䑏疏忽然又再開始跑動，紫瓏胸口一陣發悶，她嚇得想放聲大叫，但一張開口，猛風就湧入口中，紫瓏腦袋一清，想到自己身為堂堂大梁首富紀貉鈞的義女，堂堂瓊華七聖荊楚之女，身為人質還要大叫出聲，那可太丟臉了。

念及此處，紫瓏強忍心中恐懼與不適，死活不願叫出聲來，到後來更是乾脆閉上雙目，用力摒緊雙唇，任憑烈風不斷從旁拍打她的俏臉，再害怕難受也不願出聲求饒。

如此過了不知多久，紫瓏忽然感到䑏疏又再停下腳步，她慢慢睜開眼睛想要偷看一下，本以為還是身處黑暗之中，豈知強光映入眼簾，她剛剛雙目緊閉，已習慣了黑暗，忽然強光射入眼睛，使她眼珠子感到陣陣痛處。

紫瓏雙目仍未能夠完全適應光亮，眼前景色盡是重疊的影子，她伸手擋在額前，過了好一會兒才逐漸適應。重影消失，紫瓏慢慢看清眼前景色，發現自己雖然仍在雪山之中，但放眼望去崑崙山脈連綿不絕，想必䑏疏帶自己已逃到不知多少里外的山嶺了。

忽然，紫瓏感到一陣天旋地轉，眼前景物上下顛倒，原來䑏疏把自己扛在肩上。龍波兒身材高大，紫瓏嬌小玲瓏，䑏疏如此把紫瓏扛起，就如一米店壯漢把一大包米扛在肩上一樣。

紫瓏身不由己，心想自己不知身在何處，又不知對方會如何對待自己，想起紫璃南冉等人正與風后激戰，心中一邊擔憂同伴，自己又是害怕，一時間悲從中來，眼淚在眼眶中打滾。但她堂堂大小姐又不甘示弱，硬生生就把眼淚憋在眼眶內，終究沒有落下。

䑏疏邁著大步前行，過了不久，紫瓏覺得光線漸暗，忽然一陣天旋地轉，接著屁股一疼，已被對方重重摔倒在地。紫瓏吃了聲痛，嗔道：「你這長毛妖怪，一點都不懂得憐香惜玉。」

「你這婆娘，如何稱得上是香是玉？」䑏疏冷冷回應，他不耐煩地「嘖」了一聲，頭也不回地走出洞外，他自信紫瓏不會遠去，所以離去前也不綁住對方。

確實，紫瓏不知自己身在何處，加上清楚自己與對方實力相差太遠，就算逃跑也是無用，她摸了摸後背痛楚，同時顧目四盼，要看看自己現在的所處之地。

看了一眼，紫瓏見自己正身處一圓方丈餘的洞穴中，身前有一個已熄滅的火堆，而洞穴另一端則鋪上稻草，紫瓏心想這定是䑏疏的歇息之所。慢慢細看下，紫瓏忽覺手心一涼，似是摸到了什麼，自然就低頭望去。她不看還好，看了登時嚇了一大跳，自己剛剛摸著的，正是一堆動物骸骨！

原來她坐在一不知名的大型動物屍骸旁邊！

「啊！！！！！」

「啊！！！！！」

「啊！！！！！！！！」

「啊！！！！！！！！！！！」

第六十七章 - 臞疏再現（2）

這下，紫瓏大小姐終於嚇得尖聲大叫，她連爬帶滾地爬到稻草堆旁，小心臟撲通撲通地跳個不停，心中駭然至極，心想：「對了！他無緣無故捉我幹嘛？難道……難道是想吃了我嗎？」

想到此處，紫瓏寒毛直豎，一道涼意直達脊髓，身子不禁微微顫抖。

寒風吹入山洞，發出奇怪的風聲，紫瓏越加害怕，此時，䑏疏從洞口回來，紫瓏如驚弓之鳥，身子飛快地縮在洞穴的角落之中，一臉惶恐地看著對方。

䑏疏把從南冉手上奪來的麻包袋輕輕放下，瞄了一眼縮在角落的紫瓏，後者登時嚇得往後一縮，她瞧了瞧地上的動物屍身，心想難道他真的要吃掉自己？

看著䑏疏兇巴巴的表情，紫瓏心中越加害怕，心中開始胡思亂想：「早知道就不跟八字眼和姐姐來這鳥不生蛋的崑崙山，平白無故成了這可惡傢伙的盤中餐！不！最壞就是那個八字眼，若非他接了黃培德的鏢，也不會無緣無故來到這裏，波兒也不會被䑏疏奪走身子，本小姐也不用被他用來果腹了。」

紫瓏一邊亂想，想像到龍波兒吃掉自己的情景，頓時渾身發冷，恐懼油然而生。

䑏疏忽然邁步向紫瓏走去，後者心中一陣冰冷，暗道我命休矣，豈知䑏疏停在她的身前，粗聲問道：「婆娘！你懂治療術，對吧？」

「啊……？」

紫瓏一時間沒有聽到他的話，呆呆地應了一聲，䑏疏不耐煩地重複道：「我說，你是否懂得治療法術！？」

紫瓏這次聽得清楚，她雖想不到為何䑏疏會有此一問，但還是點了點頭，疑惑地看著對方，靜待䑏疏回應。

䑏疏沉吟半晌，然後從懷中取出什麼出來，紫瓏定睛一看，原來是一隻巴掌般大的鳥獸。這雀鳥遍體羽毛藍中帶青，光彩奪目，瞧它的樣子嬌小可愛，頭上的羽冠還未成形，看來並非成體，只是一隻雛鳥。

雛鳥墨黑色的雙眸一眨一眨看著紫瓏，微弱地啼鳴一聲，竟看似十分虛弱無力，後者疑惑地走近一望，只見雛鳥躺在䑏疏手上，身子緩慢地一起一伏，原來它半邊身子受了抓傷，傷口深可見骨，鮮血不停從中流出。

「能治麼？」䑏疏低聲問。

紫瓏這才明白，心中恍然大悟道：「原來他是想我幫這雛鳥療傷，並非想吃了我。」既想通此處，之前的擔憂立即煙消雲散。紫瓏長長呼了口氣，心中如釋重負，解釋道：「我的治療術只是一般江湖法術，若所受的傷牽涉五臟六腑，那還是救不了。」

䑏疏默然半晌，喃喃自語道：「那就得看看運氣。」

紫瓏雙手接過雛鳥，輕輕放在稻草堆上，然後結印施展治療法術。這治療術乃普通江湖法術，普通刀傷創傷皆可利用此術癒合傷口止血。雛鳥傷口雖深，幸好只是皮肉之傷，在治療術的綠光之下，雛鳥的傷口緩緩止血，傷口也以緩慢的速度開始愈合。

紫瓏所施展的治療術雖然普通，但也需耗費法力，她法力不高，加上不久前才消耗不少法力治療劍楓寒，此刻的速度自是緩慢不少。

看到雛鳥神態虛弱無力，䑏疏面具下的雙眸抹過一陣焦躁，他想要催促紫瓏，但見後者已是滿頭大汗，顯然用盡全力搶救，怕吵她一吵會適得其反，於是硬生生按捺住焦急的情緒，只原地踱步，雙眼眨也不眨地看著雛鳥。

過了一會，雛鳥傷勢終於止住，再也沒有流血，傷口也完全癒合。只是它之前失血過多，此刻雖然傷癒，仍昏昏沉沉睡了過去，紫瓏也是滿頭大汗，累得要背坐下地，靠著洞壁大口喘息。

紫瓏閉目養神良久後睜開眼睛，只見䑏疏已不在洞中，雛鳥身上也蓋了一層稻草。紫瓏掀起稻草，檢查雛鳥傷勢，此時聽得腳步聲響，循聲望去，來者正是䑏疏。

䑏疏背上扛著一隻大羚羊的屍體，他把羚羊放在地上，熟練地把羚羊剝皮拆骨，掏出內臟，然後找了幾根木棍把羚羊串起，重新點燃火堆，就這樣烤起肉來。

過不多時，羚羊烤熟，紫瓏經過一日肚子也是餓了，看著香噴噴的羚羊肉極是嘴饞，想問䑏疏能否一起進食，但又羞於開口相詢。直到她肚子咕嚕咕嚕的叫，䑏疏才回頭看她一眼。紫瓏滿臉緋紅，䑏疏撕下大片羊肉遞給她，道：「你也吃。」

一聽此言，紫瓏也不客氣，連忙接過羊肉大快朵頤。只見䑏疏把撕下來的肉再撕成一條條細絲，餵到剛剛醒來的雛鳥口中。

雛鳥剛剛醒來，仍是虛弱得很，唧唧咋咋吃了幾條肉絲，然後又沉沉睡去。䑏疏看到它安然睡著，又輕輕把稻草蓋在它身上保暖，紫瓏見他對雛鳥如此關切，與此前所見那兇殘成性暴躁異常的䑏疏簡直判若兩人，心中嘖嘖稱奇，暗道：「這隻雛鳥到底何方神聖，竟能讓這魔頭性情大變？」

紫瓏思索著，不禁定睛望向䑏疏，只見他下巴的面具忽然消散不見，露出了嘴巴，然後他撕下一條羊腿張嘴大嚼。他狼吞虎嚥咬著羊腿，忽然留意到紫瓏一直看著自己，於是回瞪對方一眼，惡狠狠地道：「婆娘你在看什麼？信不信我把你烤了然後吃掉！」紫瓏見䑏疏面目猙獰，白森森的牙齒正咀嚼著熟羊肉，登時膽怯，連忙低下頭去，不敢與他對視。

可就在這個時候，䑏疏忽然哼了一聲，似笑非笑地看了紫瓏一眼，說道：「那是當然，這婆娘皮黃骨瘦的，怕是讓老子塞牙縫也不行！」

紫瓏怔在原地，不明䑏疏這自說自話是什麼意思，思索一會，想到原來䑏疏正與龍波兒的意識對話！

說著說著，䑏疏忽然雙眉一沉，下顎抬起，表情一副倨傲不群，雙眼藍火閃爍不停，不耐煩地道：「把這婆娘傷了又如何？老子難道還會怕南冉？你忘了他被我打得如何半死不……哼！就算他當時沒有受傷，也不是老子對手！！你！！嘿！！好啊！你繼續氣我啊！待會兒我就把這婆娘用來塞牙縫！看你痛不痛心！」

聽到這裏，紫瓏也略略猜到龍波兒與䑏疏的對話內容。只見䑏疏再咒罵了幾句，就不再說話，想是龍波兒見威脅不行，就改為勸說對方。䑏疏低頭沉默半晌，然後抬頭瞪了瞪紫瓏，然後冷哼一聲，就別過臉去繼續吃著羊腿。

紫瓏見識到䑏疏對待雛鳥是如何溫柔，又見它在龍波兒勸說下收起殺意，心想：「或許這大魔頭也不是如此的壞。」她大著膽子，巍顫顫地向䑏疏挪移半個身位，過了好一會兒，才低聲喚道：「䑏……䑏疏大叔……」

䑏疏轉過頭，紫瓏見他明明是龍波兒的模樣，但目泛藍火，表情可怖，頓時打了個突，二人四目相投半晌，紫瓏見對方似乎暫且沒有惡意，才慢慢咽下一口口水，小心翼翼地道：「䑏疏大叔，不如……不如你放過波兒……好嗎？」

「東南大叔，不如……不如你加更……好嗎？」

加更啦

納尼？？？
無端端點解加啊XDDD

「東……東南大叔……」

鄧肯小心臟撲通撲通地跳個不停

紫瓏可以死未

Jake兄好憎紫瓏

雖然佢隱約有d最後正印的勢，但係明顯家姐正好多

第六十八章 - 神獸白澤（1）

紫瓏除了委託南冉帶回荊楚外，少有如此低聲下氣，也沒辦法，此時她如刀上俎嘴上肉，害怕萬一說錯一字一詞也是殺身之禍。䑏疏聞言後怒哼一聲，嚇得她連忙向後挪開。

紫瓏憶起南冉之前所說山海契約的兇險之處，心想莫非䑏疏不知自己此刻情況兇險，才如此偏執？念及此處，紫瓏說道：「你可知道，若你繼續佔據波兒的身體，他氣海若不與你法力融合，最後只會鬧得氣神不合，爆體而亡嗎？」

䑏疏聞言後抬頭一怔，過了半晌才默默點了點頭，喃喃自語道：「原來如此，難怪最近氣海翻騰得如此厲害，初時以為只是未能完全與渾小子身子融合，豈知最近翻騰越加頻繁，由三日一次，已到最近一日一次。」

紫瓏一聽，更是越加緊張，連忙道：「若波兒爆體而亡，你也會一同死去。不如你隨我回去找南冉，讓他重新把你封印……」

提起南冉的名字，䑏疏立即怒從心起，霍然站起，怒道：「南冉這傢伙當年壞我大事，我不殺他已是仁至義盡，我豈會自投羅網，讓他把我重新封印！？」

䑏疏氣得金剛怒目，暴跳如雷，紫瓏不敢反駁，她瞥到稻草上面的雛鳥也被䑏疏吵醒，正抬首看著二人，眼珠子一眨一眨，似是好奇為何二人忽然吵了起來。䑏疏順著紫瓏目光，立即閉上嘴巴，不再罵下去。

雛鳥昏昏沉沉又再睡去，紫瓏見䑏疏雖然不再破口大罵，但還是氣沖沖的滿臉怒容，於是轉移話題問道：「䑏疏大叔，這雛鳥長得當真可愛極了，到底是何方神聖？」

果然，提起這雛鳥，䑏疏緊繃的面容才稍微緩和，他頓了頓，徐徐道：「它是一隻青鸞。」

青鸞乃西王母麾下信使，是與鳳凰齊名的瑞獸，紫瓏即使再孤陋寡聞也曾聽過它的大名，只是她萬萬想不到，這只在神話中出現的瑞獸，竟是一隻如此嬌小可愛的雛鳥，更沒想到自己本領低微，竟能救了這神獸一命，登時感到驚訝莫名，一時間合不攏嘴。

䑏疏續道：「這青鸞只是幼鳥，日前我外出狩獵，發現它被雪豹襲擊，想必與父母失散，於是才救了它回來。」

紫瓏恍然大悟地點了點頭，低聲道：「不知它父母為何棄它不顧呢。」看著小青鸞，紫瓏忽然感懷身世，心中一陣感慨，她搖頭驅散心中苦悶，看到角落上那個麻布袋，說道：「說來，你幹嘛搶了這個布袋？你可知道裏面放的是什麼？」

「嘿！能讓十一黃子勞師動眾的前來捉捕，又身處崑崙東南山丘，自是看守崑崙九門，能預測未來的開明獸。」䑏疏邊說邊走到布袋旁邊，又道：「這開明獸來去無影，老子尋了多天也不見蹤影。後來看到那三個十一黃子上山，老子也只能先躲了起來，正想著要怎樣來個螳螂捕蟬黃雀在後，怎知道沒過幾天連你們也來了。嘿！也多虧你們與十一黃子打了一架，老子才手到拿來，把開明獸搶到手裏，可謂得來全不費工夫。」

紫瓏看著䑏疏沾沾自喜，一臉自豪的模樣，頓時心底一寒，暗道：「原來我們行蹤早就被他發現，他如此來去無影，若半夜偷襲我們，我們豈非危險得很？說來也是奇怪，他如此恨八字眼，如何忍得了一路上不出手偷襲？」

她並不知道，䑏疏雖然不可一世，卻非有勇無謀。他見南冉等人出現在此，為怕自己妖氣淩厲被眾人發現，一直不敢使用神通，只在遠處暗暗跟蹤。他猜到南冉定是為了開明獸而來，而他要找開明獸，則定是為了尋找自己的蹤影。

跟了一日，他見南冉之前所受的傷已經痊癒，他雖恨南冉，卻也對對方實力了如指掌，知道狀態良好的南冉絕不下於他，更何況有劍楓寒相伴在側？於是縱使心中萬分不忿，但䑏疏終究不敢貿然出手偷襲南冉了。

直到南冉等人與十一黃子交手，他一見雙方實力，尤其見到紫璃施展神降化身九天玄女，才驚覺對方就是那天趕走自己的瓊華弟子。心中立即暗叫僥倖，若然自己日前忍不住出手偷襲南冉，相信立馬就被三人制服了。

不過也幸虧如此，䑏疏也順利搶到他要的開明獸了。

「既然時間已然不多，那就只能儘快了。」

䑏疏輕輕嘆了口氣，低聲喃喃自語，然後提著布袋步出山洞。紫瓏好奇心起，加上經過短短時候，她對䑏疏已沒開始的時候害怕，於是跟在對方身後，想要覷個究竟。䑏疏見紫瓏跟來，但這次他卻是沒有發怒，也沒有不耐煩，任由對方隨他走出洞外。

䑏疏來到洞外一個空曠地方，把布袋放在地上。直到此時，紫瓏才看清布袋上密密麻麻寫著各式各樣的符文，袋口亦以貼滿黃紙符籙的紅繩縛緊，䑏疏解開紅繩，打開布袋……

「砰！！！」

一道白色光柱從袋中冒出，「轟」的一聲直衝雲霄，紫瓏雖已有心理準備，但還是稍微嚇了一跳。待見白色光柱漸漸消散，一隻神獸傲立在二人面前！

這神獸身材魁梧，足有一層樓高，軀體與尾巴如同獅虎，體態壯美，四條腿修長結實，腿的底部長著青藍色的蹄子。神獸全身長滿潔白如雪的毛髮，幾乎能與四周雪景融為一體，它的脖子高高昂起，長嘴尖腮似是狐狸，耳邊長長的鬃毛垂了下來，結合它如海水般蔚藍清澈的眸子，還有頭上如同珊瑚一樣的鹿角，增加了多少雍容華貴之感。

紫瓏還未親眼見過如此威武的神獸，頓時間被眼前之物所震懾，一時間目瞪口呆，作聲不得。神獸居高臨下地掃視眼前二人，最後目光停留在䑏疏身上，雙眸一眨不眨地看著他，就似是知道䑏疏找他有事一樣。

紫瓏本以為䑏疏馬上就會說出所求，但後者卻是過了良久還是不發一言，她轉眼望向䑏疏，卻見他一臉鐵青，眼睛瞪得大大的，身子微微發抖，臉上一副完全不相信眼前所見的模樣。

就在紫瓏心生狐疑之際，䑏疏已走上前去，抬頭看著神獸，顫聲道：「你……你不是開明獸！你到底是誰！？」

Luke, I am your father.

Nooooooooooooooooooooo

係千尋隻白龍 輕鬆 多謝大家

白龍唔係塔矢亮咩。

this

即係波兒鍾意小動物係因為入面個呀叔？

第六十八章 - 神獸白澤（2）

一聽䑏疏此言，紫瓏才意會到為何䑏疏如此震驚，她連忙問道：「什麼？它……它竟不是開明獸？」

䑏疏大力搖頭，雙眸仍是死死盯著神獸，呼吸開始粗糙，怒喝道：「你到底是誰？趕快報上名來！」

「吾名白澤。」神獸緩緩道出它的名諱，一聽到這個名字，氣沖沖的䑏疏立即愣住，愕然半晌，隨即脫口而出地道：「白……白澤？你就是傳說中知曉萬物的白澤？」

神獸微微頷首，沉聲道：「正是。若老夫沒有看錯，閣下便是九界神速的䑏疏，對吧？」白澤雖一動不動，但雄姿挺拔，挺胸頷首之間渾身的雪白長毛隨風飄動，端的鴻軒鳳翥，雍容雅步。

䑏疏與白澤素未謀面，更何況現在附體龍波兒身上，對方卻能一眼就認出了他，可見白澤知曉天下事的傳說果然不假。但他本來想尋找開明獸，卻變成了白澤，一時之間尚難以接受，渾渾噩噩的不知如何反應，過了好一會兒才問道：「傳說中你不是身處東海之中嗎？何以來到崑崙之丘？而且……而且開明獸呢？此處乃開明獸棲身之地，它又身在何處了？」

䑏疏問題如連珠炮發，白澤雙眸閃露出一陣憂色，但很快恢復不徐不疾，氣定神閒地道：「開明獸，已被捉了。」䑏疏一聽，登時全身如墜冰窟，顫聲問道：「它被……捉了？是十一黃子嗎？」

白澤點頭道：「正是，開明獸就跟你一樣，被十一黃子捉走了。」紫瓏一聽，腦中閃過一陣靈光，心道：「䑏疏被十一黃子捉走？難道說……就是十一黃子把䑏疏封印在波兒體內？」她側頭望去，果見䑏疏臉色鐵青，一言不發，似是心有餘悸，顯然對「十一黃子」這四字頗為害怕。

白澤續道：「老夫來到崑崙的原因，本也為躲避『十一黃子』，卻不想竟自投羅網，若非是你，老夫命運也會與你一樣，被逼植入他人體內，成為山海契約。」

此時䑏疏心亂如麻，根本沒有把白澤的話停在耳裏，他目視地下，不停地喃喃自語。䑏疏後退兩步，坐倒在地，雙手緊緊握著頭，歇斯底里地怒吼一聲，大聲道：「那該如何是好，那該如何是好！？沒了開明獸，誰能替我找出『她』的下落！？誰能……」

說到一半，忽然䑏疏體內氣海一陣翻騰，他如遭電擊，龐大的身軀轟然倒下，如癲癇般全身抽搐。紫瓏嚇了一跳，見䑏疏在地上翻來翻去，痛得涕淚交流，見他如此痛苦，紫瓏於心不忍，想要過去幫忙，卻又什麼也做不了。

如此過了一盞茶時間，䑏疏才停了下來，紫瓏連忙走上前去，只見對方額流浹背，神色不清，紫瓏助他擦拭額上冷汗。過了良久䑏疏才回過神來，看著一臉關切的紫瓏，他哼了一聲，立即翻身起來坐直身子，強作無事。

紫瓏歎了口氣，柔聲道：「你看，你此刻已半隻腳踏入鬼門關，怎地還是如此執著？南冉擔心波兒，你與波兒也是生死相連，他怎樣都不會害你。䑏疏大叔，你又何必以自己性命賭氣？」

䑏疏無言以對，他低頭默然不語，過了好一會兒才道：「沒時間了。若再被封印，不知何年何月我才有機會找得了『她』。」

紫瓏問道：「找……她？」

䑏疏搖頭不答，顯是不欲多說。此時，䑏疏體內的龍波兒也恍然大悟，大聲道：「哦！原來大叔你想要尋回你的姘頭！你該早說啊！那你就算不奪取我的身子，我也會助你快點找到的！啊，不然你給點錢給南師父，他肯定很快就幫你找到了。」

「渾小子！！什麼姘頭，盡在胡說八道！快給老子滾回去！」

「啊？你不是說詩羽師父是南師父的姘頭嗎？那你想找的不是你的姘頭啊？難道是家人？兄弟？還有欸，你用的是我身體欸，要滾也是你滾吧。」

原來龍波兒不知姘頭乃是粗鄙的猥褻之言，只以為單單形容如南冉與諸葛詩羽相似的關係，所以他語氣並無任何嘲諷，反是一片真摯。可這更讓䑏疏氣得七竅生煙，他一時語塞，氣得說不出話來來。

白澤見䑏疏又是沮喪又是懊惱，它沉吟半晌，道：「若只是尋人，老夫亦能做到。你既救老夫一命，我大可助你當作報答。」

䑏疏精神一振，抬頭問道：「此……此話當真？」

白澤道：「老夫的神通乃知曉世間發生的所有事情，只要曾經發生過的就能被老夫查到。只是老夫剛剛經歷苦戰，損耗了不少法力，恐怕要多費時間，才能查到你想尋之人的去向。」

䑏疏聞言大喜，道：「那好那好！好白澤，你趕快幫我查查白鵺此刻身在何處？」

白澤點了點頭，然後閉上雙目，開始施展神通。

紫瓏與䑏疏不敢打擾，在旁靜靜站著等待。紫瓏見䑏疏緊張得眼睛眨也不眨看著白澤，可見他想要找的這個白鵺必定異常重要，如此一來，他當年搶奪波兒身體，想必也是為了同樣原因。想到此節，紫瓏心中暗暗歎了口氣，也開始明白為何䑏疏如此痛恨南冉了。

紫瓏想得怔怔出神，白澤忽然開口道：「原來當年……你與白鵺，遇上了十一黃子。」

䑏疏與紫璃同時精神一振，䑏疏立即喜道：「對對對！當年我與她一同被十一黃子追捕的！」

白澤沉默不語，過了好一會兒，又道：「然後……噢！原來捉你的是『他』！難怪你對他們如此懼怕。噢！白鵺也被追上了！」

「什……什麼！！她……她竟沒能逃掉！？不可能，她飛起來迅速至極，速度不比我差上多少，如何能被他們追上？」䑏疏雖是怒吼著，但聲音已帶顫抖，卻見白澤輕輕搖頭，道：「她為求救你，又再折返回來，最後……啊，原來是它捉了白鵺。唉，你的犧牲最終也是無用，可惜，可惜。」

一聽至此，紫瓏心中雪亮，原來䑏疏為救白鵺，犧牲自己讓十一黃子擒住，可人算不如天算，䑏疏重視的白鵺，竟在他之後也落入十一黃子手中。

她瞧向䑏疏，只見對方登時緊張得握緊拳頭，滿臉帶著憤怒、悲痛的情緒，咬牙切齒地問道：「捉白澤的那個混蛋是誰？」

「是……蜚。」

䑏疏聞言後渾身一顫，腦袋隨即一陣空白，他顫聲問道：「接下來呢？接下來又如何了？白鵺被放到誰的體內了？」

他期待白澤繼續說下去，但見白澤緊閉雙目，眉頭幾乎皺成一條直線，卻始終不說下去。䑏疏等得不耐煩了，連連跺腳，他想要催促白澤快一點，但又不敢冒犯對方，只能乾瞪著眼等待。

「我看到了，白鵺她最後被……」

就在此時，紫瓏看到䑏疏後肩黏住了一張黃色的符簶。她走過去把符輕輕撕下來，䑏疏不耐煩地扭頭望去，卻在看到那張符紙時怔在原地。

「婆娘，你這是從哪裡來的？」

「你背後啊。」紫瓏眨了眨眼，但下一刻，她就從䑏疏的眼中看出驚懼的神色。也在下一刻，她知道䑏疏為何會有此表情。

只因她感受到頭頂傳來一陣妖氣，一陣強大無比的妖氣。

妖氣從天而降，䑏疏與紫瓏駭然相顧，同時抬頭望去。

「嗤嗤嗤！！！」

這聲音從蒼穹傳來，二人抬頭一看，數之不盡的火紅色流星，正拖曳著長長的尾巴，從蒼藍的天空向他們急墜過來！

羲和咒 – 流星火雨！！！！

「轟！！！！！」

應該話䑏疏控制住波兒救左隻雀仔~

畀人裝咗gps仲懵盛盛

條友無除衫沖涼

好睇！

轟牙！！！！！

第六十九章 - 返回赤水（1）

䑏疏倏地現身出現，南冉雖然最先反應過來，但無奈對方動作實在太過神速，交手只短短一合，䑏疏已重新竄進缺口內消失無蹤，眼見缺口閉上，眾人一陣面面相覷，剛才發生的一切如鏡花水月般，似乎只是幻象。

但事實卻是，紫瓏已被對方擄走。

紫瓏與「開明獸」皆被䑏疏擄走，眾人此行等同失敗，南冉與紫璃同時心念急轉，不約而同想到同一點上。

「先捉風后！」

本來風后就是眾人尋找開明獸的原因之一，而且他們三人既來捉捕「開明獸」，說不定有什麼方法能追蹤獸蹤。只要捉住對方，或許不必利用「開明獸」，亦能順藤摸瓜找到䑏疏的蹤跡也不一定。

二人念及此處，立即同時出招，南冉高舉右手召喚天雷，紫璃也開始雙手結印準備施法。豈知常先也極是機警，一見二人有所動作，頃刻間便猜到二人所想，沉聲喝道：「常和，劍問天！」

常和反應雖遠較三人為慢，但他對常先最是言聽計從，後者一聲令下，常和腦子縱使沒反應過來，身子已作出反應。他大踏步上前，雙手緊握劍柄從下而上用力一揮，一道黃金劍氣呼嘯而起，凌厲無匹地朝著南冉紫瓏劈去。

常和的黃金劍氣與狻猊的割破萬物神通相得益彰，劍問天本就氣勢滂湃，此刻所經之處，地上的積雪被高高鏟起，如巨浪，如海嘯一般，與劍氣一齊猛然撲向南冉眾人。

南冉、紫璃、常和三人動作幾乎同步，就在黃金劍氣剛剛擊出的同時，南冉已施展出夔牛神通，在紫雷亮起的同時，他已閃身到常先三人背後。

「滋滋滋！」

紫電聚集在南冉手中，正當他想再次使出電鞭之時，卻不料常先早早料到南冉有此一著，他下令常和使出劍問天的同時雙手已開始結印，待南冉去到自己身後時，他的手印也剛好完成。

「羲和咒 – 火龍術！」

常和話聲剛落，身後立即亮起青紅交加的熊熊火光。南冉但覺四周氣溫倏然升高，寒風凜冽的山坳忽然變得灼熱難當，一隻火爪從火光之中冒出，朝著南冉猛拍過去。

南冉也沒想到對方反應竟然迅若如斯，連忙著地一滾，但聽「轟」的一聲，火爪拍在他所在的雪地，登時留下一道漆黑的爪印。接著，一條火龍從常先身後翱翔飛出，張牙舞爪地撲向南冉。

南冉本想偷襲，豈知竟被對方洞悉，更是打了個措手不及。要知道常先此招乃羲和咒中極為厲害的火龍術，此時火龍未至，南冉身上的衣服已熱得微微捲起，四周氣溫徒然升高，南冉但覺口舌乾燥，似乎身體裏的血液也隨之蒸發。

南冉心想三足金烏神通雖然未明，但配上羲和咒已是厲害至極。眼見火龍越來越近，南冉眉頭輕皺，向後縱躍拉開距離，然後順勢結印。面對此招，南冉也不敢小覷，他雙手結的手印，正是紫霄神雷術中最強三招之一的煌雷訣！

這招煌雷訣，正正就是當年打敗䑏疏，一招夷平鳳翔山的絕招。時隔多年，南冉修為今非昔比，早早就能完全掌控紫霄神雷術中最強三式，但之前礙於心結憾事，也就沒再使出此招。而在這段日子裏，他日夜與夔牛修煉，已對煌雷訣掌控自如。

正當此刻他要使出此招，把火龍一分為二之際，忽然瞥見遠方的紫璃與劍楓寒。忽然，諸葛詩羽死在南冉懷中的景象在他腦中閃過，南冉心中頓時一陣顫抖，竟在此刻遲疑了起來。

「轟！！！」

南冉恍神之際，火龍已經襲來，重重轟在他所站的地方，一聲巨響下，一道火柱如擎天巨柱直衝雲霄。這記火龍術看似把南冉轟個正著，但常先臉上依然木無表情，只因他看到火龍轟下的瞬間，遠處閃過一道紫電，南冉定已使用御雷術避開火龍了。

常先猜得不錯，南冉確實在千鈞一髮之間施展神通閃開殺招，正當南冉打算回擊，常先雙掌一錯一分，火柱如捲軸一樣向兩旁攤開，霎時間變成一幢高聳入雲的巨大火屏風，把二人隔開。

另一邊廂，紫璃見黃金劍氣來得極快，而且劍問天的劍勢包裹著她的所有退路，就算她向哪個方向閃躲，最終都會落入常和的後著之中。

紫璃長長呼了口長氣，但見她雙掌冒出七彩虹光，右手在上，左手在下，雙手抱圓。接著左手經腹前劃出一道弧線，掠過右肩平舉向左，同時右手往下劃圓，經過左肘去到右腰為止，然後左手在上，右手在下，把剛才的動作反向再做一次。

她的動作看似十分隨意緩慢，但雙手畫圓之時，七彩虹光在她胸前就如劃出道道繽紛燦爛的彩虹，隨著彩虹慢慢消散，只聽一聲巨響，滔天雪浪竟突然「轟隆」一聲崩塌下來，而常和的黃金劍氣也是在半路上停在原地，再難寸進！

常和大感奇怪，他觀察雪浪崩塌，心想紫璃應是使了颶風如磐，利用風壓從上而下壓下雪浪。但自己的神通切割萬物，按理不論颶風如磐或是風盾也不能抵擋，何以仍被擋住？於是他催加內力，卻發現他施展出的劍氣居然像灌了千百斤鉛一樣沉重！

原來，紫璃這一下並非飛廉術，而是九天玄女的法力。玄女法力無邊，除了能大幅增強飛廉術的威力之外，更有各項神通。

就以現在為例，紫璃施展的法力，就是加重目標的重力，使之難以活動。這聽上去與颶風如磐極為相似，但其實大有不同。颶風如磐乃控制風力壓制對方行動，若對方法力比自己高強，或者對方的法術不被風力制服，又或者對方亦能操控風力，那颶風如磐就沒了用處。

但九天玄女的操控重力，增加的是目標的重量，切切實實使得目標舉步維艱，也是如此，才能拖住常和那凌厲無比的劍問天。紫璃判定現在即便自己閃躲，對方也無法追擊，於是雙手一合，利用飛廉術把自己與劍楓寒騰空飛起，向後急掠而去。

常和接連催動內力，但黃金劍氣依然難以寸進，就在下一刻，在紫璃施展飛廉術飛到半空的同時，重力徒然消失，黃金劍氣如脫閘猛虎向前疾衝，在紫劍二人腳底呼嘯而過，重重劈在眾人身後的山壁上，但聽一聲巨響，整座石壁被擊得粉碎，轟然而倒。

黃金劍氣的凌厲，不止紫璃，連劍楓寒也甚為駭然。常和一招不中，再次使出一招劍問天。只不過這次並非劈向紫璃，而是擊在地面，雪浪被他劍氣一劈，登時再次高高濺起一層雪浪。

此時，適逢常先把火龍術使成火屏風，常和三人後方是火，前方是雪，轉眼之間已淹沒在這冰火相容的浪濤之中。

下一刻，冰火同時散去，常先三人已不在原地，趁機走了。

銀芽！！！！！！！

邊個！！！？？？

係咯，權大叔正傻鳩

d神獸都幾慘，你話塞入個靚女度就話je, 如果隻女神獸俾人無啦啦塞入個呀叔度都幾恐怖

.............

突破盲腸，我倒係無諗過呢樣野hahahahahhahaha

好長

所以黎緊就會因為唔想比十二黃子捉
自願入左阿妹度
然後就順便捉埋阿妹
點知就令到鬼后有返記憶
為左救阿妹就自爆左
之後就唔洗再搵風后
家姐同南冉就開開心心生仔

出賣年齡

南師父大傻仔 畀啲自信轟落去啦

然後全劇終

大家好~ 小弟開左TG Group啊~

如果想同我交流多D ~ 或者對本作 or 之前任何一部作品有任何野想傾~

都可以入黎吹水啊~

經朋友提醒，都係改翻做private~
updated link:

第六十九章 - 返回赤水（2）

南冉從遠處回來，紫璃與劍楓寒也回到地面，紫璃身上虹光消散的同時，面目也變回自己本來相貌，神降之術雖能大幅提升法力，但也最是耗損精力，此刻紫璃額上滿是汗水，頭頂上熱騰騰的有蒸汽冒出。雖然她仍舉止優雅，保持儀態，但臉色卻是白得驚人。

紫璃臉色本就略帶蒼白，此時更是毫無血色，臉色發青，嘴唇發紫，與劍楓寒落到地面時腳步踉蹌，站立不穩。南冉見紫璃似隨時就會摔倒，連忙走上前去，想要伸手攙扶對方，但紫璃明明已腳步虛浮，見南冉伸手過來，仍是後退一步避開對方。

南冉尷尬地收回了手，眾人此行功虧一簣，紫瓏在眾人眼底下被䑏疏擄走，開明獸又不見了，風后也捉不到。三人面面相覷，一籌莫展，臉上均難掩失落。過了好一會，南冉才道：「紫璃姑娘，你與劍兄在此歇息一會，就先回小鎮吧，我趁他們尚未走遠，四處看看有什麼蹤跡。」

紫璃搖頭道：「他們都十分厲害，南鏢頭你一人前往追趕，委實太過危險。再者，崑崙山脈如此龐大，他們既有心逃跑，南鏢頭也難以追尋，你還是跟我們一同回赤水鎮吧。」

南冉也覺得紫璃說得有理，三人心事重重，在原地休息半個時辰後就即回程。

他們來時害怕驚動開明獸，才沒有讓紫璃施展飛廉術御空而行，這次回程紫璃利用飛廉術，不需一個時辰，眾人就回到赤水鎮了。

回到赤水鎮時，南冉見鎮口的傷員似乎比前幾日多了許多。他正要向村民打聽之際，卻赫然發現一道熟悉的身影就在其中。

一名瘦削高挑的青年正與村民一起把傷員送進鎮內，這青年不是別人，正正便是韓非！

「韓非！」南冉一見韓非，立即高聲呼叫，韓非回頭張望，見到南冉等人時大吃一驚，連忙把手上工作交給同伴，然後急奔到眾人面前。

一陣敘舊後，原來韓非離開瓊華派後立即就前往長安前線，更見得了天水軍的首領藍曜。

韓非帶來梁軍使用百里閻王的情報，再有琅琊軍的信件。信裏說了琅琊軍正全力進攻梁軍東面，望能助天水軍解圍。藍曜雖知琅琊軍難以打破梁軍的銅牆鐵壁，但也十分感謝，於是禮待韓非，也讓他參與天水軍與梁軍的鏖戰。

但由於韓非始終是琅琊軍的客人，加上年紀尚小，藍曜只讓他幫助做一些後勤的工作，這幾天又打了數場大仗，雙方又各添了不少死傷。韓非把受傷的士兵送到此處靜養。不想就這樣與南冉重逢。

見到南冉，韓非自然立即詢問麥菁兒的情況，待聽得菁兒此刻有瓊華七聖照料，才放下心來。

南冉與紫璃看著四周哀聲連連的士兵，還有靜靜地躺在另外一邊，靜默無聲已然逝去的生命，看到赤水鎮的百姓，不論男女老幼，均來來往往照顧剛下戰場的士兵，前者心中又再湧起一陣難以言喻的悲傷之感。

敘舊完畢，韓非便帶著眾人入鎮。一路上，百姓見紫璃南冉等人失蹤數日又忽然回來，不但這次有天水軍的士兵帶領，三人回來時身上更是掛滿大大小小的傷痕，尤其以劍楓寒最為嚴重，紫璃雖無大傷，但也是一臉煞白，走起路來也是腳步瞞珊，搖搖欲墜。

赤水鎮民心下好奇，紛紛低下頭竊竊私語。他們自是知道前線經歷了一場大戰，如今見到紫璃等人身上有傷地回來，難道這三人也是曾與梁軍戰鬥？

念及此處，鎮民看待紫璃的目光也不由得好了些許，沒了眾人剛入赤水鎮時的厭惡不屑。

這也難怪，瓊華派在此帶行俠仗義多年，早就累積不少名氣，也是如此原因，當民變爆發，百姓自然希望瓊華派站在自己這邊，只可惜瓊華派與天水軍有所誤會，一直沒有對戰事施以援手。

如南冉之前所想，百姓深受朝廷壓迫，此刻官逼民反，少不免行為有所偏激。瓊華派因此而不相助義軍，百姓自然對他們失望。此時鎮民誤會紫璃與梁軍交手，一直以來對瓊華派的期望立即湧上心頭，不但是鎮民，連在鎮中休息的天水軍士兵也向三人投以欽佩的目光。

鎮民這些表現，南冉自然看在眼裏，他稍加思索就即想通。紫璃的觀察力雖不下南冉，但她此刻已然累透，並無留意到鎮民異樣；至於劍楓寒更是不用多說，他滿腦子只想著常和，又怎會留意到居民的反應？

待回到客棧，韓非也不再久留，寒暄幾句也就離去。

眾人想要回到客房時，只見掌櫃急步奔來，神態謙恭地道：「三位客官，你們需要點什麼儘管吩咐小人，千萬不要客氣。」

紫璃微微一怔，她不知為何幾天不見，掌櫃的態度就發生如此轉變。正思慮間，南冉已道：「好的掌櫃，你看我們幾人都有傷，如果能先換一個比較大的客房，那自是最好。哦，還有，如能準備一點傷藥，那就更好了。」

掌櫃連聲道：「沒問題沒問題，請三位先回原先的客房稍後，小的待會準備好再來恭請你們。」一邊說著，一邊鞠躬，然後就退了下去，吩咐夥計打掃房間。

紫璃大惑不解，一臉疑惑，南冉也不加點破。眾人回到房間，不久過後，聽得有人敲門，南冉走前一開，門外聚集了十數名居民，每人手上均拿著傷藥、乾糧、衣裳等日用品。為首的居民道：「幾位少俠，此前是我們有所欠妥，你們不計前嫌，以德報怨，我們由是感激。此處小小心意，就請你們收下。」

南冉本來只想敲一敲客棧掌櫃竹杠，想不到這些居民竟然送來禮物，他微微一愣，正想著如何措辭推搪，身後已經傳來紫璃的聲音：「恐怕諸位誤會了，我們所受之傷並非因為相助貴軍……」

紫璃聰明絕頂，雖然剛剛看到掌櫃的反應後還是一頭霧水，但此刻見鎮民送來禮物，再加上他們的對話，稍加思索也就明白過來。紫璃走到眾多百姓面前深深一躬，道：「若收下眾位的禮物，我們實在受之有愧，諸位還是請回吧。」

居民先是面面相覷，本以為紫璃客氣，但見對方神情堅決，知道對方沒有說笑，鎮民的神情僵住半晌，然後各自扭頭悻悻然離去，其中一個人還啐道：「早就說了別一廂情願，他們瓊華派哪會瞧得起我們這些叛軍，日後就算梁軍殺到過來，我們也千萬不要向瓊華派求救。」

待赤水鎮居民離去，就連客棧掌櫃神色也恢復冷漠，南冉一挑眉毛，暗叫可惜，心道：「哎呀，可惜，沒大房子換了。」

南冉關上木門，扭過頭來，卻見紫璃寒著臉看著自己。

「南鏢頭，鎮民誤會我們與梁軍交手，此事你一早猜到，對嗎？」

南冉無從反駁，只能聳了聳肩來個默認，紫璃冷哼一聲，正色道：「瓊華派門規，絕不妄語作小人。南鏢頭，你的事情小女子雖然管不著，或許你覺得行走江湖，作些拐騙之事無傷大雅。但這些鎮民與天水軍相依為命，我們騙了他們一些物資，他們戰場上就少了點物資。此事雖然事小，但也有可能牽連甚大，紫璃還望南鏢頭日後慎行慎言。」說罷，紫璃也就回過頭坐回床上，垂下簾子。

其實南冉本來也只是想換個大一點的房子，讓紫璃與劍楓寒能好好養傷，豈知卻被對方如此誤會。南冉不愛解釋，於是也沒說什麼，但當他被紫璃誤會時，內心如同被針扎了一下，南冉輕輕歎了口氣，見天色已晚，幫劍楓寒清理了下傷口，也各自休息了。

冉冉心動了

南冉尷尬地收回了手，南冉此行功虧一簣

咩話 更咗文咁大件事冇人講嘅

係咯！咁大件事無人講！？

笑左XDDDD

Dap 糖

俾心儀嘅女仔咁話法零舍無面

好彩阿妹唔喺度 見到連瓏妹都冇得食

第七十章 - 偶遇故人（1）

南冉向來容易失眠，今日又發生如此多事，於是腦中思緒不斷，時至午夜依然輾轉反側，不但難以入眠，更是越發精神。

劍楓寒與他不同，吹滅燈火後沒過半炷香時間已然睡著，此刻更是直打呼嚕。南冉擔心他的鼾聲影響紫璃，於是側過身子，瞧準劍楓寒打鼾時輕輕踹了對方一腳，劍楓寒鼾聲登時中斷，他睡夢之中，猶喃喃自語道：「來……再打一架，這次我肯定不會敗……」

南冉暗暗嗤笑，心想這武癡今天敗在常和之手，心中自然千萬個不服，只不知在他夢裏的戰鬥孰勝孰敗。然後，南冉聽到紫璃沒有絲毫動靜，似乎沒有被劍楓寒影響，已在夢鄉之中。

雖然今日被對方義正辭嚴斥責一翻，但南冉也對紫璃為人的忠直由衷讚賞，又轉念心道：「這姑娘，也不知該說她不拘小節還是不護細行，有兩個大男兒在同一房間內也能安然入睡。」

南冉睡不著也覺無聊，他童心大起，心想不若聽聽紫璃會否打鼾。於是他傾耳靜聽，隨即眉頭大皺，原來以他耳力，竟聽不到紫璃的呼吸聲！他大感奇怪，於是用足耳力傾聽，在完全摒除雜念之後，才隱隱約約聽到紫璃那如細水流長，沒有高低起伏的呼吸聲。

修術與修煉內功一樣，從呼吸聲中往往能聽出別人修為深淺。劍楓寒的呼吸淳厚有力，一吸一呼間相隔甚遠，顯得內力洪厚精純。而紫璃的呼吸又細又長，正是呼吸有度到了極致，幾乎分不了吸呼之別。

見自己睡不著，南冉於是放輕手腳緩緩起來，搓手搓腳地打開門戶走了出去。走出客店，有別入鎮時的吵雜，此刻家家戶戶已然入睡，四處回歸寧靜。皓月高掛夜空，灑下潔白亮光，除了遠處偶爾傳來守衛巡邏的腳步聲外，只剩餘夜風吹拂，野鳥啼鳴的聲響。忽然，南冉感到一陣悶熱，一陣山雨欲來的氣息湧入鼻腔。他抬頭望去，不知何時湧來重重烏雲，漸漸把晴朗的夜色蓋上。

烏雲內「轟隆隆」響著悶雷，南冉心感奇怪，暗道此地位處西北，終年少雨，極是乾旱，加上此時既非雨季，何以這雷雲會說來就來，弄得反倒似是南方的春雨季節？

想著想著，他忽然靈光一閃，似是想到了什麼，立即勃然變色。

「轟！」

紫電在雲層後驟然亮起，八道藍紫色的閃電應聲而落，從雲頂直直劈落，重重擊中小鎮內的民居。雷聲未落，被紫電劈中的屋子已陷入一片煉獄火海之中。震耳欲聾的聲響不但驚動了所有守軍，更把鎮中所有人驚醒。

赤水鎮中的守軍只有不足一百，此時他們正要急促前往撲滅所有火頭，眾百姓扶老攜幼，紛紛提起家中木桶前去幫忙。

但他們所有人均沒想到，這只是惡夢的開端。

「轟！！」

又是一聲雷鳴，又是八道驚雷從天而至。只眨眼之間，又是一片民居被雷電擊中，沒入火海之中。

剛才南冉還以為自己看錯，但這一次卻是看得一清二楚。他臉色一陣鐵青，只因這十六道紫電不是別的法術，正是紫霄神雷術的天雷訣！

經過剛剛的驚雷，四周登時驚叫聲不絕於耳，紫璃與劍楓寒也冲出門外，醒了過來，紫璃見南冉神色凝重，立即問道：「發生何事？」

南冉一邊搖頭，一邊心念急轉道：「是八重天地紫霄神雷，難道是十一黃子？」還沒整頓好思緒，忽聽劍楓寒的聲音從身後傳來：「快！看看上面！」

南冉抬頭望去，只見遠處有一片密密麻麻紅光，紅光如着火的流星，在夜空劃出一道赤色弧線，朝鎮內從天而降。所有人被這些流星吸引，均停下了手上動作，駐足舉目觀看。

待去得近了，南冉等人終於看清來物。這次，不但是他，就連紫璃、劍楓寒等人都不由得駭然變色。

這片紅光，竟是密密麻麻的火箭雨！

紫璃右手一抬，一朵紙蓮花盤旋飛起，所有攻向他們的箭矢立即全被風盾擋開。但普通百姓不是他們，先是驚雷驟降，大火沖天，然後箭下如雨，這批火矢又是來得奇快，普通人根本措不及防，立即被箭矢透體而過。

到了此時，他們才知大禍臨頭。一時之間，小鎮陷入一片火海，數千人驚叫呼喊之聲震天撼地，惊心動魄。

守兵反應過來，端起武器匆匆集結，朝著箭雨射來的方向急奔過去，過不多久，遠處就傳來叫喊：「是梁軍！！是梁軍！！」

聽得來者身份，百姓們的哭叫之聲更是慘厲。只見箭雨綿綿不盡向小鎮射來，百姓奔逃哭叫，推擁滾扑，爭相向箭矢來的反方向逃命。箭雨越來越密，越來越多的百姓倒地不起，只不過片刻，除了南冉等人身處之地外，整個赤水鎮已沒入火海之中，箭雨稍歇，守兵遠去的方向也同時傳來廝殺聲。

逃亡的鎮民趁箭雨停下，立即加速步伐推擁離去，南冉見他們逃亡時眼神中充滿絕望，心中一陣惻隱，他回頭見得紫璃雙目通紅，眉頭緊皺，渾身不停發抖，他想起了對方曾說不相助天水軍的說話，於是便道：「紫璃姑娘，你留在此處罷，我先去了。」言罷邁步提速，頭也不回地向著前方奔去。

紫璃一怔之間，南冉已然遠去，劍楓寒大叫一聲：「陰險小子！我也來！」然後也是展開身法隨南冉而去。

她放眼望去，四周已有不少百姓被火矢射殺。

前方有年過三十的壯漢。

旁邊有白發蒼蒼的老翁。

有青春年華的少女，也有未滿十歲的小兒。

這些本該在未來綻放光芒的生命，都在這場箭雨中無一倖免，成為地上一具再無生機的屍體。

漸漸地，紫璃的身子再不顫抖。

她心意已決，堅定的眼光射出精光，雙掌交錯，隨即兩手一揮。

蔚藍色的紙蓮花，在火光彤彤下漫天盛放。

一道粗若榕樹的龍捲風在她身前拔地而起，這旋風吸力極強，使得正在鎮中肆意狂舞的火舌，無論身處多遠，也紛紛被龍捲風牽扯過去。那些正把小鎮燃燒殆盡的火焰，就似化成了無數條活生生的火龍，繞著龍捲風盤旋升起。隨著龍捲風上的火勢越來越大，數十條火龍合而為一，張牙舞爪沖天翱翔，煞是奇觀。

待火龍飛得越來越高，紫璃雙掌一合，龍卷在半空中轟然四散，而火龍在半空中盤旋一圈，也化成了點點火屑，如飄雪一般落地無影。

生還的百姓死裏逃生，呆呆地看著漫天飛舞的火屑，心情久久未能平復，眼前一切猶在夢中。

待清醒過來時，想起要多謝紫璃的救命之恩，才赫然發現紫璃已不在原地，不知哪裡去了。

貼地返少少

夠竟係邊個識用南宮家嘅神雷術

係我

得嗰八重天功力就出黎行

其實八重天都好難得ga喇

第七十章 - 偶遇故人（2）

赤水鎮分東西兩邊入口，南冉等人進鎮的是西邊入口，而此時此刻，有一隊人數約三百，身穿銀黑輕甲的梁軍，把東面入口圍了個水洩不通。

梁軍的弓兵分成三排，以扇形站在鎮口前，一排一排輪流射出箭矢，就是如此，火矢密如雨下，如流星亂墜般沒入小鎮之中，化成一片火海。

梁軍前排是人數約一百的弓兵，後面是約二百的輕甲兵，隊伍中央搭了一個簡單的高臺，上面站著兩人，遠眺陷入火光之中的赤水鎮。

這兩人一人是個全身披掛的將軍，這幫梁軍身上穿的都是輕甲，唯獨這將軍盔甲威武不凡，頭盔上一抹紅纓在黑夜中也是尤其顯眼，而這將軍也長得甚是高大，確實看上去威風凜凜。

將軍身旁站著一個年約三十的青年，青年身材也頗為高大，加之體態修長，看上去端的英俊秀雅。青年身穿墨綠色袍服，背梁挺直，下巴微微抬起，杏子形狀的眼珠子如星河般的燦爛。他一副儒雅，臉色溫和，此刻見將軍一聲令下，小鎮立即沒入火海，青年劍眉稍皺，似乎對將軍的策略不以為然，隔了半晌，對將軍附耳道：「葉將軍，你讓在下以紫霄神雷術引出守軍，想必目的已然達到，何以還用火矢攻鎮？萬一傷及無辜，那……」

葉將軍森然一笑，右手一擺，打斷了青年的話頭，說道：「公子仍然婦人之仁嗎？你難道忘記了？這個小鎮裏面，有使用那些妖術的人啊！他們才是塗炭生靈，傷害無辜，我們現在只是……」將軍眼光一陣寒冷，一字一字地道：「替天行道！」

青年臉色遲疑，卻又不知如何反駁。此時，忽然聽得前方傳來一陣吶喊，一隊為數一百的天水軍正從鎮內沖將出來，要與梁軍殊死一拼。

葉將軍右手一揮，前排的弓兵停止射擊，散開兩旁。後面的輕甲兵拔出長刀，然後發了聲喊，就向著敵軍迎了上去。

兩軍碰在一起，一邊被人打了個措手不及，此刻已疲憊不堪，另一邊則是養精蓄銳，相較之下高下立見。刀光劍影，血肉橫飛，兩軍短兵相接的一剎那，天水軍已立即倒下了一大片。

交戰不過一會，天水軍敗象已呈。青年見打著打著，天水軍人數越來越少，很快已近乎死盡殆絕，梁軍也從兩者交鋒，漸漸變成圍剿清掃。

只不過片刻，一百多名天水軍只剩下不到二十人。若說剛剛客店前的景象是慘絕人寰，那這裏的光景也是不遑多讓。青年眼看梁軍士兵正圍剿最後僅餘的守軍，他歎了口氣，正要背過身子去，卻聽有人大喝道：「來者何人？」

青年好奇之下，回過身子來，眺望過去，卻見兩道黑影從遠處疾奔過來，所經之處，外圍的梁軍竟立即倒下了一大片！

青年與葉將軍同時大驚，只見兩道黑影所向披靡，就如兩把尖刀，瞬間切開了梁軍的陣型。

而這兩道黑影，正正就是南冉與劍楓寒！

南冉與劍楓寒馬不停蹄地朝著東面出口追去，小鎮並不算大，二人加快腳步，不消一會已去到鎮口。

只是二人終究慢了一步，大部分的天水軍已經戰死。看著遍地屍骸，南冉心中就是越加沉重。不止是他，就連劍楓寒也滿腔憤概。二人看到梁軍士兵猙獰的模樣，再也按捺不住，下手也沒有留情。

南冉與劍楓寒均是絕頂高手，哪裡是這些區區梁軍士兵能夠抵擋？梁軍頃刻間被打得潰不成軍，之前他們瞬間打垮天水軍，但真的報應不爽，前後不過一炷香時間，此刻倒下的就輪到他們了。

葉將軍見勢色不對，立即對青年打了個眼色，青年劍眉稍豎，右手抬起，一道驚雷從天而降，朝著南冉當頭劈去。只是，南冉早就料到對方出手，他見到紫電，神情複雜地抬頭望去，側身一閃，輕鬆避開紫電的攻擊。

「轟隆！！」

紫電劈在地上，立時炸起一大片泥地。青年本以為這一招就能結果南冉，卻不想對方竟能輕鬆避開自己的天雷訣，錯愕之間南冉已拉近了不少距離，同時也解決了一大片梁軍。

葉將軍急喝道：「幹什麼？趕快解決這傢伙啊！」

青年眉頭一皺，雙手迅速捏了手印，然後右手高舉，但聽數聲雷響，紫電再度從天而降，朝著南冉頭頂猛然劈去。

「你解決官兵，我解決那人。」劍楓寒見獵心起，正要提速奔去，南冉卻搶在他的身前，沉聲道：「不，劍兄，讓我來。」

劍楓寒見對方神色十分凝重，他與南冉相處一段時間，知道若非要事對方絕少如此認真。於是也收起笑臉，繼續對付梁軍官兵去了。

面對紫電，南冉不退反進，一邊前奔，一邊左閃右避，每次都在紫電劈中自己的前一刻躍開，不但避過了所有的攻擊，更是迅速地拉近了彼此距離。

隨著距離越來越近，青年眉頭幾乎皺成一條直線。此刻的他已不敢小覷來人，仍使用天雷訣的原因，只是南冉四周儘是己方士兵，青年怕使出大範圍法術容易誤傷同伴罷了。

待南冉距離高臺只餘十步之遙時，青年雙手一合，南冉前後左右的泥地忽然冒出四張電網，電網高高揚起，從四方八面，有如捕魚撒網一般向著南冉罩去。

紫霄神雷術 – 地雷訣！

電網把南冉圍在中間，眼看快要抓住對方之時，卻見南冉左腳一頓，同時輕輕躍起，身子在半空中如陀螺一般轉動，然後……

「轟隆！！」

天邊亮起紫光，一道紫電從天而降，劈在已然收束的電網之中。葉將軍呵呵大笑，他以為這是出自青年之手。但當事人卻是一臉驚愕，愣愣的說不出話來。

只有他知道，這道紫電並非他所召喚！

青年心中駭然，他心想自己既無施術，那這道紫光……

驀地裏傳來「嗤」一聲響，那由地雷訣組成的電網應聲分成數截。青年驚魂未定間，南冉已從切碎的電網中迅速躍了出來，人如飛蝗般朝著自己猛撲過來！

青年終究是名家子弟，雖處於驚愕之間，但還是及時匆匆地結好手印。電閃雷鳴，電光在他身前形成三個拳頭般大小的電球，然後向著猛撲過來的南冉飛去，這招正是紫霄神雷術中的鬥雷訣！

青年再無留手，這招鬥雷訣幾是全力施展，電球迅如疾風般冲向南冉，後者看準電球來勢，右腳在地上一點，高高躍起，在半空中翻了個身，輕鬆地避開了第一個電球。

南冉的閃避動作在青年意料之內，所以第二個電球的去勢故意向上，南冉身子尚在半空時，電球已來到面前。青年心想南冉半空之中不能閃避，面對此招只能選擇硬擋。

他準備的第三個電球，就會在他舊力剛去，新力未至時攻至！

就在第二個電球快要碰上南冉時，南冉右手猛地一揮，青年清楚看到他手中如握了一條紫電織成的長鞭，長鞭往電球一抽，竟把電球打得往後飛去，與接踵而來的第三電球撞在一起！

「什麼！？」

青年萬萬想不到南冉會如此破解鬥雷訣，他還沒來得及反應，南冉的身影已去到他的面前！

「不好！」

青年心中暗叫不好，卻已晚了一步，眼前人影閃動，青年身子一重，對方已把他撲倒。同時耳邊傳來一聲大叫，葉將軍倒樹蔥般的往後倒下，重重摔在地上，再也一動不動。

青年立馬抬頭望去，只見一年輕男子右手成掌，紫電如藤蔓一般在他右掌形成一柄電劍，架在自己脖子上面。青年神色大變，待他看到南冉的相貌時，更是震驚得說不出話來。

他愕然地注視著南冉，臉色一陣激動，雙唇輕輕顫抖，顫聲道：「三……三弟？」

「對……」南冉深深吸了口氣，強自壓下心中激動，緩緩地道：「大哥，好久不見了。」

----------------------------------------------------------

【2021年2月4日公告】

燈登蹬鄧 ~ 《易水》的加更任務來了哦！

只要本作的Penana 點讚數過整數500與1000，就會各有兩更加更~

如果大家想加快速度看的話~ 就不要吝嗇你的點讚喇！

死囉，家變啦。遲吓會唔會變埋羅密歐與朱麗葉

邊個係豬脷葉先

好好睇 支持 已經每星期一同星期四就定時入黎追

畀三弟剃眼眉

多謝終勝

加更任已經有讀者打爆左個500喇~ 聽日同後日都上黎睇加更喇~

收到

爆咗

第七十一章 - 南宮舊事（1）

硝煙如霧，血流成河。

屍體堆積如山，放眼過去，漫山遍野盡是慘不忍睹、殘缺不堪的屍首。

他放眼四盼，己方的旗幟，甚至所有的同伴，士兵全皆倒下。

混濁的血肉，變成一條長長的紅色河流，從四方八面遠遠淌流到他的腳下。

就似是這些同伴，即使死去也要回到自己身邊。

此刻只剩下他孤家寡人，站在屍山上面的他俯視下去，發現山下已被敵人包圍得如同鐵桶，沒有一絲空隙能讓自己逃去。

成千？上萬？

不管了，反正數不盡的兵刃，全皆指著自己。

下一刻，他們就會爭相把手中兵刃沒入我的體內，以奪得殺死我的光榮。

嘿，這也是無可奈何，誰叫我地位尊崇。

夕陽下，閃亮而沾滿鮮血的兵器泛著刺眼的光芒。這樣一來，身處所有光芒中央且站在最高點的他，此刻只勾勒出一抹剪影，那英武的身姿化成一片墨黑，高高俯視眾生，就如神明一般的存在。

他長長地呼了口氣，本來還處於殺戮之中的他內心漸趨平靜。

他知道自己很快就要面對死亡，可奇怪的是，他此刻沒有絲毫恐懼，沒有絲毫退縮，沒有絲毫悲傷。

「兄弟們，我回頭就來，等我。」

-----------------------------------------------------

「呀！！！！！」

時值正午，鵝毛白雪密密麻麻如雨點灑落，大梁首都開封城郊有一大府占地數畝，府邸被土黃色的高牆包圍，南邊正門上方掛著一塊金字牌匾，寫著「南宮世家」四字楷書，這四字一筆一捺間大開大合，蒼勁有力，鐵畫銀鉤，氣勢非凡，牌匾下款書著「御筆」，原來此字竟出自帝王之手。

這正是八大門派之一南宮家族的府邸，正門大院乃門派大殿與演武場，此時演武場上佈滿練武的弟子，吆喝聲響徹入雲。兩側是外姓弟子居所，大殿後直通後院，後院有一極為精緻的花圃，數個屋子沿著迴廊坐落在花圃四個方向。

迴廊末端的屋子中，南宮曉在案上驚醒過來。

這惡夢極是真實，猶如真實發生過一樣，把他嚇得心驚膽戰，即使現在處於寒冬，他的背後還是濕個透頂，額頭仍不停冒出冷汗。

此時他身處書房中，房中另有一名素裝青年坐在自己對面，正臉帶微笑觀賞著自己的窘態。

這青年年約二十，身材頗為高大，即便坐在椅子上也比南宮曉站著矮不了多少，體態修長，穿著一襲墨黑色長衣，腰間掛上一枚溫玉，那雙藏著星河的杏眼帶著溫和而儒雅的笑意，輕聲道：「曉弟，睡得可安好啊？」

這青年正是南宮曉的大哥，南宮家族大公子南宮暟。

南宮家主南宮豐隆與第一任妻子生了對孿生兄弟，長子名暟，次子名暘。二子從小雖一同長大，接受的教育也完全一樣，但兄弟倆的性情卻是截然不同。

南宮暟性格溫順，待人溫和有禮，處事圓滑厚道，深受家族上下的人歡迎，但南宮暘卻冷冰冰的嚴肅剛正，不苟言笑，與其父親一模一樣，平日在家中走過，家中僕人與外姓弟子看到他都不由得立正肅立，背後涼颼颼的寒毛直豎。

也是如此原因，南宮暟主要幫忙處理家中大小事務，如大管家般把家族打理得井井有條，甚至負責指導南宮曉的書本功課，而南宮暘則負責教導弟子武功、戒律等等。

此時南宮暟本來正教導南宮曉家族歷史，卻不想對方聽得昏昏欲睡，竟伏在案上睡了過去。南宮暟與南宮曉雖非同一母親，但著實疼愛這個弟弟，於是也不把他吵醒，任由弟弟小睡片刻，卻不想南宮曉卻作了個惡夢，更驚醒過來，才出言取笑他。

南宮曉被惡夢驚得滿額大汗，神色驚恐，南宮暟知道這弟弟年紀雖小，但天不怕地不怕，少有嚇得如此驚慌失色，於是取起炭爐上的水壺，注水入茶壺，浸泡一會倒進杯中，遞給南宮曉，道：「來，喝茶可凝神。」

南宮曉接過茶杯，輕輕喝了一口。淳厚的茶水入口，一股清香湧入喉頭，登時心境一陣安寧。南宮曉喝完這杯茶，心情也漸漸平復，看到南宮暟仍一臉關切看著自己，他臉上一紅，尷尬笑道：「定是昨日聽了娘親說了板泉之戰的故事，所以就夢到了。」

南宮暟見弟弟已無大礙，笑著搖了搖頭，右手拿著扇子輕輕敲了一下弟弟的腦門，道：「好吧，我們繼續，你可記得我說到哪裡？」

南宮曉眼珠子一轉，笑嘻嘻地道：「大哥，我……忘了。」

南宮暟沒好氣地橫了弟弟一眼，他也不生氣，道：「好吧，我就再說一遍，你就可別再次睡著了……」

接著，南宮暟清了清嗓子，徐徐說道：「江湖八大門派中，其餘七門終究算是江湖草莽，國家大事人民福祉，他們願意出一份力就更好，但若不出力也沒人怪責於他。但咱們南宮家與他們大大不同，因為我們與大梁命脈相連，淵源極為深厚。」

「我們的祖先太淵君，與太祖皇帝乃結義兄弟，他們共同推翻了前朝暴政，建立大梁。太淵君不求名利，助太祖立國後就想颯然離去。但太祖感激太淵君，怎樣都要報答對方，偏偏我們先祖極是清高，金錢俸祿名利統統不要。後來太祖就在京都城郊劃了一大片地送予太淵君，讓他開宗立派，這就是我們此刻身處之地 - 南宮山莊。」

「太淵君建立南宮世家後，憑藉咱們的紫霄神雷術，打進了江湖八大門派，自從名震四方。同時因為得到太祖厚愛，四方弟子慕名加入，我們家族發展迅速，極為興盛。而亦由於南宮家與大梁有如此淵源，南宮家雖不受任何俸祿，卻把守護梁國列入家訓，並且位列首條。」

南宮暟侃侃其談，卻見南宮曉笑嘻嘻地看著自己，他稍一思索後就即明瞭，無奈地道：「曉弟，你並非忘記，只是想我多說一遍，對吧？」

南宮曉被兄長看穿，沒有絲毫窘態，反是自己給自己倒了杯茶，邊喝邊道：「除了娘親以外，大哥你就是說故事最動聽的人，我就喜歡聽你講故事啊。來來來，你繼續，別停，剛剛我記得就是說到這裡我就睡著了。」

南宮暟面對這調皮搗蛋的弟弟實在沒有辦法，他又是好氣又是好笑，翻了個白眼，便繼續講述南宮家的歷史。

娘子快跟牛魔王出來看加更

gg 原來南師父咁會同成個南宮家作對

第七十一章 - 南宮舊事（2）

南宮家族開宗立派後發展蓬勃，去到南宮暟等人父親南宮豐隆這代最為興盛，宗門弟子八十，外姓弟子足有五六百人，這人數比起幾百年歷史的瓊華派也不遑多讓。而南宮豐隆性格內斂，嚴於律己，自少已把家訓倒背如流，加上資質不錯，年過二十已衝破了八重天境界，在宗門弟子之中也是極為出色的一員。

只是，當時的他與家主之位相距甚遠，源於他胞兄南宮豐雲當年已到達九重天，更已被老家主點名為下任家主。

當時適逢梁帝急病駕崩，由於他生前並未訂立儲君，各個皇子為爭奪王位蠢蠢欲動，尤以皇長子最為積極。

皇長子心想若能把南宮家拉攏麾下，定是爭奪王位的一大助力，於是使盡辦法前來拉攏。南宮家族在這等事情上從來兩不相助，置身其外。可是老家主不夠圓潤，在言語中竟得罪了這個嬌縱得不可一世的皇長子。

皇長子記恨在心，把心一橫，心想既然自己拉攏不了，就乾脆想方設法毀掉南宮家，讓其他皇子也不能得逞。

於是，皇長子設了個鴻門宴，假裝自己失言賠禮，設宴款待老家主與長老。南宮家眾人沒想到皇長子竟會對自己狠下殺手，不虞有詐下全數赴約。在宴會之中，包括老家主與南宮豐雲等人，先被酒中投毒，再被喬莊成僕人的刺客偷襲，南宮家族實力最強的一批高手，竟全部如此不明不白地死在皇子府中。而南宮豐隆不喜應酬，老家主安排他留守家中，也是如此原因他避過了一劫。

血腥的宴會過後，皇長子封鎖消息，不讓老家主等人被刺的消息傳出。然後迅速調配軍隊，在子夜來臨時以強弩火矢進攻南宮山莊。

南宮弟子雖然個個身懷絕技，但皇長子動用攻城利器從遠程攻擊，許多人根本沒反應過來，就葬身於箭雨之中。一時間哀聲連連，幾乎所有人都反應不及，待回過神來時，整個南宮山莊已付之一炬，屍橫遍野。

山莊陷入一片火海，幸虧南宮豐隆臨危不亂，雖然山莊內死傷慘重，但他還是帶領生還的弟子家眷逃到大殿躲避，欲作出最後反抗。

眼看己方只剩下不足八十人，對方的強弩箭雨還是毫不間歇地射來，他們法術再厲害也不能以一當萬。正當南宮豐隆閉目待死之際，忽然聽得外面傳來一陣震耳欲聾的喊殺聲，同時箭雨就此止住。南宮豐隆本以為是敵人最後衝鋒，但過了好一會兒，喊聲越來越響，但奇怪的是沒有半個梁軍攻了進來。

南宮豐隆心下生疑，偷偷從窗戶探頭眺望，原來並非梁軍向山莊衝鋒，而是有隊軍馬從另一方徒然殺出，與那些梁軍混戰在一起！

這批軍馬極是精銳，衝入梁軍陣中如狼入羊群，不過片刻梁軍竟然就這樣被擊個潰不成軍，南宮豐隆呆呆地看著那隊騎兵來回穿梭殺敵，在前方那人身穿皇族服飾，南宮豐隆雖從來沒有見過此人，

但還是當機立斷，帶領剩餘的弟子一湧而出，配合著騎兵殺敵。

很快，前來偷襲的梁軍死的死，投降的投降，這一場短暫而血腥的殺戮，就此停止。

雖然只是過了短短一兩個時辰，但南宮家族卻幾乎就此死盡殆絕。內姓弟子除南宮豐隆外幾乎死絕，外姓弟子也從五百餘人到此刻不足五十人。

南宮豐隆看著滿目蒼夷的南宮山莊，一夜之間失去所有至親，饒是鐵打的漢子也怔怔流淚。他帶著弟子向那帶兵拯救南宮家的人道謝。

此刻他才知道，那人正是四皇子楊邕。

四皇子安撫了南宮豐隆，接著雷厲風行，馬不停蹄地趕去皇長子宮殿，揭發了皇長子屠殺南宮家的陰謀。

皇四子多年以來鎮守邊關，此次帶來的又是隨他征戰四方親信軍隊，絕非普通士兵可比。皇長子無可抵賴，只能認罪，最後落得滿門抄斬的下場。

皇長子殆，皇四子救南宮家一役盡得民心，最後也如願成為梁帝。

也是這救命之恩，南宮豐隆對梁室，對皇四子，對梁帝的忠誠，更是絕非任何事情能夠撼動的了。

南宮曉聽罷兄長所言，心道：「想不到咱們家族竟與朝廷有如此遠遠，更想不到家族竟經歷過如此苦難，更想不到的是救我們的是當今皇上，也難怪爹爹對朝廷忠心不二了。」同時，他心中浮出一個問題，立即問道：「大哥，我有問題。」

「但說無妨。」

「家訓首列，凡南宮世家弟子者，必以守護朝廷作為己任。但第二條卻是鋤強扶弱，襄助百姓……」南宮曉頓了頓，道：「若有一天，大梁有民變作亂，那……我們到底是要守護朝廷，還是要幫助百姓反抗？」

「自是守護朝廷。」南宮暟答得不假思索，但南宮曉的眉頭越皺越緊，沉吟道：「若朝廷出了個昏君以至官逼民反，我們若幫助朝廷，豈非變成欺壓百姓的惡人？」

南宮暟倏地收起笑臉，正色道：「這話你在我面前說說倒是無妨，若被父親或二弟聽到了，你可就要受罰了。而且你作為三公子，前幾日更……總之你得注意言行舉止，別讓外姓弟子有閒言閒語。」

見到向來和藹的大哥忽然嚴肅起來，南宮曉也不敢造次，連忙收起笑臉。南宮暟道：「說回你的問題，我剛不是說過，咱們南宮世家與其他門派不同之處，正是我們與朝廷的淵源。兩位先祖是異性兄弟，我們南宮家與他們楊家自此就是一家人，更何況皇帝對我們爹爹有救命之恩？報恩也好，守護家人也好，這都最為合理不過，又何錯之有？」

南宮暟見弟弟低頭不語，以為已被自己說服，臉色稍緩，續道：「大哥明白你的意思。紂王荒淫無度，也是因為身邊沒有忠臣扶持。我們雖不在朝中，卻亦能輔助皇上，只要我們能保持初衷，好好輔助君王治理民生，想必也不會有官逼民反的一天。」

其實南宮曉並非被他說服，只是不欲爭辯罷了，聽到兄長態度堅決，南宮曉不予置評地默默點頭敷衍過去。今日的功課也到此為止，南宮暟還有許多家務要處理，於是就此離開。

暟仔大傻 愚忠

推啊推啊推

遲啲面對老竇同二哥

第七十二章 - 南冉之母（1）

守在門外的家丁走進屋子，對南宮曉道：「三少爺，時候也不早了，你該去演武場練功，老爺吩咐過……」

家丁仍在喋喋不休，南宮曉卻腦筋急轉，嘴巴一歪，一聲不吭就衝出屋子，朝迴廊另一端奔去，那幾個家丁見南宮曉並非前往演武場的方向，同聲急道：「哎喲！三少爺，千萬別！老爺怪罪下來，小人可擔當不起啊！」

但家丁話未說完，南宮曉的身影已在轉角消失，眾家丁面面相覷，只能長歎一聲，呆在原地不知如何是好。

南宮曉已經在迴廊中全速前奔，拐過了幾個彎，轉眼間已經來到母親的屋子前面，南宮曉雙手用力一推，木門應聲推開，大聲嚷道：「娘！我來喇！」

南宮曉母親名為冉芊薇，她擁有一張瓜子臉，鼻樑高挺，唇紅齒白，雖非傾國傾城的美人，但整張臉看上去也甚為標緻。兩條如柳枝般的眉毛下是一雙微微下斜的八字眼，但這八字眼不但沒有破壞這精緻的臉龐，配上上揚的嘴角，更為這張臉多帶少許調皮狡獪。

冉芊薇一身淡綠衣裳，髮簪上的雕飾不似常家女子所用的鳥類雕塑，反是雕上一個無角牛頭。她正坐在榻上，手上拿著本書正翻閱著。看到兒子衝進房來，她先是微微一怔，隨即溫柔一笑，放下手中書籍，取出手帕走前輕輕擦拭南宮曉額上汗水，道：「曉兒，你不是要跟大哥上課嗎？怎麼來了？」

「嗯，上完了。」

「哦？那不用去演武場練功嗎？」

「嗯……看上去也不焦急，所以我先來探望一下娘，過會兒才去。」

「哦？是這樣……嗎？」冉芊薇望向南宮曉，一臉似笑非笑的樣子，似要把對方看穿一樣。

南宮曉被冉芊薇盯得渾身不自在，他知道自己的把戲瞞不過這聰明伶俐的娘親，他撓了撓臉頰，想要強作鎮定，卻又不自禁面露尷尬地笑道：「對啊，昨日娘親跟我說阪泉之戰的故事，孩兒記憶尤深，所以還想多聽幾個故事才過去練武呢。」

冉芊薇半眯著眼微笑不語，南宮曉被母親瞧得發毛，他知道若自己再不從實招來，母親比他聰明百倍，事後可不知會用什麼方法捉弄懲罰自己了，單單是告狀到父親那裡，自己恐怕就要挨一頓打。

南宮曉走到母親跟前，臉上堆滿笑容，拉著冉芊薇的衣袖輕輕搖晃，撒嬌賠笑道：「娘，你又並非不知幾天前發生過什麼事情，今早我見到二哥時，他仍是面如寒霜，對我不瞅不睬，我實在不敢到演武場找他練功呢。」

南宮曉所說幾天前的事，冉芊薇自是知道。

南宮暟與南宮暘兩兄弟天資聰穎，功力遠超其他弟子，二人十七歲時已達到了七重天的境界。這個年紀就有此修為，就算放在南宮家歷史中也甚為少見，南宮豐隆對此自是欣喜若狂，歡喜得很。

此後歷經三年，二子在外闖蕩得多，功力也大有進境，尤其是南宮暘功力已幾乎踏入八重天，比南宮暟更為厲害。整個南宮山莊的人都覺得認為南宮暘乃家族中最閃亮的明日之星，不出時日就能達到九重天境界，與南宮豐隆、南宮暟一起光大門楣之時，最讓人始料不及的事情發生了。

就在數天之前，南宮山莊舉行了一次小型的家族比試，年只十二歲的南宮曉竟打敗了南宮暘！

然而，這還不是最讓人吃驚的事。那時不論是場中的南宮暘，還是場邊的所有弟子，還是在看台的南宮豐隆，他們都目定口呆，嘴巴都幾乎能塞下一顆雞蛋，完完全全不能相信剛才所見之事。

只因十二歲的南宮曉，修為已到達九重天！！

紫霄神雷術最是易學難精，歷代南宮家高手，大多都要年過三十五才會到達這個境界，怎想到南宮曉未過束髮之年就有此修為，當真是前無古人，恐怕也後無來者了。

但話雖如此，南宮曉有九重天修為，但交手經驗其實遠遠遜於南宮暘，後者之敗並非真的技不如人，而是單純被弟弟的驚人天賦打了個措手不及而已。

但即便如此，一直被視為天之驕子的南宮暘還是大受打擊，落敗後一聲不吭扭頭走了。南宮曉向來懼怕這個冷冰冰的二哥，見對方惱了自己，使得他這幾天也不敢去演武場了。

冉芊薇知道兒子心性，她臉上露出如如春風一般的溫暖笑容，輕輕撫摸南宮曉的腦殼，笑道：「放心，你二哥又不是你，才沒那麼小氣呢。他對自己要求極高，恐怕只是一時間不能接受這個結果，過幾天就會好了。」

南宮曉嘟起嘴巴嚷道：「娘，我哪裡小氣了！」

冉芊薇笑道：「好好好，你不小氣，咱們的曉兒最大方了。好吧，沒你辦法，今日就跟你說一下山海經中的異獸吧。」

南宮曉見自己得逞，立即大聲歡呼，興奮地問道：「好啊！今天要說什麼？是《海外經》？還是《海內經》？」

冉芊薇沉吟半晌，搖搖頭道：「都不是，今天跟你說說山海經中的神牛吧。」

南宮曉扁了扁嘴，撒嬌道：「娘，為什麼說牛啊？說說其他不行嗎？牛聽上去就好弱，有什麼好講的？」

冉芊薇抿嘴一笑，道：「神牛才不弱呢，別以為只有什麼龍啊，鳳凰啊，鬿雀啊，玄武啊，才叫厲害。娘親接下來說的神牛，絲毫不下於它們呢。」

聽到母親如此說著，南宮曉又登時來了興致，連聲道：「娘，你且說來聽聽。」

天妒英才冉仔rap

啋....................冉仔未死啊

啫係佢全家rap

大哥到現在仲係八重天境界仲有面目出黎行嘅

我依家連十幾歲𡃁仔都打唔過 三弟肯定係契家仔嚟

第七十二章 - 南冉之母（2）

冉芊薇笑了笑，徐徐說道：「《海內南經》有記載一隻神牛，名為『兕』。書中如此描述：『兕，狀如牛，蒼黑，一角。逢天下將盛，而現世出。』這隻兕只有一角，呈蒼黑色，只會在太平盛世才會現世。更有傳說它獨角參差，雙眸幌亮，頂上粗皮，乃太上老君的坐騎呢。」

母親聲如黃鶯，說起話來抑揚頓挫，極度是好聽。南宮曉雖是聽得入神，但他還是故意唱反調道：「這個聽起來就很弱，別家的牛都是雙角，它一隻角能幹出什麼事來？還要躲到太平盛世才出現，那可真的有點窩囊。」

冉芊薇失笑道：「太平盛世瑞獸才會現身，這可是吉祥之兆，你對著娘親可以這樣說，在外面可千萬別胡說八道了。」南宮曉受教地用力點頭，冉芊薇滿意地笑了笑，然後頓了一頓，續道：「第二隻神牛在《大荒東經》中有所記載：『其上有獸，狀如牛，蒼身而無角，一足，出入必有風雷，其光如日月，其聲如雷，其名為夔。』」

「剛剛的兕至少有一角，這隻還沒有角呢，又只有一足……」南宮曉心中暗暗嘀咕，暗道這隻夔牛聽起來比之前的兕貌似更沒威勢。但冉芊薇卻似乎看穿了兒子所想，笑嘻嘻地敲了敲南宮曉的腦門，道：「曉兒，夔牛乃九天雷神，法力極是驚人，雖然只有一足卻能御雷而行，所以才會出入必有風雷。它可厲害得很吶，當年黃帝討伐蚩尤，當時夔牛襄助蚩尤，黃帝也拿他沒有辦法。最後要九天玄女賜予黃帝兵書，並且親自動手把夔牛殺了，才解了黃帝之困境。後來玄女以夔牛皮骨製作成鼓，鼓聲可召喚天雷，響徹一千千米，黃帝才以此反敗為勝擊敗蚩尤，可想而知夔牛是如何厲害。」

聽到最後，南宮曉忽然想起了剛才的夢魘，立即渾身一震，臉色一僵。冉芊薇見兒子表情有異，立即問道：「曉兒，怎麼了？」

南宮曉搖搖頭，他小事上雖愛撒嬌，但實則極為懂事。他不想母親擔心，便咧嘴笑道：「沒有，我想起昨日娘親說起巨鹿之戰時，也沒說到原來有這一段。黃帝作為天下共主，正義之師，竟要九天玄女下凡幫忙才能殲滅蚩尤，當真意料不及。」

「戰爭殘酷，哪裡有合情合理之事？只可惜夔牛忠心耿耿，卻落得如此下場，實是可惜得很了。」

聽得母親娓娓道來，南宮曉連連點頭，年紀小小的他被母親言語帶動，立即覺得這隻夔牛真的好厲害，至少比那兕強得多了。

冉芊薇見兒子聽得入神，甚是高興，繼續說道：「最後一隻《山海經》中有所記載的神牛，名為『蜚』。《東山經》有雲：『又東二百零，曰太山，上多金玉楨木。有獸焉，其狀如牛而白首，一目而蛇尾，其名曰蜚。行水則竭，行草則死，見則天下大疫。』」

聽到最後三句，南宮曉怦然心驚。行水則竭，行草則死，意思就是這隻蜚的出入能讓四處草木枯死，水源蒸發，最後一句見則天下大疫，更是顯示此獸如死神一樣，出現必有傷亡。南宮曉暗暗打了一個寒顫，不自禁地捉緊了母親衣袖，臉上露出微微驚懼的表情。

本來南宮曉靜待母親繼續說下去，豈知冉芊薇念完之後也是默然不語，過了好一會才道：「這蜚乃一大兇獸，與其說是神牛，倒是魔牛更是適合它一點。」南宮曉聽得心悸，一時之間也說不出話來，過了好一會兒才道：「這蜚看上去真的好厲害，與夔牛打起來的話不知孰勝孰負？」冉芊薇雙眸一斂，輕輕歎了口氣，淡淡然道：「這就不得而知了。」

南宮曉想了想，問道：「娘親，你剛剛說的兕牛選在太平盛世時現身，那你見過兕牛嗎？」

冉芊薇淡然一笑，道：「娘親從未見過，只是聽你太師父所言，大梁至今百年之間，兕牛曾出現兩次，第一次乃立國之初太祖皇帝時，第二次則在十餘年前的天和年初出沒，之後就再無人見過了。」

大梁立國近百年，歷經十三任皇帝，可自第三任皇帝起，接下來每任皇帝均是碌碌無為的平凡之輩。雖然未至於昏庸無為，可梁國國勢也逐漸下滑，以至國家經濟薄弱，不時受四周其餘國家甚至外族欺壓，直到第十一任皇帝繼位，大梁國勢才有回勇的勢頭。

十一、十二任皇帝在任時，對內輕徭薄賦，與民修養，重整農桑，興修水利。對外忍辱負重，儘量不與周邊國家產生衝突。兩任皇帝的休養生息政策下，梁國經濟恢復立國時的繁榮，國庫充足，也為之後大梁輝煌奠下基礎。

第十三任皇帝，也是當今梁帝，他二十一歲登基，改年號為天和。天和梁帝與前兩任兩代皇帝處事大大不同，他勵精圖治，野心極大，決心擴張版圖，打造大梁盛世。繼位初期，天和帝沿用舊制，使得臨近國家降低提防，直到兩年後才開始大展拳腳。

由於前兩任皇帝已替他打好基礎，天和帝對內啟用賢臣，改良制度，對外擴張版圖，遠交近攻。在這二十五年間，大梁版圖比之前大了一倍有餘，國勢之強盛達到前所未有的盛世，史稱天和之治。

天和之治後，梁帝身體漸差，加上前期連年征戰，雖然獲勝但也甚損耗國力，梁帝遂改年號為天德務求改運。此時正是天德年間，雖然百姓仍算安居樂業，但對比起之前盛世，也是有所下滑了。

南宮曉作為世家子弟，這些歷史他自然從教書先生和南宮暟口中學過，他聰明伶俐，對此也倒背如流，於是母親一說，心中也立即恍然，心道：「皇帝自征戰四方起，雖然盛世，卻同時也不太平，難怪兕牛不再出現。」

念及此處，南宮曉忽然想起今日曾問過南宮暟的問題，他與母親自然比與大哥更為親密，於是問道：「娘親，兕牛既不出現，那是不是證明此刻並非太平盛世，皇帝亦並非一個明君？」

冉芊薇還沒來得及回答，忽然門口傳來一聲暴喝：

「放肆！胡說八道！」

昏君！

同愚忠

第七十三章 - 神秘火人（1）

這喝聲如平地響起一聲驚雷，大門「咔擦」一聲打開，三人一前二後走進屋裏，站在前面的那人正是南宮曉生父，現任南宮家主南宮豐隆，而他身後的則是南宮暟與南宮暘兩兄弟。

南宮豐隆身材甚高，擁有一張不怒而威的國字臉，銅鈴般的大眼配上如劍鞘一樣的眉毛，長鬚及胸，在淡黃色長衫前隨風擺舞。南宮豐隆體格壯健，虎背熊腰，四肢又長又壯，整個人遠看上去就如廟宇裏供奉的神祗一樣的威風凜凜。

南宮曉走上前去，嚅道：「孩兒……參見父親，與兩位兄長。」說到最後，他眼角瞥向大哥，後者眉頭緊皺，連連搖頭，正為著弟弟失言招惹父親暴怒而煩惱。

南宮豐隆瞪了南宮曉一眼，沉聲道：「剛剛演武場不見你，我就知道你不知到哪去玩了。豈知你不但倦怠功課，剛剛更出言不遜，侮辱當今聖上，這下豈能放過你！？」

南宮豐隆說到最後厲言疾色，南宮曉平日雖滿腹鬼點子，又擅長巧言令色，但對著父親與二哥這些古板嚴厲的長輩還是不由得有點畏懼，此刻父親怒喝之下他更是不敢胡亂說話。

其實只要他立即低頭道歉，承認自己失言，南宮豐隆也不會責難他。但南宮曉向來受軟不受硬，他又不覺自己有錯，於是只低頭不語，既不辯解，又不道歉。

他如此態度，反讓南宮豐隆立即暴怒，南宮暟最清楚父親脾性，他立即走前兩步，躬身道：「爹，曉弟年紀尚少，說話不知輕重，未必……」

「閉嘴！！」

暴喝聲中，南宮暟立即噤聲。

南宮曉繼續目視地下，一言不發。

「大言不慚還不知悔改，我……」南宮豐隆舉起右手，作勢就要打下去，他這一巴掌上泛起紫光，竟是附上了紫霄神雷術！

冉芊薇一驚，心想這一巴掌下去兒子可要受傷。她雖清楚南宮曉此話冒犯了南宮家訓，難怪丈夫會如此暴怒，偏偏兒子性情倔強，不願道歉。她正要動手替兒子擋開這名副其實的雷霆一掌時，卻見南宮暟與南宮暘同時走前一步，齊齊擋在南宮曉面前，躬身道：「父親。」

二子少有如此，南宮豐隆立即硬生生收回右掌，南宮暟道：「曉弟只是少不更事，父親何必動怒傷身？」寡言的南宮暘也是點了點頭，道：「大哥說得對。」

南宮曉為人最是受軟不受硬，若南宮豐隆繼續責難自己，就算把自己打個皮開肉綻，也定必死活不道歉。但此刻見兩位兄長如此替自己求情，他立即心中一軟，便走上前去，低聲道：「爹，孩兒錯了。」

南宮曉既然道歉，南宮豐隆臉色稍緩，冉芊薇立即接上話頭，勸說道：「對啊，你生個什麼氣？曉兒童言無忌，說錯話而已。你又並非不知這兒子性格倔強，你罰他抄家訓不就好了嗎？」

事已至此，南宮豐隆也不好意思再說什麼，瞪了南宮曉一眼，道：「瞧那麼多人替你求情份上，這次就放過你！不過你給我罰抄南宮家訓五十遍，然後再來告訴我你所犯何錯，知道了嗎？！」

南宮曉低聲道：「知道。」他本已拼著被打一頓的覺悟，豈知不止母親，竟然連二哥也替自己求情，低聲對南宮暘道：「二哥，謝謝。」但南宮暘並沒理睬南宮曉，與南宮暟退開一旁，繼續眼觀鼻，鼻觀心地靜靜站著。

「好了好了，你也別生氣了，今天是我讓曉兒休息一下的，只是剛好說到兕牛曾在天和年間出沒，他才有了之後一句，你要怪就怪我不懂教導吧。」冉芊薇打著圓場，南宮豐隆面對嬌妻，繃緊的臉龐舒緩了下來，雖然還是表情嚴肅，卻沒了之前的怒火，他哼了一聲，道：「就是你寵他，才把他慣成如此。」

「是了是了，都是我錯就是了。」冉芊薇白了南宮豐隆一眼，隨即又道：「此刻正好午膳時分，不若讓下人準備飯菜，我們一家人好好吃頓飯，讓曉兒給你倒酒賠罪，如何？」

南宮豐隆搖頭道：「不，我就是想跟你說，今日我們有急事要辦，現在就要出門。」

冉芊薇想了想，問道：「是近半年縣村那邊的妖物作祟嗎？」

南宮豐隆點頭道：「對，近半年來，開封附近幾個縣城皆有妖物作祟。此前我們派出弟子查探，都查不到什麼。今早又有鄉民前來求助，此事甚為蹺蹊，所以我想還是讓我們三人前去查探一下吧。這一去恐怕就要數日，所以家中細務就要交給娘子你了。」

冉芊薇笑道：「家中的事暟兒早就打理得井井有條，你也不用擔心，反倒暘兒不在，弟子們可就沒師兄指導了。」

南宮暟與南宮暘齊聲道：「二娘過獎了。」南宮豐隆道：「好了，事不宜遲，我們這也出發了。」他轉眼望向在旁默不作聲的南宮曉，沉聲道：「這幾天你也別偷懶，好好練功，別因為已達到九重天便倦怠功課，知道了嗎？」說到最後時，目光雖然依舊嚴厲，但仍為南宮曉達到九重天而非常欣慰。

南宮曉點頭道：「孩兒知道。爹爹，兩位兄長，你們出門除祟，千萬注意安全。」

南宮豐隆滿意地點了點頭，再交代數句，便與二子離去。

冉芊薇看著離去的三人若有所思，南宮曉見母親想得入神，也不敢打擾，過了好一會兒，冉芊薇道：「好了，曉兒，你趕快去書房罰抄吧，娘也累了想要歇歇，待會還有很多家務要娘處理呢。」

要是平日，南宮曉肯定多賴一會，讓母親多說一個故事。但今日也沒了這個興致，於是點了點頭便轉身走出門外。

南宮曉正要離開，不知為何忽然心中一動，他回頭望向母親，適逢冉芊薇也向他瞧來。

母子對望，冉芊薇溫柔一笑，道：

「乖，你趕快把家訓抄完，明天再來找我吧。」

話說收到啲古風便籤，用嚟寫吓caption 放IG 先～

東南你真人有無手字咁靚。你有女朋友未

唔係除祟 係除人下話

個二哥又係古古惑惑 離家出走一定同佢有份

唔抵得俾3弟騎撚住

玉樹臨風勝潘安，一樹梨花壓海棠，人見人愛小淫蟲周伯通~

我有女朋友hahaha

第七十三章 - 神秘火人（2）

南宮家訓從個人舉止，修心養性，至輔助君王，匡扶梁室，足有百條。南宮曉想趕快完成，心想父親也不會每張家訓細細查看，於是想著威逼利誘家丁們仿效他字跡來寫。

怎想到冉芊薇早就料到兒子有次一著，預先吩咐家僕們不得進入書房範圍，除了晚膳時把飯菜端進屋內，其餘時間整個書房只有南宮曉一人。

南宮曉鬼點子不成，也只能乖乖地獨自待在書房裏抄寫了。

他這一寫，從未時一直抄到翌日凌晨寅時方才抄完。在書桌前坐了整整大半天，南宮曉腰酸背痛，他看著厚厚的一疊家規，從開始時的字字端正，到後來逐漸龍飛鳳舞，南宮曉歪歪嘴，然後把字跡寫得差的梅花間竹夾在中間，把寫得最好的放在頭尾。心道：「這樣就應該看不出來了吧？」

此時已經夜深，南宮曉眼皮沉重，幾乎就要睜不開眼，他長長打了個呵欠，順勢站起來伸了個懶腰，活動活動身子。

忽然，他聽得外面傳來嘩啦嘩啦的聲響，心下生疑，心想此時正值隆冬，距離立春還有一大段時日，雪下得正凶，怎會忽然轉成下雨？好奇心下，他疲乏的身軀忽然似是注入了點點精力，三步併作兩步奔到門前，雙手一推，果見門外雨點如珠簾般又大又密，配上寒風一吹，竟比下雪時更似冷了數分。

冷風吹拂而過，南宮曉立即打了個哆嗦，但見大雨滂沱，雨點隨著狂風亂舞，風雨交加，竟霎時把掛在莊園內的燈籠弄熄了大半！

本來即使夜裏，南宮山莊裏的走廊均掛上燈籠，雖不至燈火通明，但也足以讓人看清四周。此時整個後院迴廊徒然陷入一片漆黑，只餘零碎的火光若隱若現，若有若無，那曲曲折折的迴廊，就似看不清盡頭的通道。而迴廊外面的花圃，更是如一片摸不著的黑幕。

看到如此情景，南宮曉本來只覺得好奇有趣，但正當他走前數步，他忽然看到極遠處傳來微弱的火光，瞧方向竟是母親冉芊薇的居所。不知為何，平日調皮搗蛋，膽大包天的他看到這火光心中竟泛起一絲莫名的恐懼與不安，他也說不出為何有這種感覺，就似是預感到有什麼無比可怕的事情即將發生一樣。

南宮曉心中暗暗倒抽了一口涼氣，內心的恐懼越來越大，他不再思索，借著遠處傳來微弱的燈火，在暴雨中全速奔向冉芊薇的屋子。

從書房到母親的房間，這段路每天南宮曉熟悉得即使蒙上雙眼也能去到，只不知是否心理作用，南宮曉覺得今天的迴廊很長很長，似是怎樣跑都去不了盡頭。

心中不安倍增，腳步就越是凌亂。

「快到了！快到了！」

拐過了最後一個彎，冉芊薇的屋子就在眼前。南宮曉見屋子大門緊閉，裏面卻是燈火通明，於是想也不想，立即推門而進，喊道：「娘！」

甫進屋內，南宮曉立即覺得熱浪撲面，好不難受。待他定睛一看，他登時渾身顫抖不已，但雙腳如同灌了鉛一樣站在原地動不了。

平日冉芊薇總愛坐在榻上，悠閒地挨在上面看書或是刺繡，每當南宮曉推門而進時，都向兒子報以一個溫柔的笑容。而此時，冉芊薇一如平日半躺塌上，只是此刻的她身上血跡斑斑，嘴角滲血，臉如金紙，眼睛半開半合，氣若游絲，看似已經垂死不遠。她看到南宮曉來到，快要合上的雙眸抖動一下，嘴唇半開，不知說著什麼。

看到如此情景，南宮曉整個人驚呆原地，他的目光漸漸從母親身上移走，去到榻旁的人身上。

那人不知何方神聖，或是不知使著什麼法術，竟然整個人從頭到腳均包裹在熊熊烈焰之中。火舌如在他身上吞吞吐吐，但那人卻似是絲毫不痛，沒有任何感覺，南宮曉見屋內並無點燈，這才知道原來遠處看到屋內的火光，正是從這人身上傳來。

火人本背對著南宮曉，但聽得門響時，緩緩扭過身來，南宮曉這才看到火焰在此人臉上編織出一個面具，面具雖由火編成，但還是看到額上長有兩隻牛角，兇狠的雙眸中泛著青色火焰。此人全身都是紅火，唯獨腦後有青藍色的火芒，就似是鬃毛一樣。

「娘……娘親！！！」

南宮曉本來極是害怕，但見母親遇害，頃刻間戰勝了恐懼，雙手立即結印，一出手就是九重天的雲雷訣，朝著火人劈去。他年紀雖少，修為畢竟非同小可，頃刻間九道紫電在空中同時朝火人劈落，端的開天闢地，聲勢奪人。

但那火人面對殺招卻是不慌不忙，直到紫電快要劈到他的頭上時，他右手一揮，南宮曉的雲雷訣竟被他單手引開，轉為劈向榻上的冉芊薇！

這下南宮曉當即崩潰大叫，他終究少與人相鬥，怎想到火人會如此把自己的殺招轉到母親身上？

一切來得太快，術式也無法收回，只見九道紫電就這樣轟在冉芊薇的身上！

南宮曉心如刀絞，他知道以自己此時修為，這招雲雷訣斷石分金不在話下，母親血肉之軀，加上身負重傷，如何受得了此招？但他尚未來得及懊悔，卻見奇變頓生。雲雷訣雖然擊中冉芊薇，卻沒有發出任何聲響，紫電就似一張被子一般輕輕蓋在她的身上。

然後，冉芊薇的牛頭髮簪忽然綻放出一陣紫紅光芒，極是奪目耀眼，接著，她身上的紫電忽然似被髮簪吸收一樣，全數湧入髮簪之中！

南宮曉被這奇景嚇得說不出話來，只站在原地不懂反應，而火人也回頭來，細細看著冉芊薇，喃喃自語不知說著什麼。

忽然，冉芊薇輕輕歎了口氣，她髮簪的那道紫紅光芒，竟毫無先兆地向南宮曉激射過去，直直沒入後者的胸膛之中！南宮曉不虞有此奇變，那紫光眨眼之間已沒入胸膛消失不見。南宮曉頓時覺得胸悶氣塞，胸口氣海似是塞了一件什麼東西進來。他登時覺得一陣天旋地轉，然後眼前一黑，向後便倒。

南宮曉轟然倒地，他竭力睜開眼睛，想要看著母親。

但他看到的，卻是一步步邁向自己的火人。

而也不知是否錯覺，直到他失去意識之前……

他似乎看到母親最後的一抹溫柔微笑。

原來可以咁樣傳隻野俾個仔

娘

仲追緊上年2月中

神獸連髮簪都變得，變肚兜仲好啦

哇屌，呢個正XDDDDDDDDDD

嗱，我哋放長隻眼嫁吓

神獸定淫獸啊

《易水》有新人設喇~ ~ ~
今次新人設，係人氣好高ge 紫璃，aka 璃地膠！！！！

我引用下本作紫璃出場時ge 句子。

「女子浮在半空之中，霞光襯托，四周盡是藍色紙蓮花，直如仙子下凡般美輪美奐，當真是翩若驚鴻，婉若游龍，榮耀秋菊，華茂春松。」

咁仙ge女角，難怪南冉Dap 糖啦~

好，就咁先~ 希望各位都鐘意紫璃ge人設啦~ ~

係璃地膠啊

今次手字潦咗咁多，紫璃是咪影射你現實生活一個重要嘅女仔，諗起佢就五內翻騰心如鹿撞

第七十四章 - 兄弟相認（1）

梁軍的領隊將軍被南冉當場擊殺，另外一人被擒，其餘梁軍被南冉與劍楓寒震懾，登時潰不成軍，狼狽而逃。剩餘的天水軍見竟然能夠反敗為勝，立即士氣大振，朝著潰敗的梁軍衝殺過去。天水軍人數雖少，但士氣正旺，梁軍有的僥倖逃脫，有的被追趕上來的天水軍殺死，有的被捕獲俘虜，如是者，戰事很快也就結束。

從梁軍突襲到結束，整個過程不過半個時辰，但已讓赤水鎮猶如煉獄，不但那三百名天水守軍損傷慘重，在梁軍的突襲下幾乎死盡殆絕。而鎮中居民也死傷慘重，整個赤水鎮付之一炬，居民要不葬身火海，要不被梁軍火矢射中，整個小鎮一片狼藉，哀號連連。

紫璃正幫忙以飛廉術熄滅鎮中火焰，赤水鎮橫豎足有幾十里遠，她又要兼顧受傷不能行動的百姓，忙了一兩個時辰才把所有火頭撲熄。她今日本已損耗極大，又忙了這一陣子，饒是修為極高也不由得滿頭大汗，一臉疲憊。

她抹了抹額上汗水，拖著疲乏的步伐，在滿目蒼夷的小鎮上走著。她放眼過去，見到劍楓寒正幫著仍能行動的居民忙這忙那，有的百姓緊緊抱住親友屍體，欲哭無淚；有的父母以自己身軀為懷中兒女抵擋弓箭，至死猶抱住子女，小童面色呆滯，看著已然不會回應自己的父母怔怔發呆。整個場景悲慟憫人至極。

看著如此場景，饒是紫璃修煉已臻化境，還是不由得心中悲戚，眼眶蓄淚。

天水軍忙於善後，無暇處理俘虜，此刻一眾梁軍被囚禁在村口的一所民房之中，由數個天水軍看守。屋子大門鎖上鐵鏈，四周放滿澆上桐油的樹枝，以防俘虜發難，隨時能夠一把火燒死他們。

梁軍俘虜莫約五六十人，他們見天水軍個個神色兇惡，對自己咬牙切齒，心想這番命不久矣，均是面如死灰，有的更是哭了出來。眾多俘虜大多都只是雙手捆縛在背，唯獨一人全身上下大穴被封，連兩隻手掌也被分開縛住，使之既不能催動法力，也不能結印。

這人雖然遭此待遇，但仍神色如常，正盤膝而坐閉目養神。他不是別人，正是南宮曉，也是南冉的大哥 - 南宮暟。

南冉離家出走後，過了幾年二公子南宮暘也到達了九重天境界，但南宮暟的修為似乎到了瓶頸，一直停留在八重天之巔，怎樣都沖不破九重天的界限。

去到八九年前，南宮豐隆退居幕後，把家主之位正式傳予南宮暘。南宮暟性格和順，毫不介意弟弟擔當家主，一直從旁協助，把家族打點得井井有條。

從血洗南宮山莊起至今已有數十年，在這些年南宮暟暘兩兄弟的打理下，外姓門生人數開始增加，終於一洗頹風，開始恢復當年的聲勢，若非碰巧遇上戰事，恐怕能夠再上一層樓。

但也是因為民變四起，皇后親自頒下御令，讓南宮暘與南宮暟帶領南宮世家弟子隨軍隊征戰，平定叛亂。南宮暟負責鎮守西方，今日突襲赤水鎮一役，他心想任務簡單，於是沒有帶上隨行弟子，卻不想在此觸礁。

更想不到，會重遇失散多年的「他」。

「兵大哥，我能否跟他說幾句話。」

忽然，一道陌生而熟悉的聲線在門外響起，南宮暟緩緩睜開雙目，從窗戶向門外看去，南冉的身影映入眼簾，神色凝重地對著守在門口的士兵說話。

守衛互視一眼，各自露出為難的表情。

這也難怪，南宮暟是梁軍之中的領頭人物，南冉則是來歷不明的一名鏢師，守衛有戒心也在所難免。他們正要措詞拒絕南冉的請求，但他們轉念一想，若非南冉出手，恐怕所有赤水鎮這仗不但守軍全軍覆沒，連百姓也可能無一倖免。

經此一役，赤水軍民對南冉一行人完全改觀，衷心拜服，於是這幾個守軍只略略遲疑，低聲商議一翻後還是打開了木門，把南宮暟帶了出來。

南冉帶著南宮暟走遠些許，後者看著南冉半晌，他明明身為俘虜，臉上卻毫無挫敗的表情。過了好一會兒，南宮暟嘴角欣慰地上揚，顫聲道：「曉弟……曉弟，終於……終於找到你了！」說到後來，南宮暟語氣難掩激動，眼角竟也泛起了淚光。

南冉一時間不懂如何回應，南宮暟用力把淚水收回眼裏，細細從頭到腳打量了南冉一翻，道：「你看起來風塵僕僕，這些年來闖蕩江湖，也讓你經歷不少吧？剛剛聽到瓊華弟子稱呼你為南鏢頭，你是當鏢師去了？」

確實，這些年來南冉不缺經歷，但他面對兄長的關懷，所有的話都似乎卡在喉嚨，不知從何說起是好。過了良久，南冉尷尬一笑，眼望遠處，避開南宮暟的注視，故作輕描淡寫地道：「多謝大哥關心，我……現在叫南冉，確實在當鏢師，生活還好，也沒什麼能難到我的。」

「南……冉……」

南宮暟想了想，自是知道南冉此名的來源，他欣慰地點點頭，微笑道：「我猜你生活也是不錯，當年你不告而別，父親發瘋似的要弟子到處尋你蹤跡。我們尋邊開封方圓百里，仍遍尋不獲，爹爹既是生氣，又是擔憂，茶飯不思數日，整個人都消瘦下去。我當時就跟爹說道：『曉弟聰穎無比，又多鬼點子，他要避我們，如何能尋得了他？而他要闖蕩江湖，又有誰能害得了他？曉弟有九重天的修為，自保定是沒有問題，爹你也不必太過擔心了。』」

南冉聽得深深感動，低頭問道：「爹怎麼說？」

「氣得什麼也沒說，只不過他也知道我說的有理，過了一個月也就好了。」南宮暟淡然一笑，道：「只是那一個月裏，爹生了場大病，幸虧最後無事。之後過了幾年，就把當家之位傳給了二弟了。」

南宮暘成為當家之事，南冉自是知道，他頓了一頓，問道：「父親他身體如何？」

「父親老了，年輕時的舊患常常復發，終究有點行動不便。」

南冉苦笑道：「想必父親與二哥此時此刻仍在生氣吧？」

南宮暟微笑不答，算是默認。南冉心中一陣苦澀，問道：「大哥，你不惱我？」

南宮暟搖頭，道：「我們乃一家人，能再見你一面我已無憾。你也知我性子，怎會惱你？」他眼望遠處，想著前塵舊事，過了良久，長長嘆了口氣，道：

「當年你被天雷擊中昏倒過去，適逢二娘急病去世，你醒來後卻說是什麼奇異火人殺害二娘，我們當時均忙著二娘身後事，沒有照料好你，想不到你竟離家出走，自此不見蹤跡。後來我想，二娘病逝對你打擊自然極大，我們又沒有聽你訴說，你一時間精神錯亂……」

「不！大哥！你怎地到了今天仍不信我！？」一說起此事，南冉登時激動起來，即使久久未見兄長，仍斬釘截鐵地道：「娘親過世的情景我至今歷歷在目，她絕非病死，而是被那火人所害！！」

唔係啊XDD
呢張多左行書字體主要原因係因為字多，寫楷書會好慢，所以先用行書寫XDD

第七十四章 - 兄弟相認（2）

南宮暟同情地看著南冉，歎道：「若依你所言，為何二娘全身上下沒有半個傷口？其實我們並非完全不信任你，當日我們回到家中，得知二娘病故，你又昏迷不醒，立即找來最好的仵作替二娘檢驗。後來聽你所言，重新聘請仵作檢查，先帝聞得此事，更遣太醫與御用仵作來到再三驗證二娘屍身。」

南冉渾身一震，當時他年紀尚小，不知這些事情，此刻南宮暟提起，他立即問道：「那太醫和仵作怎說？」話剛出口心下便知道答案，立即暗罵自己愚笨，果然南宮暟應道：「太醫與所有仵作均口供一致，說二娘乃急病去世，並非為人所害。」

南冉登時語塞，冉芊薇逝世的這段記憶他記得清清楚楚，但當年他醒來後反復詢問父親兄長，他們都極力否認，還說自己被雷電劈中昏迷過去，才會如此精神錯亂。

到了後來，南冉，不，南宮曉竟有一刻懷疑自己有幻覺而不自知。

直到某一日，他發現體內的氣海有異，當時他已能隨意進入精神境界修煉，進入之後竟見到裏面多了名住客！

夔牛！

南宮曉初見夔牛，當時見聞尚少，立即大驚失色，在精神境界內如此情緒波動尤其危險，當時險些就鬧了個走火入魔的下場，幸虧夔牛的神通與他功法相近，及時救了他一命。

待安定下來後，南宮曉對體內多了一隻神獸仍大惑不解。夔牛對他言道，當年阪泉之戰時襄助蚩尤的乃是整個夔牛族群，憑藉其紫雷神威，與御雷神通，它們把黃帝軍隊打得節節敗退，後來九天玄女下凡幫助黃帝，才扭轉局勢。

九天玄女通天徹地，法力極為高強，她一出手，夔牛們竟完全不是對手。後來敗象已呈，夔牛的先祖們千方百計要為自己族群留個後裔，於是把夔牛送到一結界之中。當時族長更傳授了他一套法門名為「山海契約」，說當有天有命中之人所召時，他就能走出結界，屆時就要與這天命之人簽訂契約，日後好好輔助對方。

夔牛在結界中不知等了多少歲月，終於就在日前，有九道天雷成功把它從結界中召喚出來。而使出這九道天雷的，正正就是當時急於救母的南宮曉了。

聽完夔牛述說前事，南宮曉一頭霧水，過了好久才能平復心情，細細梳理心中的疑問。

雖然對於什麼「山海契約」他懵然不知，也沒有想到為何他的紫霄神雷術會召喚出夔牛，但可以肯定的是，當日他並非精神錯亂。

火人，母親的死，均是切切實實發生過的事實，那為何眼前的「事實」，並非自己記憶中的「事實」？

不論是當年十二歲的南宮曉，還是今日二十五歲的南冉，均想不到答案。

南宮曉細細思索，火人頭戴牛頭面具，且輕而易舉就把他九重天的雲雷訣引開，可見其法力極為高強。這些特徵……不是正與夔牛剛剛描述的山海契約吻合嗎？

念及此處，南宮曉立即追問體內的夔牛，可惜的是夔牛衝破結界進入他體內氣海時，它也處於剛剛甦醒的狀態，沒有看清四周環境，所以無法幫南宮曉斷定火人的身份。

雖然如此，但想到對方擁有山海契約，南宮曉已精神大振，他腦袋急轉，想要從所聽過的神獸中找出火人的身份。

火……

牛……

慢！牛！？

南宮曉想起日間母親曾對他所描述三大神牛中的「蜚」！他頓時間靈光一閃，萌生出一個想法！

蜚行水則竭，行草則枯。

若它的神通為火焰，則能蒸發水份，亦能燒毀草木，再加上這標誌性的牛頭，斷然錯不了！

想通火人的身份，復仇的火焰立即在南宮曉心中燃起。可是，他的家人全都不相信他所說的話，更遑論「山海契約」這種荒誕的法術，恐怕一說出來，所有人都以為他受不住母親去世的痛苦而失心瘋了。

念及此處，南宮曉把心一橫，決意靠自己雙手找出殺母仇人的下落。於是年僅十二歲的他，在整個南宮山莊正忙碌處理母親的身後事時，沒有留下一句說話就離家出走，再也沒有走進南宮山莊的大門。

自此，南宮曉改名南冉，在江湖中四處尋找蜚的蹤跡。後來遍尋不獲，結識諸葛星瀚等人，再去到鳳翔山之劫，這些皆是後話了。

回到現在，南宮暟說起當年之事，南冉一時之間反駁不了，他想說出體內夔牛以及山海契約之事，但話到喉頭，還是不想解釋，於是又硬生生嚥了回去。

南宮暟雖見弟弟欲言又止，他默然半晌，長長歎了口氣，緩緩說道：「你離家出走，必是覺得既然無人信你，便靠自己雙手找出『火人』。當時我還以為你在外面闖蕩一年半載，待真的找不了那個『火人』，你自然就會回家，豈知，我還真小覷了你的牛脾氣。」

南冉低下了頭，不知如何回應，只聽南宮暟續道：「我這一等，就是等了十來年。開始的一年我還淡定自若，後來兩年、三年過去，我也不由得焦急起來，開始發散弟子尋你蹤跡，但你就如人間蒸發了一般銷聲匿跡。正當我以為此生再也見不著你時，不想今日竟在此處與你重逢。」

與南冉重逢以來，南宮暟臉上一直都是掛著欣慰的表情，直到此刻忽然肅起了臉，神情中滿是失望，直直地瞪著南冉，一字一字地道：「想不到，你竟然投身叛軍之中，當年我教你的家訓與歷史，看來你完全拋諸腦後了。」

南冉雖非義軍一員，但他清楚自己如何辯解，在大哥眼裏也屬敵軍一夥。一來他卻是不喜朝廷，也不認同家規盡忠梁室，再加上他不喜解釋的天性，於是默然不語乾脆當作默認。

此時，二人相談已有一段時間，士兵走過來要把南宮暟押回去。士兵粗暴地推搡著南宮暟，後者面對義軍也收起了平日的儒雅，劍眉稍豎，下顎微微抬起，一臉寧死不屈，誓死不降。看到他如此表情，義軍自是越看越恨，若不是南冉這個救命恩人顯然與他有點淵源，恐怕當場就把南宮暟殺了。

看著大哥被士兵押下去，南冉心裏面也不好受，他雖不齒朝廷所為，但這終究是自己兄長，他心知若不想辦法的話，南宮暟很快就命喪義軍手上。正當南冉腦中思索如何能讓南宮暟脫困之際，卻見南宮暟忽然回過頭來，喚道：「曉弟！」

南冉循聲望去，南宮暟長長歎了口氣，臉色恢復平日的和藹，溫柔地注視著他。那些天水軍礙於南冉的關係，雖然臉上露出不耐煩的表情，但還是駐足停步，讓南宮暟把話說完。南宮暟頓了一頓，臉上一陣釋懷，朗聲道：「死前能見到你長大成人，我已是死而無怨。」

「若是待會他們要殺我，你親自動手，好嗎？」

唔好啦 不過應該假殺假死啦下話

好

大哥好人嚟

所以值得留條全C

第七十五章 - 誤會加深（1）

「進去！」

士兵用力把南宮暟推回囚房裏，一邊用鐵鏈把門緊緊鎖好，一邊咒罵道：「什麼狗屁南宮家族，只懂得助紂為虐，甘願做朝廷鷹犬欺壓百姓！以前我還想過遠去開封拜師學藝，現在想來當真瞎了狗眼。」

另一名士兵也恨恨地搭嘴道：「可不是麼？當年琅琊軍揭竿起義時，他們已助梁軍討伐琅琊，幸虧琅琊軍不知怎地竟招募到蓬萊派相助，才能與梁軍拉成均勢。」

「蓬萊派？他們不屬梁境之中啊？是琅琊軍使錢聘請他們幫忙嗎？」

「嘿！這就是蓬萊受人尊敬之處。他們身處孤島自成一角，本來與世無爭，門下弟子多是受了聘金才會出島。但琅琊起義時，蓬萊派卻是分文不收前來相助。」

「此話當真？」

「千真萬確！上次互換情報，我曾與琅琊軍的兄弟聊了幾句，這是他們親口所言。也因為蓬萊派如此相助，所以你不見朝廷常常說著琅琊軍勾結外寇嗎？也就是這個道理！」

第一名士兵聽罷靜默半晌，然後長長嘆了口氣，頹然道：「同是八大門派，何以蓬萊派即使不在梁境之內也如此熱心，反觀瓊華派……」

「唉，你也別說瓊華派的不是，此事複雜得很，據說瓊華派與咱們將軍有所矛盾，所以才沒有出手相助。」第二名士兵頓了一頓，又道：「但不論如何，這次也多得那個瓊華女俠，否則真的不堪設想。」

兩人相對點頭，第一名士兵又道：「不過話說回來，你聽說過最近的傳聞嗎？」

「什麼傳聞？」

「就是關於……梁軍使用那些邪術的傳聞。」

「就是那個屍妖邪術嗎？」第二名士兵右手托著下巴，沉吟半晌才道：「聽是聽說過，可也沒有人親眼見過，不知真假。據說我們這邊好幾個縣城都被屍妖攻陷了，但坊間傳聞，都說得似是而非，實在難分真假。」

「你說……會是南宮世家用的那些邪術嗎？」

二人默然相對，過了好一會兒第二名士兵才搖了搖頭，道：「按理來說，南宮世家作為八大門派之一，此等邪術他們自不會使用……」

第一名士兵冷哼一聲，打斷了同僚的話頭，吐了一口口水，不屑地道：「嘿！這南宮世家，若非他們從中作梗，長安豈會鏖戰到今日？他們枉稱名門正派，不以蒼生為任，反協助朝廷鎮壓百姓，已是最大惡極，說不定他們見攻不下我們，所以才用此邪術！我說吶，有朝一日推翻梁室，我們定要把南宮家族抄家滅族，血債血償！」

南冉雖對家規也不儘認同，但當他聽到士兵如此咒罵家人，心裏仍感覺不是味兒。但聽到他們說到屍妖時，南冉心中一震，暗道原來此事連這邊的天水軍也聽得訊息？他正要上前詢問時，卻見兩名士兵看著自己的神情看似乎多了幾分戒備，見到自己向他們望去，更是互相打了個眼色就即閉嘴不談。

南冉微微一愣，心想這兩人定是見自己與南宮暟詳談甚久，猜想到二人有所淵源才會如此。他本想打聽一下屍妖之事，但想著想著還是作罷，客客氣氣作了個躬也便轉身離去。

走在一片淩亂的街道上，看到如人間煉獄的赤水鎮，南冉頓時百感交集。他既痛恨梁軍竟對普通百姓痛下殺手，但想到鎮民對梁軍和南宮世家如此血海深仇，縱使他們不知這俘虜就是南宮家的大公子，也必然會殺死對方以洩心頭之恨。南冉雖離家而去，終究不忍兄長如此喪命，他腦中一片混亂，智計百出的他也想不出什麼辦法來。

忽然，前方傳來呼喝聲，南冉循聲眺望過去，原來是韓非正指使著生還的居民與守軍，合力清理好一大片區域讓生還者歇息。在這場短暫的戰役中，天水軍的幾個領兵將領盡數陣亡，剩下的全是年紀不大的新兵，實是群龍無首，沒人拿好主意。

就在這個時候，向來話少的韓非跳了出來領導眾人。剛剛他是戰至最後的守軍之一，殺了好幾名梁軍，可說戰績彪炳。他的勇悍眾人看在眼裏，所以此刻他走出來，其他人也沒有意見。韓非不負眾望，他一邊使人快馬加鞭，前往天水與清河報告赤水戰況並且求援；另一方面下令清空數間損壞較少的院子作為居民暫時的避難場所。

韓非下令張弛有度，行事又雷厲風行，頗獲得居民與其他同僚的讚賞。

看到韓非，南冉猶如看到年輕的自己，此刻他心情複雜，加上看到對方正忙，於是不作打擾，正欲繼續前行，卻見紫璃不知何時站在自己身前，一聲不吭地看著自己。

紫璃還是一身端莊的淡黃衣裳，在硝煙四起的赤水鎮中不知如何還能維持身上一塵不染。背後是白茫茫的雪景，兩旁則是被火熏得漆黑的房子，紫璃高挑的淡黃身影站在當中，尤其突出，她身上衣服無風自動，更是增添幾分出塵脫俗的仙氣。

南冉臉上微微一紅，二人對視片刻，各自舉步向對方走去，南冉還沒開口，紫璃已道：「據說你與俘虜見面了？」

南冉想不到紫璃劈面就是這句質問，他先是微微一愣，雖然心下不喜，但還是點頭默認。紫璃深邃的雙眸一眨不眨地望著對方，追問道：「是那南宮家的弟子？」

南冉心中本就正煩躁，紫璃如此一問，更讓他是心頭有氣，他本想不答就算，但不知為何衝口而出道：「你既已知道，何必明知故問？是想看看我會不會對你撒謊嗎？」

紫璃沒有回應，雙眉微微一蹙，雙眸抹過一陣失望的神情。而南冉話剛出口，立即就有所後悔，只因紫璃與他目光相對時，他見到對方臉上雖仍是那副不溫不火的表情，但那水汪汪的貓眼一眨一眨，眼眶泛紅，顯是剛剛才哭過一場。

南冉見得如此，立馬就心軟下來，心中暗罵自己失言，然後他強自壓下適才不快，低聲道：「對，那是我的大哥。」

紫璃聞言神色一正，要知道南宮暟在江湖上也算有頭有臉的高手，想不到竟會在此被俘虜，她還沒說話，南冉已壓低聲線，低聲道：「千萬別讓他們知道，若是他們知道了大哥的身份，也不知會如何折磨他……」

紫璃靜靜地看著南冉，南冉被紫璃瞧得好不自在，但又猜度不了對方的心意，二人無言相對，過了片刻，紫璃看了看四周，湊近南冉耳畔，低聲道：「原來竟是紫雷君子南宮暟，想不到梁軍突襲這個小鎮如此勞師動眾，竟動用了南宮家族的頂尖高手。」

南冉道：「想必此鎮乃天水軍咽喉，才會如此吧。」

紫璃問道：「那南鏢頭想如何處理此事？」她問道癥結所在，南冉頓時語塞，低頭思索好一會兒，還是沒拿定主意，道：「我想我剛剛如此幫過他們，如果賣個人情，或許……他們能放過我大哥？」

冉仔要帶大佬走 邊個留到佢

南冉原來廿五歲了

咁邊part誤會加深？

你以為無事嗰part

第七十五章 - 誤會加深（2）

「南鏢頭想動用你剛剛對他們的恩情，叫百姓們放過屠殺親人的仇家？」紫璃目光一斂，淡淡然地問道，南冉沒有察覺對方態度有異，續道：「此事確實難以啟齒，紫璃姑娘，你說我該如何……」

「依我說，你不該替他求情。」

忽然，紫璃語調變得冰冷肅然，配合四周寒風凜凜，南冉如打了一個哆嗦，略帶驚訝望向對方。只見紫璃一臉寒霜望著自己，似是為剛剛自己所言失望透頂。

南冉連忙細聲道：「紫璃姑娘，我大哥他平日待人……」

「南宮大公子南宮暟氣度謙和，彬彬有禮，待人以誠，江湖人稱紫雷君子……」紫璃話鋒一轉，語速雖是不徐不疾，但語調卻是越加冰冷地道：「殊不知今日一見，大公子竟是如此沽名釣譽之輩，實在見面不如聞名。」

南冉沒想到紫璃會如此動氣，登時楞在原地，他抬頭望去，只見紫璃那雙靈動的眸子滿是怒氣，森然道：「雖說南宮世家與梁室淵源極深，在義軍與朝廷之間，選擇輔助梁氏也是無可厚非。但作為江湖上鼎鼎有名的高手，外號之中更有『君子』二字的大公子，竟對毫無還擊之力的平民百姓痛下殺手，實是恃強淩弱，卑鄙無恥至極。這與我們痛恨的奸邪之輩又有何區別？」

紫璃聲音不響，但這頓詞鋒銳利，擲地有聲，大義凜然，說得南冉一陣啞口無言。只見紫璃微微一頓，輕輕搖了搖頭，道：「南鏢頭，我自是明白你兄弟情深。可南宮暟雙手沾滿百姓鮮血，屠殺手無寸鐵的平民，已全然違背俠義之道。你想要替他求情，那他可為過死去的百姓求情？你如此行為，實在自私得很。」

紫璃頓了一頓，最後說道：「南鏢頭，我要說的也就是這麼多，還望你自重。」

南冉的臉瞬間漲得紫紅，其實他本就對兄長所作所為於心有愧，只是兄弟之情血濃於水，使得他在道義與親情間難以抉擇。

若是對著其他人，南冉未必會如此袒露心思，只是面對紫璃不知為何就說了出來。沒想到紫璃不但不明他心中交煎，更義正辭嚴地直斥他自私。既然誤會已成，南冉也不想解釋，他一聲不吭低頭不語，就這樣扭過了頭悻然離去。

看著南冉離去的背影，紫璃幽幽地歎了口氣。

是夜，月夜當空，萬籟無聲。冷月高掛黑幕之上，孤伶伶的月色射落被戰火洗禮的鎮上，別有一翻悲戚。

囚禁俘虜的民房由士兵輪更把守，時值子夜，正看守的士兵正打著呵欠，忽然，見得電光閃動，聽得「嗤嗤」聲響，那幾個士兵忽然脖子一痛，然後眼前一黑，身子一軟，連話也沒來得及說便應聲倒下。

士兵倒下的同時，幾顆指頭大小的石子於地上猶自打轉。

一名蒙住口面，只露出眼睛的黑衣人從暗角中走了出來，他先俯身檢查一下倒下的士兵，確認對方只是昏倒，然後便想動手要解開銬在門前的鎖鏈。

就在此時，忽然間風聲凜然，一道勁風如利刃般從天而降，劈在黑衣人與木門前面的土地，「轟」的一聲在門前地上劃出一道淺坑，就似是警告對方不得再前進一步。

「南鏢頭，請回吧。」

黑衣人身後傳來一把女聲，前者回過頭來，只見紫璃身子從半空中緩緩飄下，她柳眉稍豎，臉上帶著複雜的情緒，淡淡然道：「南鏢頭，你莫要逼我動手。」

紫璃與南冉認識時日雖短，但也看出對方極重情義。對只相識不久的紫瓏提出尋找荊楚的要求尚且義不容辭，更何況南宮暟是他親生兄長？日間紫璃訓斥南冉後，見對方悻悻然離去，她就猜想南冉會乘夜救走南宮暟，於是一早在此埋伏，此刻見到黑衣人打暈士兵，心想自己果然猜得不錯，便現身阻止。

南冉一見紫璃，立即高舉右手，與此同時天邊「轟隆」一聲雷響，九道紫電依次朝著紫璃劈去。紫璃微微一怔，她見南冉平日對著其他人尚會插科打諢，面對自己時卻是異常的拘謹有禮，想不到此刻說動手就動手。她早就祭出了九朵紙蓮花，此刻身後的蓮花同時轉動，紫璃身子登時淩空飛起，逐一避開向自己擊來的雷擊。

南冉此刻自然不會真的狠下殺手，這九道紫電算准了方位，只為逼退對方拉開彼此距離。而紫璃當然了解南冉想法，她藝高人膽大，不向後躍開閃躲，反是迎著紫電飛去！

南冉吃了一驚，正要想著要不要減低紫雷的威力時，卻被眼前景象怔住原地。只見紫電連環劈下，紫璃身在半空，衣衫隨風擺舞，整個人輕飄飄的如在空中舞蹈，每次都在閃電擊中自己之前輕描淡寫般恰恰避開。

紫電紛紛擊空，在地面上炸裂出九個小坑。

南冉看得目眩神馳，但他也是反應極快，雙手「啪」的一聲合十，那九個小坑同時電光閃爍，忽然冒出九張電網，朝著半空中的紫璃罩去。

這一下輪到紫璃微微驚愕，只因南冉舉手即召喚天雷，這明明是天雷訣的手印，但轉念一下，九雷依次落下，然後射出電網……

這術式並非天雷訣，而是雲雷訣！

紫璃眉頭一皺，心中暗自駭然，心道：「雲雷訣而不需結印？怎麼可能？」她心中雖然驚訝，但臉上冷靜如常，腦中思索也是不停。她猜想南冉想用電網逼得自己用風刃或是風盾抵擋，她與南冉功力相仿，兩種法術相撞，法力必定會如退潮一般向四方八面溢去，她自己身處半空，被這勁力一湧，定會向後飛開。

他的目的，就是要逼退自己，造就能夠解開鎖鏈，拯救南宮暟的機會！

睇埋呢更應該知道~

G持

五十步笑百步 前幾日咪又係冇出手幫拖

太離地

duncan開始get 到紫璃個人設 hahahah

佢唔識反省自己 只係佢好揪佢惡哂咋

係因為佢靚所以大曬

定係真心以為自己就係道理嘅岳不群

真心啦佢應該

第七十六章 - 智鬥紫璃（1）

想通這點的同時，紫璃也想到對策。

九張電網不但來得極快，更把她前後左右的退路盡數封閉，眨眼間已在她四周張開，眼看下一刻紫璃就會被裹在網中時，她已迅速結好手印，紙蓮花以環形把她圍在中心，然後身子如陀螺一般急轉，登時在半空中形成一個龍捲風，正是飛廉術的一式「風卷殘樓」！

風卷殘樓通常把敵人卷進龍捲風之中，使之身不由己隨著龍捲風吹向半空。但紫璃逆向施展，不但把術式施展在自己身上，更把龍捲風上下顛倒，她這一招使出，整個人如同鑽子般往地面急墜而下，剛好就在電網捉到自己前一刻脫網而出！

紫璃半空之中已結好第二個手印，待輕巧下地的同時，風卷殘樓的去勢由直轉橫，化成風刃朝南冉疾削而去。紫璃的風刃也是只為逼開南冉，她已預想到南冉不會退開，應該會施展地雷訣抵擋風刃，屆時她就會變招施展颶風如磐壓制南冉。

南冉面對風刃不閃不避，並擺出一個弓步，同時左手前探，右手從上方伸到後背。紫璃心想果然如此，她已準備好颶風如磐的手印，待南冉使出地雷訣的時候就會立即施展制服對方。

可是，下一刻發生的事情，立即讓她臉色大變。

南冉右手一揮，從後背拔出了兵器，同時左腳邁前一步，右手隨身子扭動向前揮出，然後只聽「嗤嗤」聲不絕於耳，竟有數十道劍氣向著紫璃攻去！

紫璃駭然至極，只因南冉這一招並非紫霄神雷術！

而是劍七絕的劍繪道！

紫璃還沒來得及思考，劍氣已來到面前，這下來得太過突然，她猝不及防下只能向後躍開，避開劍繪道那縹緲不定，角度詭異的劍氣。

而這一退，就拉開了距離。

「轟隆！！」

此時，一道紫雷從天而降，劈破了囚房的屋頂。紫璃雙眸一瞪，腦中靈光閃過，頃刻明白眼前發生何事！

眼前的黑衣人根本不是南冉，而是劍楓寒！

南冉猜到紫璃會在此駐守，也不知他如何哄得劍楓寒前來幫忙，後者穿上黑衣蒙住口面，此刻正值夜深，只有寥寥數個火把，紫璃看不清對方面目，所以也沒看出端倪。

南冉躲在暗處，使用石子打暈守衛，待紫璃出來後，劍楓寒只是做做樣子，實則施展紫霄神雷術與紫璃糾纏，卻是躲在暗處的南冉，也因如此，所以剛剛的雲雷訣才看上去沒有結手印！

然後，二人待紫璃不備之時，劍楓寒便使出劍七絕，打了紫璃一個措手不及，逼她後退。

而乘著這個空檔，南冉就可施展夔牛神通救人！

紫璃被南冉算計成功，心中又是生氣又是無奈，見得遠處又再亮起一抹閃電，知道定是南冉施展神通遠去。她正要停手，卻見劍楓寒沒有收手的意思，劍繪道的詭異劍招依然朝自己疾奔過來，紫璃連忙施展風盾，把劍氣盡數擋在風盾外面，喚道：「劍兄請住手！！南鏢頭已經離去了！！」

「我才不管呢！陰險小子說這樣能跟你交手啊！千載難逢的機會，今天你不跟我較量一番，你休想離去！」

劍楓寒興致勃勃的表情，即使隔著面紗紫璃也幾能看得一清二楚。

紫璃心中幽幽歎了口氣。

如今她知道南冉如何說得動他了。

-----------------------------------------

電光落在赤水鎮百里外的郊野，去到半空，紫電化成人影，正是抱著南宮暟的南冉。

南宮暟驚愕莫名，明明前一刻紫雷劈破屋頂，弟弟不知如何來到自己面前，然後眨眼之間自己已遠離小鎮，身處郊林之中。他揉了揉眼睛，仿佛不相信眼前的事，待顧目四盼看得清楚，才扭頭問南冉道：「曉弟……你這是什麼法術？」

「說來話長，一時三刻也解釋不了。」南冉也四處張望，看看二人身在何處，但見四處皆是密林，一時三刻也不知方向。南冉躍上樹上眺望，但此刻時值子夜，遠望過去也是一片漆黑，過了良久，南冉終於看到遠處傳來點點火光，細心一想，這火光的方向應該就是赤水鎮。

「既已找到赤水鎮的方向，反向而行就是了。」南冉心道，他躍下樹來，碰巧南宮暟正看著自己，南冉摸了摸鼻子，然後正色道：「大哥，我只救你走這一次，現在我們朝長安方向走，送你回去後你好自為之吧，下不為例了。」

南宮暟與南冉相對而視，前者苦澀地笑了笑，默默地點了點頭，過了半晌，南宮暟眼中閃過一抹光彩，問道：「曉弟，你如此救了我，待會回去你該如何解釋？聽聞天水軍軍法嚴厲得很，你會不會有危險？」

兄長的表情南冉看在眼裏，南冉心道：「大哥定是想藉此說服我回家為梁室效力了。」於是故意扭過頭不看南宮暟，一邊徑直前行，一邊毫不在乎地說道：「我又不是天水軍的一員，何需跟他們解釋？」說到這裏，南冉心中忽然閃過一個念頭：「不過還得想想如何跟韓非與紫璃姑娘賠罪。慢著！韓非就罷了，我幹嘛跟紫璃賠罪？」

南宮暟自不知道南冉胡思亂想，他聽到親弟並非天水軍麾下，心中登時大喜，但同時又是大惑不解，問道：「曉弟，你既非屬天水軍，何以會出現在此，更出手相助他們？」

南冉停住腳步，回頭望向兄長，一字一字地道：「赤水鎮中守軍不過一百，多是平民百姓，大哥，你們射殺手無寸鐵的平民，難道仍於心無愧嗎？」

南宮暟低頭歎息，徐徐說道：「自然有愧，只是國難當前，我們南宮家族要與梁室共同進退。縱使不願，但為匡扶梁室，這壞人還是由我們來當，即便落得千秋罵名，咱們也當承受。」

他默默瞧了南冉一眼，道：「還記得當年我跟你說過嗎？紂王荒淫無度，也是因為身邊沒有忠臣扶持。此刻少帝年紀尚幼，太后終究並非治國之才，朝中又無有能之士相助。父親跟我們說好了，待平定內亂，少帝長大成人，我與你二哥就會進朝輔助聖上，好好助他治理國家，還大梁一個太平盛世。」

南冉一愣，道：「家訓不是說不能受俸祿嗎？怎地……」

南宮暟道：「進朝輔助聖上，也能夠不受俸祿，這倒也沒有衝突。曉弟，你若覺得當今朝政敗壞以致民不聊生，何不回家，待平亂之後，我們南宮家族定居守功，屆時我們三兄弟一同輔助皇帝，使得大梁撥亂反正，百姓安居樂業，這樣豈不美哉？」

南冉從未想過這點，雖然感覺不妥，但一時間想不到如何反駁。他與大哥久別重逢，雖不想過多糾纏在這些問題上面，但他忽然想起使得韓非與麥菁兒家破人亡的浩城之劫，便道：「若真有一日百姓安居樂業，不再受戰亂之苦，那可真的很好。可因為平亂而要不擇手段，濫殺無辜，如此得來的和平，又有何意義？」

啱㗎喇 加入佢哋 改變佢哋 哈

自古d人個睇法同說辭都係一樣

自古以嚟都係

明明紫璃正咁多，作者有心拆散佢同南鏢頭

係唔係咁假就要你地睇落去先知ge~

第七十六章 - 智鬥紫璃（2）

南宮暟皺眉道：「曉弟你怎地如此天真，亂世之下，怎能手不沾血就平定亂局？更何況天水軍他們不也是行事乖張，他們攻佔城池後，不也是把所有商賈官家綁出來凌遲處死，手段不也是殘忍至極？」

南冉立即反駁：「戰爭之下有死傷自是難免，但梁軍不但是面對敵軍，甚至面對平民百姓也是照殺不誤，你想想昨日赤水鎮之役？還有你們在浩城的所作所為！？還有在這帶肆虐的屍妖之術！此等行為陰損無比，又豈是正義之師會做？」

南宮暟瞪大了眼，仿佛聽到什麼奇怪的事，訝道：「你說什麼浩城？浩城不是被我軍攻下，是瑯琊軍守不住而自己燒城的！」

南冉道：「那是你們的謊言！我有兩名同伴就是來自浩城，他們親口所說，當日梁軍以毒霧攻城，幾十萬的平民就這樣葬身毒霧火矢之中！」

南宮暟猶不相信，臉色僵住，久久不能恢復，他過了好一會兒，還是不停搖頭，欲言又止了幾次，最後才道：「定是你的同伴聽到謠言，或許有什麼誤會，我軍怎會以毒霧……」

「今夜你們以火矢偷襲赤水鎮，難道又是什麼光明正大的事麼？」

「攻打赤水鎮，自要如此！」南宮暟急道：「曉弟，你可知道這一月以來，天水軍他們不知從何習得操屍妖法，我們這方許多小鎮都遭受屍妖之亂……」

「什麼？你們這方也有許多小鎮被屍妖襲擊？」

見南冉滿臉驚訝，南宮暟也是微微一怔，隨即點頭道：「對的，這月來恐怕也有三四個小鎮失去聯絡，所以我日前曾帶著十來個本門弟子前往那些小鎮，想一看究竟，結果發現已空無一人，猶如死鎮。」

南冉急問：「那你們遇到屍妖了沒？」

南宮暟默然半晌，然後點了點頭，道：「我們在路上的樹林被屍妖突擊，我所帶的本門弟子在那裡折了一半。我帶著剩餘的弟子倉惶逃跑，才勉強逃回長安。」說到此處時，南宮暟也是心有餘悸，稍微一頓，續道：「天水軍鬥我們不過，竟從不知何處習得這種害人之術，實在可惡得很。我與將軍商討，認定赤水鎮乃他們補給路上，那些操控屍妖的人也想必在此，所以才會如此進攻。」

南冉越聽越亂，奇道：「可是……天水軍的士兵，又說這些屍妖是你們干的好事啊？」

「絕無可能，我們南宮世家好歹也是名門正派，怎會使這種陰邪的法術！？」

南冉見兄長說得斬釘截鐵，絕不似是撒謊，心中頓時陷入一片雲霧之中。二人一路無話，走著走著，道路漸趨平坦，然後終於走出山林，一個小鎮出現在二人前方。

南冉心想他們也走了好幾個時辰，從夜半三更走到天亮，這裏已遠離赤水鎮，就算紫璃要追，一時三刻也追不上來，不如找個客店歇息一日才繼續趕路。於是二人走近小鎮，只見鎮口前的木牌寫著「清河鎮」三字。

清河鎮乃天水軍下轄小鎮，南冉扭頭望向南宮暟，道：「大哥，你還是把這套衣服脫下來吧。」原來南宮暟身上雖非梁軍士兵穿著，但滿身血污，確實容易惹人懷疑。南宮暟見弟弟與自己雖然立場不同，但對自己還是如此照顧得無微不至，心中一陣感動。

接著，他把身上沾染血污的衣服脫掉，只剩下裏面的一件白色麻衣，便與南冉肩並肩走進小鎮。

此時時值日出，按理來說鎮民也該起來作業。可是從南冉進鎮開始，路上竟找不到一個人，整個小鎮死氣沉沉，就似廢棄已久一樣。日光照在街道上，反而沒有覺得生機，而是一陣孤零零的氣息，冷風吹過，別樣的淒涼，氣氛非常古怪。

「清河鎮不該如此。」南宮暟話畢，與南冉對視一眼，他倆均是江湖老手，一個眼神就即心領神會，自自然然提高戒備。

南冉只覺眼前的情景就與懷安懷心描述那些被屍妖襲擊過的小鎮一模一樣，他心如懸旌地四處張望，心中盼望是自己多慮。只是，身旁的南宮暟見到清河鎮如此境況，也在南冉耳邊輕聲道：「曉弟，這小鎮的情況，與那些被屍妖襲擊過的十分相似。」

兄弟二人背靠背地緩步向前，杳無人煙的小鎮吹起陣陣涼風，涼風穿過房子的窗戶，把木門木窗吹得啪啪作響。日光雖然洋洋灑落，但此刻二人不但感受不到絲毫溫暖，更覺得陰風陣陣，十分可怖。

南冉與南宮暟走著走著，見到遠處有一家兩層樓的大屋，走到近處，門前一張布旗寫著「清河客棧」四字。

找到了客棧，二人並不立即推門而進，而是對視一眼，南宮暟先站在木門側邊戒備，南冉雙手一推，木門應聲而開。

推開木門後，一陣中人欲嘔的惡臭從屋內溢出，直直湧向二人鼻腔，南冉與南宮暟猝不及防，立即臉色一變，紛紛向後退了一步。

然而，當二人定睛望去時候，立即被眼前的景象嚇了一跳！

客棧裏密密麻麻地站滿了人！

數以百計的鎮民，竟就這樣密密麻麻地擠在客棧內！

日光射入，照射在這些鎮民臉上，南冉心中登時涼了半截，只因這些鎮民臉色青白，指甲發紫，身上傳來陣陣惡臭……

這些鎮民，全部都是死屍！

「屍妖！」

南冉心中立即暗暗喊了一聲，同時一陣涼意直達腦髓，他怕剛剛推門的聲音吵醒屍妖，立即提高戒備準備戰鬥。豈知這些死屍恍如不覺，依然站在原地一動不動，南冉二人再門口等了半晌，那些屍體仍是沒有動靜，二人才稍稍放下心來。

南冉與南宮暟走進去，南冉提起膽子，伸手在其中一人脖子上一摸，果然已經沒了脈搏。兄弟二人小心翼翼後退一步，然後輕輕掩門，南冉與南宮暟打了個眼色，然後走到另外一家民房推開，裏面也如客棧一樣，站滿了死屍！

二人走在村中，面面相覷，相互無言，過了好一陣子，南冉才問道：「大哥，這些……就是屍妖？」

「對，與我見過的一模一樣。」

南冉沉吟道：「這些屍妖一動不動，但瓊華弟子與大哥你遇到的，卻會主動攻擊人。看來，這些屍妖是為人操控，如此說來，這一切就並非屍妖作祟如此簡單，而是有人故意把整個小鎮裏的人變成屍妖。」

南宮暟問道：「到底是誰如此作惡？」

南冉想了想，嘴角習慣性一揚，輕輕地道：「只有一個方法可以知道了。」

屍妖法師襯打仗喺度撈油水啦一定

「我才不管呢！陰險小子說這樣能跟你交手啊！千載難逢的機會，今天你不跟我較量一番，你休想離去！」

真係好陰險

發達大計

請列出前前後後南冉出過幾多次矛招

仲有最佳拍檔--林正英

第七十七章 - 清河屍妖

「曉弟……你真的確定如此嗎？」

「這個……要查出幕後黑手，我想也只有這個辦法吧。」

清河鎮的客棧內，南冉與南宮暟各自換了一套黑衣混進屍妖堆中。

二人與屍妖肩貼肩地站在一起，即使一早把碎布塞進鼻裏，但強烈的屍臭仍從四方八面湧入鼻腔，南宮暟只覺中人欲嘔，就算他久歷沙場，也從來沒有試過如此「與屍相鄰」。開始的時候他尚能勉強忍受，一個時辰後漸漸被熏得頭昏腦漲，胸悶舌燥，幾次都快要吐出來，好不容易方才忍住。

南宮暟重眉深鎖，一邊按壓著自己虎口穴位，舒緩嘔心的感覺，又不停伸手揉著鼻子，他側眼望去，只見身旁的南冉不動如山，面不改容，目光定定看著前方，猶如對惡臭毫不在意。南宮暟心下嘖嘖稱奇，問道：「曉弟，你就不怕這屍臭味嗎？」

其實南冉並非不怕惡臭，只是他竭力思索時就如入定了般，對那屍臭竟沒絲毫留意，此刻被南宮暟一提，才覺當真惡臭難當，他五官登時皺成一塊，過了好一會兒才苦笑道：「這臭氣熏天，怎會不怕？只是剛剛想起一些事情，所以才沒留意罷了。」

看著弟弟誇張的表情，南宮暟也不禁莞爾，隨即問道：「你在想什麼想得如此入神？」

南冉慢慢收起笑容，正色道：「江湖流傳的屍妖，其實是湘西人的操屍之術。湘西人為了驅屍，他們利用巫術咒語使得屍體有活動能力，屍體便會按施術者的指令向前行走，只是屍身僵硬，只能向前蹦跳，而非真正行走。他們驅屍時晝伏夜出，往往二人同行，一人在前以搖鈴操控屍體，一人在後防止有屍體丟失。由於驅屍人多穿黑衣，常人黑夜中難以辨認，只見到屍體跳來跳去，於是才有『屍妖』、『僵屍』、『跳屍』這些名字。」

南宮暟作為家族管家，見多識廣這方面自是不下於南冉。湘西驅屍巫術之事，江湖上知道的人也是不多，他見南冉竟然知道，不由得露出嘉許的神情，點頭道：「對，以前來說，『屍妖』一詞確是無稽之談。所以一個多月前我聽到屍妖作祟，也只覺是民間謠傳，作不得真。直到後來消息越加頻繁，我帶去探查的小隊更被屍妖襲擊，再加上今日親眼所見，才知此前的消息真實不誤。」

「逃往瓊華派的生還者曾說，這些屍妖行動如同活人，渾身刀槍不入，並且力大無窮，這就跟湘西的操屍術大為不同，反而跟那些傳說中的僵屍更為相似。」

南宮暟點點頭，道：「這點我也想過，所以才疑慮天水軍到底從何處習得這喪盡天良的妖法。」

聽到此處，南冉立即一頓，說道：「大哥，清河鎮乃天水軍下轄管治，若這操屍之法真的是他們使用，何以要使在自己的鎮中？所以幕後使出這妖法的到底是何人，還是未知之數。」他見南宮暟又欲反駁，連忙打斷對方的話頭，接口道：「我就在想，這幕後之人，也許既非梁軍，又非天水軍。」

「你說的難道是瑯琊軍？」

南冉默默搖頭，心想南宮暟聰明才智絲毫不低，但每每遇上兩軍之間的問題時，總是如此偏執，滿腦子想的壞事都是由義軍所為。但他也不想過於直斥其非，故作無事道：「不，我說的也不是瑯琊軍。」他頓了頓，稍稍猶豫，但還是道：「我懷疑是十一黃子。」

南宮暟立即奇道：「十一黃子？那是什麼？」

「大哥不是問我救你時施展了什麼法術麼？其實那並非什麼特別的術式，而是『山海契約』的神通。」

看著南宮暟面露不惑之色，南冉就把山海契約儘量簡單地向對方解釋，只是他成為了十一黃子的目標之一，這些他免得徒增兄長擔憂，便略過不提。

南宮暟一路聽南冉講解，驚訝得合不攏嘴，過了好一陣子才消化過來，南冉又道：「就在數月之前，我運送一批貨物前往晉國，就遭人伏擊。那些人自稱十一黃子，不但與我同樣有山海契約的神通，更不知從何偷學到八大門派的法術。」

「偷學八大門派的法術？」南宮暟再次一驚，正欲再問，南冉已點頭道：「對，與我交手的敵人當中，就已有使用紫霄神雷術、仙霞封印術、劍七絕、羲和咒以及飛廉術。」

「這些十一黃子到底是何方神聖？竟神通廣大至此，能偷到八大門派的秘笈？」

南冉沉思半晌，搖頭道：「我想也不全是偷學，也許每門每派都有叛徒加入他們，就以與我交手的當中一人為例，我懷疑他就是失蹤已久的鶴鳴九皋荊楚。」

聽到荊楚的名號，南宮暟差點就大聲叫了出來，幸虧他向來穩重，才忍了下來。但他還是聽得冷汗直冒，骨顫肉驚，連語調也變得顫抖，過了好一會兒才問道：「荊楚俠名遠播，想不到失蹤多年，竟加入了十一黃子這神秘兮兮的組織，這究竟……是怎麼一回事？」

南冉搖頭道：「我也不知。只是這幫人收集山海妖獸，其圖謀定不簡單。無羈道長拜託我調查屍妖一事，碰巧我在崑崙山上就與十一黃子打了一場。當時我就想哪有如此湊巧，所以我就思疑此事與他們會否有所關係。」

「所以你見到屍妖在此，就想順藤摸瓜，查出幕後是否十一黃子所為，對嗎？」

南冉點了點頭，南宮暟苦笑道：「但我們在外面埋伏不就可以了麼？也不必混在這裏面吧？」

南冉道：「十一黃子各有了不起的神通，我們不知敵人底細，貿然在外埋伏，恐怕容易被對方察覺。」他扭頭看了看身邊的屍妖，道：「再者，我們也不知這些屍妖本領，倘若他們主要以味道辨認敵我，我們身上活人味重，躲得再好也是枉然。但我們此刻已在此站了大半天，身上沾染不少屍氣，相信他們也難以分辨，只是就要委屈大哥你了。」

南冉一邊說著，南宮暟一邊連連點頭，南冉見自己說話時大哥一直嘴角含笑，目不轉睛地看著自己。南冉不由得臉上微微一紅，尷尬地笑了笑，問道：「大哥，你盯著我幹嘛？」

南宮暟輕輕歎了口氣，道：「二娘智計百出，聰明絕頂，我見你不但樣子神態與她一模一樣，就連智計分析也如出一轍，我想她泉下有知，知你成長如此，也會欣喜非常。」說起亡母，南冉雙眸抹過一陣愁緒，南宮暟輕輕拍了拍弟弟的肩膀以示安慰，又道：「待此事過去，你回開封一趟見見爹爹和二弟，我想他們見你如此，很快也就氣消了。」

南冉不置與否，二人接下來一路無話，這一等就從日落等到夜晚。

南宮暟算了算時辰，此刻應已到子夜，但屍妖仍毫無動靜，難道敵人今夜不會行動？就在此時，南冉忽然拉一拉他的袖子，低聲道：「來了！」

Pushhhhhh

「來了！」

第七十七章 - 清河屍妖（2）

南宮暟微微一怔，正欲發問，但側眼望去只見南冉神色凝重，他於是閉嘴不言，傾耳靜聽，果然聽到一陣極細極細的低吟聲。這低吟聲似是從極遠處響起，若非四周如此安靜，又有南冉提醒，南宮暟也絕對聽不到。他心道：「想不到曉弟也遺傳了二娘耳力驚人的本領，但我還是別說了，免得使得他又再傷感。」

南宮暟想著想著，這低吟聲越來越近，他也聽得越來越清晰。但聽這聲音說不出的奇怪，時而似是夜鳥低鳴，時而似是野狼長嚎，時而似有人低聲溫語，時而又似有妖怪嘶聲怒吼。

南冉聽得這聲音越來越近，最後停在鎮口，就在這個時候，二人身邊所有的屍妖忽然似被喚醒了般齊齊抬起了頭，雙目一瞪，那沒有招子的雙眸死氣沉沉地盯著前方！

南宮暟與南冉登時提高戒備。他倆雖在屍堆裏過了一天，身上本來氣味早就被屍臭味完全掩蓋，但他們終究不知這些屍妖能力如何，會否分辨出二人「非我族類」，如身份暴露的話，恐怕一場惡戰也是在所難免。

正當兩兄弟屏氣凝神，準備殊死一搏時，只見屍妖神色木然，絲毫沒有察覺到南冉二人，最靠近木門的屍妖走前兩步推開木門，然後其他屍妖則一排排地依次走到外面去。南冉與南宮暟對視一眼，然後跟隨屍妖走出屋子，只見其他屋子也紛紛大門打開，一批批的屍妖如行軍排陣般整齊地塞滿了小鎮的大道，然後緩慢地順著大道往鎮口前進。

南冉與南宮暟留意到屍妖雙目圓燈，沒有眼珠的招子一片濁白，膚色呈死白色，但除此之外，行動起來卻如常人無異。南冉雖聽村民和南宮暟說過，但此刻親眼見到，還是暗暗駭然，心道：「瞧他們的動作，定非湘西的驅屍術。但十一黃子的術式均來自八大門派，莫非這是山海契約的神通？」

兄弟二人混在屍群之中，但見屍妖絲毫沒有察覺自己二人的存在，他們也就放下心來，繼續跟著屍妖群前進。

那奇異的低吟聲一直沒有中斷，南冉想眺望過去看看聲音的主人到底是何方神聖，但他身材本就不高，屍妖人數眾多，即使南冉墊高腳尖，放眼望去也只看到黑壓壓一片人頭，加上夜色昏暗，別說看不到那聲音主人的相貌，就連他的身影也難以望見。

但南冉也不心急，他本著不入虎穴焉得虎子的心態，決意跟著眾屍妖繼續前行，直至查個水落石出為止。二人跟隨屍群走出小鎮後不久便進入盤根錯落的山道，南冉低聲詢問南宮暟知否此路通往何處，後者先是低頭思索半晌，然後抬頭望了望天空，過了半頃仍是一聲不吭。

南冉知道西北這帶山脈眾多，少說也有數百條山路，加上此刻夜色朦朧，黯淡微弱的月色只能微微引路，南冉心想兄長就算認不得路也不足為奇，便道：「大哥，想不出也不必勉強，我們早晚也會知道。」

南宮暟回望南冉，臉上似笑非笑，低聲道：「曉弟你也太小瞧我了吧。」原來南宮暟心細如塵至極，來長安時間雖然不長，但已把這帶的地勢幾是背個滾瓜爛熟。剛才他抬頭眺望月色，便是依靠月亮辨認方向。

南宮暟再思索一會，也就得出了答案：「清河鎮位於長安西二百里，我們從西面出鎮，進入山道後又向南行，雖然看不清楚，但極大可能通往慶安城。」

一聽慶安城三字，南冉立即想起懷安懷心的話，衝口而出道：「慶安城？這是曾被屍妖襲擊過的縣城啊！」

南宮暟聞言後雙眸也是抹過一絲驚訝，他低頭沉吟半晌，低聲道：「這我可就不知道了。當時天水軍揮軍而來，我們直接退守，之後兩軍戰情膠著，我們也沒打算奪回此城，所以也沒刻意打探此處的情報，不知慶安原來已被屍妖攻陷。」

南冉一聽覺得奇怪，不禁問道：「直接退守？這是為何？」

「曉弟你有所不知，慶安處於峽谷之中，四方八面的山道皆可通往，極是易攻難守，所以我們才不想浪費兵力據守，萬一在這峽谷中與天水軍形成拉鋸戰，那我軍可就進退兩難了。」

「峽谷之中……四方八面皆可通往……」南冉心念一動，忽然靈光一閃，似是有什麼頭緒，他低頭沉思片刻，說道：「大哥，如你所言，這慶安城就在長安不遠，可說是正處於梁軍與天水軍的勢力交界，對嗎？」

南宮暟點頭道：「正是如此。」他見南冉臉色凝重，問道：「曉弟，你是想到什麼了嗎？」

南冉皺眉道：「大哥，你聽聽這幾個地方都在何處。」接著他把懷安說過被屍妖襲擊的縣城一一道來，南宮暟一開始還是神色如常，聽到後來臉色也漸漸凝重起來，他思索半晌，忽然臉色大變。

而南冉看到南宮暟如此神情，他知道自己的猜測全對了。

「你說的這些縣城，還有我軍轄下被屍妖襲擊過的縣城，全部都能通往慶安！！」

自與十一黃子交手而來，南冉已知道這神秘而強大的組織定非等閒。就以與自己交過手的風后、常和、常先為例，他們本來的術式修為盡數臻至化境，就算放在八大門派中，地位也必定不低，在山海契約的相助下更是強悍得可怖。這幫高手聚集一起，圖謀豈會等閒？

一開始搶奪貔貅時，南冉還猜測他們無非是為了錢財。但自從知道對方要捉捕自己體內夔牛，再加上結界一役後，南冉漸漸覺得十一黃子的圖謀比自己想象的還要大上許多。

再加上此刻所想，更是讓他如此覺得。

兄弟二人對視一眼，各自從對方眼中看出不安。

不知不覺，二人跟隨屍群就這樣走了兩個時辰，他們上上下下翻過了兩座山，然後拐入一個山坳中，然後順著山坳道路前行不久，二人眼前一亮，原來他們已走到一個峭壁之上。

夜風吹開雲霧，月色終於變得明媚，皎潔的月光如夜燈一般洋洋灑落，南冉這下看得清楚，他們果然去到一個光禿禿的大峭壁上，峭壁下是個山谷，前方只有一條往下山路，似乎就是通往山谷的道路。

這山路比之前的窄上許多，此時領頭的低吟聲漸變悠長，屍妖聽得號令也停下腳步來，從十人一排慢慢排作四人一排。南冉兩兄弟跟隨著屍妖重新排陣，南冉順勢向旁望去，發現這峭壁原來也不算甚高，碰巧南冉站在最靠近峭壁的邊緣，他向下望去，在月色的投射下，他看到峽谷底部有一個四四方方的小城池。南冉扭頭望向南宮暟，後者朝山谷看了一眼，然後對他點了點頭。

這小城就是慶安城！

國土鍊成陣咁款，有陰謀

笑左，我最近先翻睇緊鋼煉

我來了！

有冇掛着我

衰公

你係衰婆？

梗係有

拋低d同伴走去做新任務

卷三結局 - 第七十八章 - 黃帝野心（1）

慶安城位於峽谷底部，南冉放眼望去，這山谷乃是一個盆地，四面環山，蜿蜒的山道千迴百轉，盤旋曲折，但最終如百川匯海一樣，所有終點盡皆指向慶安。

南冉雖然不懂兵法，但也不由得暗暗認同適才兄長所說，此城確是易攻難守，他心想：「這慶安城位於山谷盆地之中，但四方八面均非險峻的山脈，山道如此四通八達，敵人從哪一方攻來也可，再者，只要敵人佔領高地，再用火矢攻城，這城也不攻自破，難怪大哥說梁軍直接放棄了。」

再走了半個時辰，終於去到峽谷底，慶安城的城門豎立在前。南冉知道已身處敵人巢穴之中，他不確定城中除了領頭人外還有沒有「活人」，但為免被敵人發現，他還是低下了頭，僅用雙目餘光掃視四周。

慶安城內家家戶戶一片狼藉，黃土牆上佈滿了一道道觸目驚心的血跡，青石板地上也似是鋪上一張褐色的血地毯。在進城之前，南冉雖已有心理準備，但看到慶安城的慘況比清河鎮有過之而無不及時，內心還是不由自主地揪了一揪。

屍群一路來到南邊城牆，城牆附近數里的民居已被夷為平地，從遠處看過去，這裏就似是個廣場一般。南冉還沒走到城牆下時，已經眺望看到城牆下一片片黑壓壓的人影，待走得近時，他才看到原來這些黑壓壓的人影全部都是屍妖！

屍妖排成莫約十個大方陣，南冉粗略估計一個方陣應有萬人，如此說來，這裏的屍妖豈非有十萬之眾？！念及此處，南冉怦然心驚，暗道：「受屍妖襲擊小鎮，再加上慶安城這個小城，應有數十萬人口。難道說……他們為了製造屍妖，把這些縣城全部殺了個片甲不留嗎？」

南冉越想越是不安，他跟著身邊的屍妖排成一個方陣後，屍群便再無行動，而那領頭的低吟聲也同時戛然而止。

排成方陣後，南冉碰巧站在第二排，他微微向側走一步，從兩隻屍妖中間的空隙中向外望去，正好看到那領頭人的容貌。

「果然如此。」

不出意外，那領頭人果然戴著山海契約的面具！

領頭人身穿一件靛青色長衫，身材中等，與南冉相仿，應該是個男子。他臉上的面具形如龍首，額上的兩根龍角如同霜色琉璃，色彩琉雲璃彩，光彩奪目，配合著腦後飄揚的天藍色鬃毛，驟眼望去，整個面具給人一種冰冷的高貴感覺。

但當仔細一看，南冉發現面具的材質白森森的如同骨頭。面具上的眼窩與鼻孔均黑漆漆深不見底，眼窩裏面如鬼火般亮起兩盞幽藍色的火焰，加上面具尖齒外露，看上去若說是龍首，倒不如是龍首骨會更加貼切。

南冉正自沉思，心裏的夔牛忽然道：「少主，若老夫沒有認錯，這個神獸名為犼，這犼獸極為神秘，老夫所知也是不多，只知當年阪泉大戰時，犼獸趁兩軍交戰時候，率領屍妖禍害人間，後來才被黃帝收服封印，所以老夫估計煉制與操控屍妖，就是它的神通。」

南冉默默點頭，然後輕輕拉了拉南宮暟的袖子，抓起對方的手掌，伸指在對方手心上面寫著「山海契約」四字。南宮暟微微點頭，南冉本以為南宮暟見到山海契約時會大驚失色，但他側眼望去，對方臉上雖然略帶驚愕，卻無過多的反應。

首次見到山海契約，大多數人都會瞠目結舌，不相信眼前之事，而南宮暟只微微一愣，就恢復如常，南冉也不得不佩服南宮暟的沉著冷靜。就在他思考這到底是什麼妖獸之際，忽然他看到兩人從遠處走來，去到龍首人身旁。

南冉一見這兩人相貌，連忙低下了頭，並且把身子稍微一挪，讓前面的屍妖擋住自己面目。

只因這兩個人正正就是不久之前與他交過手的常先與常和！

南宮暟見南冉舉止有異，稍一思索後也猜到緣故，於是也躲在屍妖身後，南冉輕輕抓起兄長手掌，在他手心寫道：「九陽升天羲和咒與劍七絕高手。」

南宮暟眉頭稍皺，在南冉掌心寫：「劍七絕？功力如何？」

「可比劍楓寒。」

「你認識劍楓寒！？」

南冉未來得及回答南宮暟，那龍骨面具人已急步奔向常先二人面前。他見到二人似乎十分興奮，先是深深一鞠，道：「大鴻見過常先、常和兩位兄長。」這自稱大鴻的男子聲音似是十分年輕，而他說話時語調興奮，即使臉上戴著面具，旁人也能感受到他的喜悅。

南冉心道：「大鴻，常先，常和，風后，還有崑崙結界內的力牧……這些人以傳說中的黃帝身邊重臣為名，卻又彼此互稱兄弟，當真奇怪得很。慢……慢著！十一黃子，十一黃子……莫非這個黃是黃帝的意思？」

想到此處，更多的疑問浮現到南冉腦中，他微微探頭望去，只見常先面對興高采烈的大鴻依舊是那副冷傲的模樣，他微微點頭，然後掃視了一眼身前的屍妖大軍，淡然問道：「這就是父親交給你的任務？」

「就是就是。」大鴻從懷中取出一紅一黑兩個錦囊，黑色的囊口以金線縫死，紅色的則已經打開。常先接過紅色的錦囊，從中取出一張便箋。常先看罷把便箋放回囊中，然後抬頭再次掃視一眼屍妖大軍，點頭道：「干得不錯，此處應該也有十萬了吧？」

大鴻聽到常先的讚賞，更是喜形於色地道：「嘿！真不愧是常先兄長，當真好眼力，這裏正是剛好的十一萬屍妖大軍！」

南冉心想常和與大鴻都對這常先如此恭敬有加，看來此人在十一黃子中的地位相當不低。

南冉並無猜錯，常先深受黃帝器重，也是如此原因，才會招惹到力牧的嫉妒。但一來大鴻年紀較輕，二來他生性豁達，不似力牧善妒，也沒心思去想怎樣獲得黃帝器重，自是無憂無慮。

大鴻與常先數次合作，知道對方不但實力強悍，冷靜多智，而且性情並非表面般的冰冷，只是不善表達，在任務中常先多次照顧過自己，於是大鴻便對常先深深折服，願以對方馬首是瞻。

常先問道：「你從何處煉得如此多的屍妖？」

南冉點了點頭，暗道：「夔爺爺說得果然不錯，此人的山海契約神通就是煉制屍妖。」

Pushhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhh

卷三結局 - 第七十八章 - 黃帝野心（2）

果然，大鴻顯得十分興奮，語調既快且速，如連珠炮發地道：「當日父親不是要常先兄長把兩個錦囊叫給我嘛？我當時接到兩個錦囊，還在想到底要先打開哪個，兄長你知道我是喜歡黑色多一點的，其實我也喜歡紅色，只是這黑色用了金線，看上去多漂亮啊！紅色的就用了銀色線，看上去就沒那麼漂亮……」

這大鴻一開始便說了大堆廢話，南冉本來專心致志，此刻被他逗得嘴角一揚，心道：「這傢伙怎地廢話那麼多。」

果然，常和立即乾咳兩聲，沉聲道：「大鴻。快說重點。」

「對對對，馬上來了馬上來了。」大鴻咧嘴一笑，絲毫不覺自己說的話有問題，續道：「所以我就想把黑色錦囊先打開，結果才發現上面寫了一個『二』字。我立即拿紅色錦囊來看，欸！果不其然有個『一』字欸！」

常和無奈地以手加額，常先還是那副模樣。

大鴻道：「然後我打開了紅色錦囊，父親讓我以慶安作為基地，為他煉制十一萬屍妖大軍。我在原知府的官邸裏找出慶安戶口，喲！有八萬人口欸！我當時想那十一萬也不會太過麻煩，於是潛回長安戰場，覓得數百具身體完好的屍體煉制，然後就帶著這些屍妖前來攻城。嘿，兩位兄長有所不知，原來這裏的天水守軍也只有數百。我親自動手，一邊殺一邊煉制，不過數日，整個慶安已殺了個片甲不留，只是八萬人口，老少竟有差不多一半，所以也只能製出五萬屍妖，遠遠少於父親給的目標。」

大鴻的聲線稚氣未除，再加上其語調輕鬆自在，若只聽聲音的話，就似是一個天真無邪的少年一般。但他竟把屠城這種塗炭生靈的惡事說得如此輕描淡寫，南冉聽得怒氣填胸，暗暗發誓定要為這些枉死的百姓討回公道。

然後大鴻又道：「所以我如法炮製，把附近莫約十個小鎮屠了一遍，於是就有了眼前這十一萬大軍了。」言罷，常先默然不語，大鴻小心翼翼看著對方，不知是否不滿意自己表現。

常先臉上雖仍保持著往常的平靜，但目無表情的臉龐上，眼波中仍是微見異樣。過了良久，他才點點頭道：「干得不錯。」

一聽對方讚許，大鴻心花怒放，興奮得手舞足蹈起來，常先與常和二人平日都是一副冷漠的神情，但見大鴻如此也不禁莞爾。

過了一會，大鴻問道：「常先兄長，那父親給了你們什麼任務？」

常先從懷中取出一個綠色的錦囊，道：「父親要我們來崑崙山捕捉白澤，還說會有意外收穫。果不其然，我們在山上遇見了南宮曉，雖然被他跑了，但既然知道他在此一帶，待風后傷愈歸來，要尋得他的蹤跡亦非難事，到時我們一同出手，他自然束手就擒。」

南冉聞言心中一震，心道：「白澤？他們捉的竟非開明獸，那是怎麼回事？」他正思考間，南宮暟忽然捉住了他的手掌，在他手心寫道：「何事捉你？」

南冉望向兄長，對方一臉擔憂，他見也瞞不過，於是簡潔地回答：「體內妖獸。」他避開南宮暟的目光，繼續傾聽常先等人的對話。

大鴻聞言後興奮地道：「哎喲！那兄長你捉到了白澤沒有？」常先點了點頭，然後提了提掛在腰間的捕妖袋，道：「多費了一點功夫，但還是捉到了。」

夜色昏暗，南冉本看不到常先腰間掛了一個捕妖袋，此刻看見，心道：「這袋子明明被䑏疏搶去，現在回到他的手中，難道說他找到了䑏疏？那……」

一想至此，南冉立即精神繃緊，然後轉念又想：「他們就算捉住波兒，也是會想辦法把䑏疏抽離出來，波兒性命暫且安穩，可是不知紫瓏此刻是否也是安然無恙？如果風后真的就是荊楚，相信也虎毒不吃兒，但這也是說不準……」

他越想便越是擔憂，希望常先下一句便是說出取回白澤的過程，豈知常先沉默寡言，只這樣淡淡然說了一句，便沒有再說下去。

南冉心中立即把常先祖宗十八代都罵了個遍，只見大鴻拋了拋手中黑色的錦囊，說道：「父親在紅色錦囊中說過，當我們分別完成任務後，便打開這最後的錦囊，常先兄長，你且檢查一下，證明我並沒打開過這個錦囊。」

常先從大鴻手中接過黑色錦囊，檢查一翻後，點頭道：「算你聽話，沒有偷偷打開。」大鴻立即咧嘴笑道：「那是自然，我從來都最聽父親和兄長們的話了。」

常先也不說話，伸手在錦囊上一捏，金線應聲斷裂，常先打開錦囊，取出了裏面的便箋。

略略閱讀之後，常先默默把錦囊收回懷中，大鴻已是迫不及待，立即問道：「父親交代的是什麼任務？」

常先默然半晌，他把便箋交到大鴻手上，緩緩道：「縉雲兄長正領著顓頊少皞臾區趕來，在他們到來之前，切莫輕舉妄動。」

大鴻歡呼一聲，大聲道：「縉雲兄長也會來嗎？哇噢！那肯定是不得了的大事啊！」

常先點了點頭，接著看下去，南冉見常先身子微微一顫，冷若冰霜的表情稍微動容，似是看到什麼讓他震驚的話一樣，南冉的心如懸在半空，手心不禁冒出冷汗，心道：「連這人也如此表現，這錦囊裏說的任務定不簡單。」

果然，常先頓了一頓，才慢慢地又道：「第二，大軍既已煉成，待縉雲兄長來到，我們下一步便是立即揮軍向西……」

「滅！瓊！華！」

南冉耳朵「嗡」了一聲，腦中登時一片空白，雖然低下了頭，雖然他平日向來冷靜，但此刻也不自禁地臉色大變！

滅瓊華！

那是何等大事！？

但，更加震驚的消息還接踵而來……

「滅掉瓊華派後，我們揮軍向東，攻下長安，一舉拿下梁國西北，為我們的華胥國度殿下根基。」

他立即轉眼看著同樣震驚的南宮暟，彼此駭然相顧。要知道長安城的梁軍守軍雖也有十來二十萬，但這十一萬屍妖刀槍不入，再加上有這幾個十一黃子，如何能夠守得住？

常先的一字一詞，猶如錘子一樣砸在南冉的心上。

平長安！

滅瓊華！

這，就是十一黃子幕後主使的野心！？

南冉後背一陣涼颼颼，不知不覺，冷汗已把他背後的衣服全部沾濕。

「最後……」常先忽然拉長語調，南冉打醒精神傾耳靜聽，卻又立即察覺不妥。

「吼……」

身邊的屍妖，不約而同地發出不安而躁動的猢叫。然後，身旁的、身前的、身後的屍妖，全部扭頭望向自己，那些只餘眼白的招子，同時停在二人身上。

「吼！！！」

下一刻，那些屍妖全數向南冉二人猛撲過來。危機感直沖南冉腦門，他立即捏了個手印，只見紫光閃爍，轟隆一聲巨響，千鈞一髮間他使出一招雲雷訣，把撲來的屍妖全數彈開。

南冉完全沒有想到對方何以得知自己藏身此處，這招雲雷訣使得倉促，只能把屍妖彈開，沒有造成任何傷害。

雲雷訣把屍妖彈至十步方外，同時揚起無數塵土，待煙霧散去後，常先的話又在二人耳邊響起：

「捉拿送上門來的南宮曉。」

南冉抬頭望去，除了四周虎視眈眈的重重屍妖外，還有已經召喚出山海契約的常先常和。

三足金烏與狻猊金光閃閃的面具在黑夜中閃閃發亮，而大鴻也板起了臉，站在後方似是蓄勢待發。

六雙亮晶晶的眸子在南宮暟身上停留不過片刻，最終落在南冉身上。

「南宮曉，你這次插翼難飛了。」

《易水》卷三 完

登瞪燈凳~~~

《易水》卷三~ 正式完結~

係呢個位完，大家係咪意猶未盡呢？

無肯錯！我係特登ge！！！（拖出去打）

咳咳咳，好啦，講翻d 正經野~

去到本章，各位看官都知道黃帝目標係咩喇。所以，都係時候公佈《易水》上半部（卷一 ~ 卷四）ge副標題 -

烽火瓊華

沒錯，瓊華之戰將會係《易水 - 烽火瓊華篇》 ge戲肉，大家就拭目以待啦。

另外，進入卷四開始，訂閱左優先閱讀Plan ge讀者，優先閱讀ge章數從卷三的八章提升到十章喇~

好~ 廢話講完，在此再次感激各位！

希望你們會喜歡卷四ge大戰！

大鴻不如改名做大雄

不過好期待下一卷世界大戰一觸即發

Wowowow 白熱化

說好的卷四呢

未到星期一喎

第七十九章 - 慶安激戰（1）

從清河來到慶安的路上，南冉一直細細觀察屍妖的一舉一動，希望能發現什麼蛛絲馬跡可以判斷到屍妖實力。結果冉一路察探過來，南冉見屍妖動作與活人並無太大分別，只是肢體略顯僵硬，同時也不覺有何特異的法力神通，與坊間傳聞中那些能飛天遁地的僵屍相差甚遠。

直到此刻，屍妖群在常先一聲令下同時撲向南冉，他才驚覺屍妖的速度異常迅速，竟不下於洪水猛獸。就算結印速度迅速如他，頃叟間也來不及結出全印，只能在被撲中之前使出半手印的雲雷訣把敵人彈開，可見屍妖動作迅捷靈敏，實在非比尋常。

南冉與南宮暟背靠背站在一起，數以萬具的屍妖以半圓形把二人的退路塞了個密不透風，而唯一露出的缺口，就由三名十一黃子親自把關。

南冉放眼望去，屍妖一路以來沉默呆滯，此刻張牙舞爪，面目猙獰，猶如脫胎換骨，那些只餘眼白的眸子雖然沒有焦點，但南冉清楚感受到它們正緊緊盯著自己，喉頭不停發出低聲猢叫，混濁的口沫沿著嘴角滴滴流下，就如狼群發現獵物，正準備撲上去撕咬一樣。

常先、常和、大鴻，三人以品字站立，常先常和並肩在前，大鴻站在二人身後，雙手掌手心朝外放在胸前，拇指食指相抵在胸前擺出一個三角，然後低下頭發出陣陣如笛子般的低吟。

低吟聲由低至高緩緩響起，聲音忽高忽低，忽大忽小，而大鴻渾身上下也冒出絲絲幽藍色輕煙，裊裊上升卻聚而不散，如緞帶般繞在大鴻身上，隨著低吟聲飄揚。大鴻面具下那閃爍藍色火光的雙眸也與藍煙融為一體，輕如薄紗的煙霧下，蒼白的骷髏龍骨面具若隱若現，更顯驚心動魄。

南冉看在眼裏，更加確定屍妖由大鴻操控，他還沒來得及思考對策時，常先已冷冷地道：「南宮曉，束手就擒，免得多受折磨。」

既被對方發現，南冉也不再遮遮掩掩，把身上的黑袍一扯，露出本來的裝束。

南冉雖身處險境，但向來天不怕地不怕的他還是歪嘴笑了笑，直視常先一臉輕佻地道：「什麼插翼難飛，我又不像你是一隻鳥，不過話說回來，你是鳥也沒有翅膀欸。」

常和與大鴻見南冉明明被重重包圍，不但處之泰然還嘴上不饒人，二人均暗暗佩服對方的膽量。至於被搶白一頓的常先也無半點焦急著怒，就似是完全沒有聽見對方的說話，面不改容地瞧著南冉不發一言。他雖沒有說話，但凜冽的殺氣如火舌般在身上吞吞吐吐，已然蓄勢待發，隨時準備動手。

南冉嘴上雖然輕鬆，但也自知形勢不妙。前日在崑崙山一戰，常先的九陽升天羲和咒加上火系神鳥三足金烏，實力與自己平分秋色；而劍楓寒也向南冉細細述說當日與常和一戰的情況，南冉聽到常和劍七絕修為不下劍楓寒，而且能輕而易舉削斷劍氣，雖然他不能確定，但也略略猜到對方神通為削斷萬物。

如此強勁的兩名對手，再加上一個操控十一萬屍妖的大鴻，敵人甕中捉鱉，南冉只要稍一不慎，便極容易失手被擒。

於是，南冉再也不敢怠慢，他高舉右手，天空立即傳來「轟隆轟隆」密集的悶雷聲響。

雷鳴電閃，閃電把黑衣照亮得如同白晝，下一刻，紫紅電光從天而降落聚集在南冉的手中，後者收起笑臉，毫不猶豫地右手從左至右一抹……

山海契約 – 夔牛！

常先聰明才智絲毫不下南冉。只在崑崙山上交手一次，他也猜到夔牛的神通為御雷而行。此刻見南冉變身，立即便明白對方的意圖：「此人狡猾如狐，刁鑽古怪，此刻召喚山海契約絕非要與我們相鬥，是要施展神通帶南宮暟離去！」

他轉念又想：「南宮曉的神通驅霆策電、風馳電摯，只要讓他成功施展，我們也就如何都追趕不上。如若差使屍妖大軍圍捕，他自是寡不敵眾，但這十一萬大軍來之不易，加上要討伐瓊華長安，莫要被他損折多少，因小失大。」

常先思緒敏捷，考慮周全，想完此些時南冉才剛剛完成變身。常先心中計較完畢，右手抬起輕輕一指，常和立即心領神會，「鏘」的一聲拔出長劍，對準南冉兄弟二人倒劈過去！

「！！！」

南冉見這劍勢顯然是要把他與南宮暟分隔開來，當即知道自己的心思與神通均被對方知曉。他微微一驚，還沒來得及反應，常和的黃金劍氣已帶著尖銳的破風聲來到！

常和這劍對準二人中間的空隙，劍氣呼嘯而過，掀起了一陣氣浪，氣浪把二人各自沖得往後退了數步，而就是這幾步，使得南冉來不及使出神通離去。

就在此刻，常先身形一展，朝著南宮暟飛撲過去！

「什麼？」

本來南冉以為常先常和都會攻向自己，如此一來，自己只要利用神通帶著二人遠去，南宮暟面對操控屍妖的大鴻，即使不敵也應能全身而退，豈知常先竟出乎意料地攻向南宮暟，南冉微微一怔，隨即明白過來：「他就是要親自牽制著大哥，不讓我獨自逃走！」

南冉想到此處，心底湧起一陣寒意。常先修為既高，為人又如此沉穩冷靜，著實是個厲害的對手。南宮暟雖有八重天境界，但常先修為本就達到九陽升天境界，加上有山海契約在身，試問南宮暟如何是他對手？

要是南冉自己身陷險境，他仍能保持冷靜，但至親好友受害，他便會感到一陣慌亂，他正要對南宮暟伸出援手，耳邊卻傳來「嗤嗤」聲響，無數道黃金劍氣就似是魚絲一樣，向著自己纏繞過來，原來是常和使出「劍愁腸」朝他攻來！

常和的黃金劍氣能斷石分金，被它纏上馬上就是斷肢之禍，南冉雖然心繫大哥，卻也不得不打醒十二分精神應付。他瞧準劍愁腸來勢，雙腿一蹬，向後避開，只是如此一來，他不但與南宮暟的距離再次拉遠，整個後背更賣給了正虎視眈眈的屍妖！

南冉知道在絕境之中只有沉著應對才會有一線生機，他後躍的同時捏好了妖雷訣的手印，準備屍妖偷襲時就回身反擊。可他著地後轉過身子，赫然發現屍妖不但沒有趁機偷襲，還齊齊後退數步，讓了一個空地出來！

南冉先是稍微一呆，思索片刻就明白過來：「他們煉制屍妖困難，怕我傷害了屍妖，浪費他們兵力。」但他還沒來得及細想，常和的劍招又再攻至，而這次劍氣再非輕柔如絲的「劍愁腸」，而是迅若流星，來勢刁鑽詭異的「劍繪道」！

其實王帝都幾屈 佢預知未來有乜限制 點改變未來

死囉，對面計略實力都都同陰險小子有得比，人數仲要多佢幾倍。點算好呢

搶返袋入面隻神獸幫冉仔啦

第七十九章 - 慶安激戰（2）

常和這劍繪道一使就是十多道截然不同的刺擊，雖然都避開了南冉的要害，但也是極為凌厲。若是兩三個月前的南冉，面對此招或許會如臨大敵，要施渾身解數方能應付。但他這段時間常常與劍楓寒切磋，兩人推心置腹互相交流技藝，南冉對這招的劍路已胸有成竹，再也熟悉不過。

常和的劍七絕雖已爐火純青，尤其劍迴風更是當世無出其右，但其餘六絕還是稍遜劍楓寒一籌。南冉雖知他厲害，但由於已對慣了劍楓寒的劍繪道，自然覺得常和的容易應付多了。再加上南冉猜得不錯，為免傷害屍妖，常和不敢使用如劍問天、劍迴風等大殺傷力的招式。一個知己知彼，一個卻縛手縛腳，此消彼長下，南冉不但輕而易舉地把劍氣全數避開，還有餘暇思考對策。

南冉先向旁眺望南宮暟的狀況。

南冉本以為南宮暟對上常先定會十分狼狽，但結果大出他意料之外。只見南宮暟右掌妖雷訣蓄成電劍，左手則以地雷訣的電網織成電盾，腳步沉穩，放低重心，見招拆招，法力遠超於他的常先一時三刻竟攻他不下！

南冉又驚又喜，他本以為常先故意與南宮暟打成平手引自己前去救援，但細心一看，常先面對守得固若金湯的南宮暟確實有種無從下手的感覺。南冉想了想便明白過來，羲和咒多數是遠程攻擊，如三昧真火、五獄真火、流星火雨、星火燎原、火龍術等均非近身纏鬥的招式，然而後三招威力巨大，極容易傷及屍妖，所以常先只能以三昧真火與五獄真火兩招對付南宮暟。

情況就如常和對著南冉一模一樣！

想到此處，南冉稍稍放下心來，常先既一時三刻攻不下兄長，他就有時間思考如何救走對方。

忽然，聽得常和暴喝一聲，南冉定神一看，只見對方的劍法忽然變得大開大合，在自己身前織成一張疏而不漏的黃金劍網，劍網一張，朝南冉當頭撒去，常和語帶慍怒地道：「你眼睛放在哪裡？別小瞧我了！」

原來常和受場景所限不能大展拳腳，早就滿肚子悶氣，而他見到南冉面對自己連綿不盡的劍招仍閃躲有法，而且不時目視遠方，似是對自己的攻勢視若無睹。常和是個心高氣傲的人，如何能夠咽的下這口惡氣？於是催動內力，把一招本來用以防守的「劍圍城」用作進攻，利用劍網朝著南冉攻去。

其實南冉習慣了一心多用，適才他的目光雖然不是放在常和身上，但也是用餘光看準劍勢來路才作出閃躲。他見常和忽然著怒，開始還覺得莫名其妙，過了一會才想到原由：「楓寒兄曾說過此人必定為劍家叛徒，瞧他甚有高手架子，想必他認為我小瞧了他，所以才如此著怒。」

忽然，南冉腦中靈光一閃，便有了計較。眼前的劍網雖把自己上方與左右的方位封死，但要知道十一黃子既要取得他體內夔牛，就必然不敢當場擊殺自己。若然狻猊的神通為削斷萬物，自己被這劍網捉住，豈非立即大卸八塊？一念之間，南冉已能確定，這招常和必定沒有使上神通！

「轟隆！」

紫紅電光從天而降，在南冉雙掌上形成一柄紫劍。南冉雙目一斂，看準向他罩來的劍網，兩柄電劍交叉一揮。果不其然，常和這招沒有使用神通，劍網應聲被他的電劍切成兩半！

南冉聽到常和不忿地「嘖」了一聲，立即笑道：「欸，我說你的劍招怎麼似是三歲小兒使的一般？與劍楓寒相比可差太遠了。」他說這話時故作得意，有心激怒對方，若是平日的常和也未必上當，但他先入為主以為南冉瞧不起自己，此刻已氣得失去理智，聞言後勃然大怒，頓足怒吼：「放屁！崑崙山上劍楓寒那小子險些死在我的手上，如何是我比不上他了！？」

「那只是你的山海神通克制著他而已，單論劍法你如何是他對手？若沒了山海契約，你恐怕五十招內便被他殺了。」南冉前句說的是事實，後句則故意胡說八道，但常和已喪失理智，完全分辨不到南冉說話的目的，只暴跳如雷地怒喝：「哪有此事！？」

南冉嘴角暗暗上揚，心想這些崇武至上的劍客最是高傲，越是沉默寡言便越是自尊心強，於是加把勁地出言相激道：「難道不是嗎？你看，我不用山海契約時與劍楓寒打成平手，此刻與你相鬥，你可打中了我半下？」

常和越聽越怒，他暴喝一聲，身子立即團團自轉，手中長劍橫削過去，瞬時間南冉眼前金光大盛，常和暴怒之下竟使出了殺傷力驚人，並且是他最為厲害的劍迴風！

此刻常和動了真怒，一心只想擊敗南冉，以證明對方剛剛所說儘是一派胡言，什麼不能傷及屍妖，什麼不能傷及南冉性命，全部拋到九霄雲外。所以這一出手，不但使出他自己最厲害的招式，劍招上更附上了狻猊神通！

一招使出，南冉四周頓時間刮起了金色的劍氣旋風，南冉受困風中，登時覺得自己動作受風壓影響而遲緩了不少。這劍風極為凜冽，南冉迅速環顧四周，但見劍迴風的旋風所刮之處，使得圍在四周的屍妖登時被削得四肢分離，支離破碎。但聽大鴻傳來「哎喲」一聲叫喊，然後低吟聲一轉，圍在二人四周的屍妖立即後退，免得如剛剛那百來個一樣被劍氣殃及。

「還敢瞧向別處！？受死吧！！」

常和怒喝一聲，右手長劍猛地揮出，凜冽的黃金劍氣登時迅速無比地向南冉橫削過去！這劍氣的破風聲既似鳥鳴，又似風嘯，遠處的常先一聽，知道常和用了全力，連忙喊道：「常和！不可！」

可他這一喊終究晚了一步，常和幾近全力的一劍，已經横削劈出。

就在此時，南冉的嘴角勾起了一道好看的弧線。

南冉分心留意著南宮暟的戰況，常先也同樣如此。他見南冉不停激怒常和，本來還想不到對方有何詭計，直到此刻，他靈光一閃，發現了對方的意圖。眼見常和的劍氣已無法收回，常先立馬大聲喝道：「大鴻，指使屍妖伏下！」

「轟隆！！！」

話聲剛落，劍氣的風嘯聲、常和的怒吼聲與突如其來的雷鳴聲同時響起，伴隨紫紅電光再次一眨，南冉頓時消失在常和的眼前！

「！！！」

常和一怔，立即大叫不好，只因他這全力施展的劍氣已經使出，變為向著屍妖群橫削過去，常和這才想起這些屍妖關乎黃帝的大事，當即心底涼了半截。眼看屍妖馬上要被劍氣一分為二時，群屍在大鴻的操控下，在千鈞一髮間齊齊伏下，避過了這劍！

「刷！！！」

黃金劍氣所過之處，不管是民房還是堅硬的石牆，統統被攔腰分為兩截！霎時間，劍氣所劈過的地方如山崩地裂，樓房紛紛坍塌，發出接連巨響，更揚起無數塵土。

就在常和仍在懊惱、大鴻仍在操控屍妖伏下之際，常先依然保持冷靜，一眼關七。他瞥見南冉伴隨著紫電從天而降，落在南宮暟身旁。常先知道南冉只要碰到後者，就可以立即使出神通逃離。於是迅速捏好手印，然後雙手重重一合！

果然，南冉甫一下地，立即向兄長伸出右手。可他的手才去到一半，忽覺身後一陣灼熱難耐，整個人猶如置身火爐之中一般，後背如遭火燒，熱辣辣的極不好受，鼻腔裏更是立即聞到一陣燒焦的氣味。

「這傢伙的反應怎地如此迅速！？」不必多說，背後的灼熱必定來自常先的羲和咒！

到底邊個最快? 常先火攻，南冉雷遁，定係東南出文

errrrr
應該我出文最慢 lollll

最鐘意東南既寫到各方實力相若 又互有制肘

陰險小子

常先係幾醒

張郃咁款--又醒又打得，智將一名

第八十章 - 逃出生天（1）

直至此刻，南冉連續幾次的心思都被常先猜到，他忽然感到這常先不但實力強悍，戰鬥時頭腦更是一直不停運轉，思考對策，對上他實是異常棘手。

甚至南冉覺得，面對常先時，就似是與另外一個自己戰鬥一樣。

南冉深深吸了口氣，搖一搖頭驅散雜念，他咬緊牙關，強忍背後痛楚，然後把手伸得更直，希望能在被擊中之前帶走兄長。但南宮暟卻是神色大變，慌亂地看了看南冉身後，然後猛地搶前一步，以肩膀硬生生把南冉撞得倒在一旁，喊道：「曉弟！小心！」

南冉沒想到南宮暟會如此反應，猝不及防下被應聲撞到，南宮暟話聲未落，南冉耳中已聽到「轟隆！」的一聲巨響。

「！！！」

南冉未待翻身再起，連忙回身瞧去，只見南宮暟立在自己身後，右手已撤走了妖雷訣電劍，雙手同時前推，利用地電網織成的盾牌，竭力抵擋住一條張牙舞爪的火龍！

難怪自己背後瞬間就被燒傷，也難怪南宮暟匆忙奔前替他擋下此招，常先竟在如此短暫的時間內，能結好火龍術的手印！

火龍被南宮暟擋住了第一下衝擊，隨即垂直飛向半空，盤旋一圈後向二人再度俯衝過來。火龍居高臨下，這一下的氣勢比剛才更為威猛，俯衝到一半之時，火龍忽然張開大口，朝南宮暟噴出五個火球。

火龍並無生命，之所以會吐出火球，正是常先同時使出火龍術與五獄真火！

南宮暟也真不愧是南宮家大公子，面對如此強勁的殺招毫不慌亂，雙手一張，手中的電盾立即變大了一倍有餘，只聽「轟隆轟隆」聲不絕於耳，五個火球眨眼間已經擊中電盾。

南宮暟用盡全力抵擋，但終究他的法力與常先有所差距，每個火球擊中電盾時都發出了「喀拉」一記聲響，待他勉力把五個火球全數擋格後，手中的電盾已出現數道清晰可見的裂痕。

但，常先的攻勢還未完結。

火球過後，就是火龍的正面撞擊。

「曉弟！不必管我！快逃！」

南宮暟用盡全力嘶喊，同時再次結印，利用紫電修復盾上的裂痕，要繼續以地雷訣抵擋火龍的衝擊。

但南宮暟法力修為首先就不如九陽升天的常先，而後者又因山海契約而法力暴增，再加上火龍術乃羲和咒之中最為力猛氣雄的一式，當火龍結結實實撞在盾上時，南宮暟被這巨力一推，登時腳下一浮，險些仰天摔倒，即使他用盡全力，想要站穩原地，但雙腿仍不受控地一步一步向後退。

只是幾個呼吸之間，南宮暟盾上又再出現裂痕，而這次的裂痕比適才的還要大上不少，紫電織成的盾牌，就似是裂開的鏡子一般，裂痕如蛛網一般延伸出去，而熾熱的火舌更從裂縫中激烈吐出，朝盾牌後的南宮暟吞噬過去！

只瞬間，南宮暟渾身上下的衣服已同時著火！

從南冉以夔牛神通落到南宮暟身邊，到常先以火龍術阻止南冉，再到南宮暟以地雷訣硬擋常先的法術，說來好像過了很長時間，其實只是幾個呼吸之間的事情。南冉見兄長就快抵擋不住，立即從地上慌忙站起，向南宮暟猛撲過去。

南冉伸手抓向南宮暟後背，正要使用神通前觸碰對方，就能一同御雷而去。只是就在距離南宮暟後背尚有兩步距離時，南冉感到右側破風聲大盛。一陣危機感如芒在背直達他的腦髓，南冉立即停住腳步，順勢向後急躍，就在下一刻，只聽「刷」的一聲清響，一道黃金劍氣就在他身前掠過！

南冉嚇了一跳，循著劍氣來勢望去，常和正雙手持劍站在自己右側！

此時的常和已冷靜過來，若說剛剛的他是一隻衝動暴躁的獅子，此刻沉穩而氣勢凌人，才是萬獸之王的真正風範。此刻常先的火龍把四周照得火紅通亮，常和的黃金劍氣在熊熊烈火之中不易察覺，剛剛就險些殺了南冉一個措手不及，若非後者機警閃避及時，恐怕整條右臂就被對方卸下了。

「噹啷」一聲響，南宮暟的電盾應聲碎裂，南冉臉色大變，眼看兄長轉眼就要被火龍吞噬，他想也不想，立即奮力撲去。

常和見南冉完全不顧安危，把所有弱點暴露在自己面前，此刻正是捕捉他的大好良機。於是長劍勢若奔雷般向前刺出，「劍繪道」的劍氣如天降流星，在空中劃出一道金色的弧線，朝著南冉四肢直奔而去。

南冉豈會不知自己此刻危險至極？但兄長大半個身子已沒入火海，他寧願一賭自己比劍氣更快，也不願眼睜睜看著南宮暟喪身眼前。

可是，他這次卻賭錯了。

他與南宮暟尚有一個人的距離時，四道黃色劍氣已來到他手筋腳筋不足數寸之外。

眼看劍氣下一刻就要沒入南冉四肢之中，他身前忽然閃現出一個四四方方的漆黑缺口，這缺口來得毫無先兆，而眨眼過後，又消失得無影無蹤。

而就在缺口消失後，常先與常和立即相顧駭然。

只因，南冉與南宮暟也在眾人眼前憑空消失了！

這缺口從出現到消失迅速得肉眼難以捕捉，就算是常先二人也只是窺得一瞬，二人面面相覷，臉色同時一變，他們同時想到了什麼，齊聲道：

「䑏疏！！」

「你……為什麼要救我？」

「老子才不是要救你！你別癡心妄想了！老子恨不得把你碎尸萬段，千刀萬剮，為何要救你這個小混蛋！？」

慶安城百里外有一山澗，此刻月色明媚，水中清晰反射著那皎潔明月，岸上滿是鵝卵石，幾顆大石零星坐落在山澗之中。南宮暟被火龍術正面擊中昏了過去，正平躺在岸邊。南冉坐在其中一塊大石上，滿臉疑惑地瞅著眼前二人。

一名紫衣女子坐在另一塊石上，這塊石頭剛好豎立在山澗中間，雙腿悠閒地來回晃動，月色朦朧，潺潺流水，女子嬌俏可人的臉龐更增添一兩分如夢似幻的美感，她一臉似笑非笑地，正看著在澗中來回踱步的男子。

這紫衣女子不是別人，正是紫瓏。

而那男子，就是正操控龍波兒軀體的䑏疏。

適才南冉只差一步就被常和的劍氣所傷，忽然他見到眼前出現一個漆黑缺口，他還沒來得及反應過來，就感到有人拉著自己的手，把他拽進缺口裏。

南冉頓時感到一陣漆黑，雖然目不視物，但仍感到有人拉著自己急速奔跑，拉著他的人速度之快，直把南冉拉得騰飛起來。南冉心念急轉，暗道：「莫非是䑏疏？」想到這裏，他立即否定自己的想法，䑏疏對他痛恨入骨，豈會出手相救？但若非䑏疏，又是何人會迅速至此，能把他如此救了出來？

南冉越想越覺奇怪，但過了不消片刻，答案就呈現在他眼前。

救他的人停了下來，同時南冉眼前一亮，發現自己身處山澗之中。

映入眼簾的除了四周的景色以外，還有被擄走的紫瓏外，還有䑏疏。

那個在不久之前還對自己恨之入骨，想要殺死自己的䑏疏。

連續幾日有文咁好！

點解嘅

因為penana達到3000 like，所以加更~

對，仲有聽日！

第八十章 - 逃出生天（2）

南冉大吃一驚，一時之間沒能反應過來，只見紫瓏一臉輕鬆，雙手掌心朝天放在大腿上，兩手捧著一隻青色小鳥，看到南冉後還臉帶微笑打了個招呼，絲毫不似正被人劫持。南冉轉眼望向䑏疏，只見䑏疏粗暴地把南宮暟放在地上，然後瞄了自己一眼，在山澗中來回踱步，卻不發一言。

南冉被這狀態搞到一頭霧水，於是出言相詢，卻聽到䑏疏如此回答，南冉瞥見紫瓏看著䑏疏似笑非笑，竟似是在嘲笑對方，他撓了撓頭，察言觀色後漸漸有點頭緒，於是放開膽子，收起了警戒，佯裝沉思道：「但……你的確救了我啊。噢！我知道了，你是想救我的大哥！」

紫瓏一怔，她不知南宮暟乃南冉的親人，此刻向南宮暟瞧了瞧，心道：「長得跟八字眼不像欸，他哥哥樣子威武多了。」

䑏疏哼了一聲，怒道：「都說了老子並非救你！南冉你別得寸進尺！」

「那就是你路過把我撿到此處，這樣說該可以了吧？」

「對！老子就是把你撿回來！」

「那小弟感謝你把我撿回來，可以嗎？」說到這裏，南冉收起笑臉，誠懇地微微鞠身，低頭道：「若非是你，剛才小弟的兄長已喪身十一黃子手下，在此謝過。」

䑏疏先是一愣，它與南冉兩次相見都是生死相搏，見對方誠心向他道謝，一時間也不懂反應過來，正訕訕地不知如何應答，紫瓏已在旁邊道：「䑏疏大叔，你就直說罷，你救他是因為有求於他啊。」

「老子上天下地無所不能，豈會求救於這混蛋臭小子！！」

其實紫瓏所說，正是南冉所想。一般人因有事相求而出手相救敵人，定會想盡辦法讓對方心懷感激。但䑏疏並非人類，不善此等手段，才會既不願意承認救了對方，又不趁機說出自己所求之事。

紫瓏沒好氣地歪了歪嘴，便道：「你既不說，那我替你說。」然後轉眼望向南冉，把䑏疏擄走她後發生的一切細細說了一遍。

當聽到常先等人捕捉的並非開明獸而是白澤時，立即面露訝色，心道：「傳說白澤長居東海，想不到竟會為了躲避十一黃子而遠走至崑崙山脈。這十一黃子收集各種神獸，又要平長安滅瓊華，看來他們目的定是為了吞併天下了。」

然後紫瓏又說了手中的小鳥乃是青鸞，更說了原來䑏疏一直想要奪得龍波兒身體，就是為了確認同伴白鵺的安危。她與䑏疏相處了一段時間，已略知對方極要面子，於是在此事上也不細說，只挑重點跟南冉說。

南冉聰明至極，聽一反三，登時會意過來：「原來䑏疏一直掛念同伴安危，所以才時刻想要奪得波兒身子。雖說我們若不封印他，他也沒命見得白鵺，但也總算知道為何他會如此恨我了。」想到這裏，他瞥向䑏疏，看到對方神色複雜地看著自己，心裏面不知想著什麼。

最後，紫瓏說道：「後來我們再次被那兩個十一黃子襲擊，白澤犧牲自己抵擋敵人，讓我倆逃走。由於䑏疏大叔他要找的白鵺早就落入十一黃子手中，我便勸他找你幫忙，所以就有剛剛的事情了。」

南冉默然半晌，對䑏疏道：「䑏疏，一旦神獸進入人體，只有三個結果。一，與宿主氣神合一，成為山海契約，互補長短；二，除非有人以封印術把你抽出，否則絕不能以自身之力逃出；三，就是你如今的處境，你雖奪得波兒的身體，但……」

「氣神不一，終究會爆體而亡嘛！我知道了！！」䑏疏跺了跺腳，不耐煩地回答。南冉點頭道：「你既知道，我也開門見山了。我之前估算，你佔據波兒的身體決不能超過三四個月。你要尋找白鵺，我們大可幫你，但為了波兒安全，你還是先把身子還給波兒。我南冉在此答應你的事，決不食言。」

南冉雖說得真摯，但䑏疏卻仍猶疑不決，他想了一會，說道：「你剛剛說能夠把我抽出，你以前的那個姘……諸葛詩羽，不就是仙霞派弟子麼？她肯定跟你說過如何做到吧？」

南冉明白䑏疏意思，立即搖頭道：「不行，硬把你從波兒體內抽出來的話，宿主會氣血翻騰，精力耗盡而亡。」

䑏疏一聽，頓時臉色一變，當堂語塞。

眾人無話，過了一會，南冉才再緩緩說道：「十一黃子現在正密謀一件大事，若白鵺已經成為他們其中之一，又或是他們的手下，到我們交手時，大可先把他捉住，再想辦法如何不傷人命的情況下把白鵺抽出來。」

䑏疏聞言後精神為之一振，卻又忽然黯然起來。南冉察言觀色，知道他也不願意傷及波兒性命，所以想到就算尋得白鵺，自己也不能再與同伴為鄰，不免黯然神傷。但確實南冉也沒有其他辦法，所以只能歎了口氣，沒有再說下去。

過了一會，䑏疏忽然道：「南冉，你說十一黃子密謀大事，就是剛剛他們所說要殲滅瓊華派？」

紫瓏本來還在與小青鸞把玩，但一聽此言，登時驚得站了起來，大聲道：「什麼？殲滅瓊華派？」

南冉點頭道：「對，我剛才數了一下，慶安城有四名十一黃子，然後剛剛那個三足金烏又說了四個人名，那就是至少八人參與這場戰役。想是他們要一人對付一個瓊華七聖，才會有如此安排。再加上他們帶的手下，我估計這次他們也是傾巢而出。」

䑏疏忽然臉色一寒，道：「那就好了。我還要找他們其中之一好好算賬。」看著南冉狐疑的表情，䑏疏續道：「當年就是『蜚』把白鵺捉住，就算找不到白鵺，我也要把蜚殺了！」

南冉一聽，腦袋立即「嗡」了一聲，登時想起母親死時的情景，他原地怔住了半晌，才顫聲問道：「蜚？」

「依白澤所說，就是三大神牛之一的蜚。」

一道寒意立即從脊髓直達南冉後腦，他多年以來尋找蜚的蹤跡，遍尋不獲後漸漸放下了這個念頭，此刻卻毫無先兆地出現在他面前。南冉不自禁地雙手發抖，過了好一會兒才安定下來。䑏疏也好，紫瓏也好，少有見到南冉如此，二人互視一眼，均有點不知所措。但見南冉神色變換幾下，終於恢復平日的模樣，他先走到岸邊，輕輕拍醒仍在昏迷的南宮暟。

南宮暟悠悠轉醒，他茫然望向四周，一臉不知所而然。南冉也覺難以解釋，於是便道：「大哥，剛才千鈞一髮之際，我的同伴來救了我倆。十一黃子的密謀你剛才也聽到了，你還是趕快回到長安，提醒兩軍小心，要聯手抗敵……」

「與……天水軍聯手？」

「十一黃子塗炭生靈，你是親眼目睹。大哥，你就先別再糾結於兩軍之爭了。」

南宮暟親眼所見屍妖大軍，他也是個能分輕重的人，於是勉力站了起來，遙遙看了看䑏疏與紫瓏，然後目光又放回南冉身上，輕聲道：「曉弟，你不跟我一起去？」見到南冉輕輕搖頭，南宮暟歎了口氣，道：「好，你一切小心。」言罷站了起來，向䑏疏與紫瓏鞠躬行禮，也就轉身離去。

南宮暟離去後，南冉轉過身來，對䑏疏與紫瓏道：「我們也事不宜遲，馬上回去吧。」

超好睇

Penana 仲多人過連登

台灣人多？

唔會~

易水反而台灣人少睇，多數香港人哈哈哈哈

第八十一章 - 常和舊事（1）

激戰過後，慶安城裏回歸屠城後的死寂。

由於這邊城牆經過戰鬥後已殘缺不堪，四處都是泥濘碎石，還有倒下一片的城牆與民房。大鴻先點算適才不慎被常和所傷的屍妖，然後再把剩下的屍妖重新排好方陣，再驅策屍妖前往另一邊城門前安頓。

這裏有整整十一萬屍妖大軍，大鴻馬不停蹄忙了一個多時辰，原地仍有數萬大軍等候他的驅使。

常和一直靜站原地，低頭看著土泥地上的四道劍痕，正是他最後刺向南冉的四招。他站在那裏低著頭一動不動，就如一尊石像般站了一個多時辰。他不停憶起與南冉交手的總總情景，越想越是氣憤，到了後來再難以自抑，胸膛開始不停地高低起伏，重重地呼著大氣。

常和本名劍翔旭，乃劍家門主劍翱天的堂弟，也是劍楓寒的叔叔。劍楓寒小時候曾與他有一面之緣，所以才會覺得此人面熟。

劍翱天與劍翔旭二人年紀輕輕時已四處遊歷，前者武功既高，天生又自帶王者之氣，江湖中人稱劍中之王，頗受人尊敬。相反後者心高氣傲，目中無人，名聲卻比兄長差得遠了。

劍翔旭明明自覺修為不下於兄長，偏偏在外名聲如何都追不上，漸漸心生妒忌。若只是名聲不及那也還好，偏偏每次二人切磋較量，劍翱天都總以些微優勢力壓翔旭，就從這此開始，他對劍翱天漸生芥蒂，兄弟二人開始交惡。

劍翔旭想來想去，終究不明白為何自己事事比不上兄長。而劍翱天自然知道堂弟嫉妒自己，但他是個粗豪漢子，從沒想過要如何開導劍翔旭，只以為時間久了對方就會放下這嫉妒之心。結果，妒意日積月累下終於爆發。

在一次家族較量之中，他忽然迸發出前所未有的殺意，不但用盡全力，更對劍翱天連連重下殺手。同門切磋向來只是點到即止，劍翔旭自知此舉大大犯了門規，但為打敗劍翱天，他已是不擇手段。劍翱天不虞弟弟忽然對自己痛下殺手，一時之間被他打了個險象橫生，其他長老見此，自然不會袖手旁觀，同時出手把劍翔旭制服，但後者還是拼盡力氣逃了出來。

之後劍翔旭獨自行走江湖，幹起了買兇殺人的勾當。以他的武功，要殺的人絕對活不下來，也是如此獲得了劍修羅的外號。而也因為如此的家門不幸，劍翔旭的名字也再沒在劍家中有人提過了。

可就在數年之後，劍翔旭再次敗了，敗在了黃帝手下。

但這次他不但敗得心服口服，更加入了十一黃子，以常和為名。

加入十一黃子後，常和既獲得山海契約後，又日夜精進了他的劍法。他終究希望，能夠不用山海契約，就能親手打敗劍翱天。當他的修為越是精進，就越加自恃無敵，就算是十一黃子之中，也覺得只有縉雲能與他相提並論。

但他今夜與南冉動手，對方不但淡然自若地避開了他所有的招式，更把他狠狠地嘲諷一番，說他連劍楓寒也不如，這下直直戳到常和痛處。

在崑崙山上與劍楓寒相鬥時，常和已隱隱約約覺得自己劍法比對方略遜半籌，所以最後才會老羞成怒使用山海契約。而剛剛被南冉一說，更是不自禁地回憶起年輕時常常被劍翱天擊敗的場景，越打越怒，越怒越亂，才會被南冉騙得以劍迴風劈向屍妖，弄得大鴻一陣手忙腳亂。

待他好不容易冷靜下來，終於逮到機會一雪前恥，卻在最關鍵的時刻被䑏疏救走南冉。此刻的常和氣得無從宣洩，憋著怒氣一個多時辰，去到此刻最終按捺不住，怒喝一聲，長劍猛地朝城牆揮出，只見金光大盛，黃金劍氣呼嘯而過，登時把城牆切成兩半！

「哇！！等等！！常和大哥！哎唷你差點壓倒了我的屍妖！啊！！這條路走不了……唉，要再找一條路了……」

身後的大鴻還不知天高地厚地大聲抱怨，常和正一肚子怒氣，正欲回首怒斥，卻見一道人影擋在面前，定睛一看，正是常先。

常先默默地瞧了常和一眼，輕輕拍拍對方肩膀。常和尚在懊惱之中，用力甩開常先的手，正要對著城牆再劈一劍發洩之際，常先卻伸手按住了他的手腕，道：「不必著怒。」

常先的手如鐵鉗一樣抓住常和的手腕，常和掙脫不得，一開始還想發怒，但他終究年長，漸漸也就冷靜下來，他聽到常先的語調中不帶任何情緒，側頭望去，見得後者已經解開面具，臉上仍是一副平淡如水，似乎到手的南冉如此逃脫，也沒有牽動他半點情緒一樣。

常和知道常先對黃帝異常忠心，按理來說若辦不到黃帝頒下的任務，常先定會窮追不捨，直到完成任務為止。於是常和對常先的反應深感奇怪，好奇心一時間竟蓋過了怒氣，問道：「常先，怎地你一點都不焦急？莫非你有什麼後著？」

常和話沒說完，常先已搖了搖頭，他從懷內取出那個黑色錦囊，交到對方手中，道：「看。」後者疑惑地接過錦囊，取出裏面的信箋，只見上面寫道：

「汝既拆開此錦囊，證明白澤已然捕獲，十一萬屍妖也已齊集。

今縉雲率顓頊少皞臾區會合汝等，在此之前莫輕舉妄動，切記萬分。如今大軍既成，吾等應勢崛起，奪取天下指日可待。瓊華派自命不凡，定不願歸順吾等。待會合縉雲之後，爾等揮軍西進，上崑崙滅瓊華。

其後平定長安，一舉攻下梁國西北，此乃關乎吾等建立華胥國度的頭等大事，需銘記於心。

另，南宮曉此時此刻正藏身屍妖群中，汝佯作要把他擒下，若能捉到，固然是好，若有人救他，大可不必追趕，任南宮曉把消息帶回瓊華便可。」

常和看罷立即明白過來，臉上露出恍然之色，原來常先一早就知道有人會救南冉，所以他才能一直保持冷靜，甚至在常和失控時指使大鴻保護好屍妖大軍。想到此處，常和忽然感到一陣自相形穢，但常先卻看著常和半晌，忽然道：「不必在意。」常和微微一怔，抬首向對方望去，常先也是頓了一頓，正色道：「南宮曉詭計多端，適才是故意氣你。」

常和這才明白自己心思都被常先看在眼裏，他極要面子，心想自己年紀比對方大上一截，不但比對方衝動易怒，此刻更反要對方安慰，立即窘困得老臉一紅。但常先卻不以為意，再次輕拍對方肩膀，道：「若不算上山海契約神通，眾多兄弟之中，只有縉雲兄長能與你相比，所以不必多慮，只要沉著應對，南宮曉絕非你的敵手。」

常先的語調雖仍是冷冰冰，但話中關切之情洋溢於表，常和常先雖非親生兄弟，但二人長久一起行動，加上常先對他向來尊重有加，常和自對這「弟弟」心生好感。在常先的勸說下，常和終於平復過來，他解除面具，默默地拍拍常先的手背，眼光中不但透露出欣賞，還有發自內心的感激。

有阿哥唔要 要埋啲唔知邊度嚟嘅契弟

成班唔理係人定係怪獸都係傲嬌

真係 無啦啦認個契老竇 傻傻哋

十一傲嬌

黃帝可以察看未來？

被人欣賞係一件好重要的事

諗起啲𡃁仔就係咁畀人氹入黑社會

仲諗緊點解今日冇文 原來係星期三

一開始扮fd, 之後露出真面目逼你運貨入火炕

第八十一章 - 常和舊事（2）

此時，大鴻終於安頓好所有的屍妖，朝著二人奔了回來。

常先二人聽得腳步聲，循聲望去，只見大鴻也脫下了面具。他是一個極年輕的外族少年，看上去只有十五六歲，身材不算太高與常先相仿，圓臉粗眉大眼，驟眼看過去就像是個天真無邪的鄰家少年一樣，真想象不到他會心狠手辣得把數以十萬的百姓殺害然後煉成屍妖。

隨著腳步聲越來越近，大鴻奔到二人跟前，他雖忙了一夜，可看上去仍是精神奕奕，雙眼不見絲毫疲憊，在原地蹦蹦跳跳，大叫道：「哎喲！終於安頓好所有屍妖了！！兩位兄長你們知道嗎，要驅策這十一萬的屍妖真的絲毫不易的啊，就只去另外一幢城門，哇！已經花了我接近兩個時辰的時間，別看我現在活蹦亂跳的，其實我累壞了啊！若我不說說話，我立即就可以倒下睡覺了。」他一邊滔滔不絕，一邊看著四周的一片狼藉，由衷讚賞道：「常和大哥你真的好厲害欸，這兩劍當真可怕得很，若非常先大哥提醒及時，恐怕就損失慘重了。」

一開始聽到大鴻的喋喋不休，常和與常先相視而笑，聽得後來，常和想起自己受南冉所激，差點就壞了父親大事，不免自責。常先看在眼裏，立即朝大鴻打眼色著他別說下去，豈知大鴻年少，看不懂他眼神含義，笑咧咧地續道：「雖是損失了一點，可是不怕不怕，明天我再出去一趟就好了。」

幸虧大鴻說得輕鬆，才稍稍減少了常和的愧疚，常和立即問道：「你要選一個縣城動手嗎？我可以陪你前去。」說到最後，常和想起他一向與常先共同行動，立即瞧向對方，似是征求對方意見。

大鴻擺了擺手，笑道：「不用不用，這事情容易至極，剛才也只損失了也不過幾百隻，我只需去之前的小鎮，應該還有符合要求的屍體。就算沒有，我也可以去一趟長安前線，就算再沒有，隨意找個小鎮殺一兩百人，也是容易的事情，這就不必勞煩常和大哥喇。再加上常和大哥的劍法凌厲無匹，我怕你隨手兩劍，那些人就支離破碎，那弄不成屍妖了啊！」

常和怫然不悅，傲然道：「要普通方式殺人，我也能做到。」

常先明白常和想要將功抵過，但他思慮周全得多，低頭思索半晌，說道：「常和，屍妖之事，大鴻自有分寸，你不必多慮。反倒有另外一件大事，需得要你幫忙。」

常和立即瞧向對方，常先續道：「南宮曉雖被救走，但此人狡猾至極，難免他會一個回馬槍再次回來。所以守護慶安的事，還是需要交托在你的手上。」

大鴻問道：「可他千辛萬苦才成功逃離，何以常先兄長會覺得他會回來？」

常和默然半晌，淡淡然道：「在崑崙山上遇到的兩名女子，應該就是荊楚之女，所以風后才會忽然神不守舍。我觀察他們表現似要抓住風后，以風后如今狀態，怕是誰也敵不過，所以就只能勞煩常和兄長了。」

常和聞言後雙目陡然一亮，胸膛挺了挺，寒聲道：「你大可放心。若他還敢來，我定要他再走不了。」

大鴻又問道：「常先兄長，你讓常和兄長守城，那你呢？父親還另有任務給你嗎？」

常先微微搖頭，道：「並非父親有任務交托與我，只是我想諸多弟兄此刻既在路上，應該莫約十數日便會來到。進攻瓊華一事事不宜遲，我想在這段日子裏先摸清此處地形，確保進軍路上暢通無阻，才會萬無一失。」

常先年紀雖輕，但處事之穩重於眾黃子中不出其右，聽得他這一番話，常和連連點頭，由心底裏明白為何黃帝對常先委以重任。大鴻的崇拜之情更是洋溢於表，他想了想，忽然興沖沖地原地跳了起來，雙目發亮大聲道：「常先兄長，你既要去探路，我正好可以跟你順道一起走啊！」

常先想也不想，立即搖頭道：「不必，我一人即可。」

「哎唷為什麼啊？？」大鴻苦苦哀求道：「常先大哥，我一路上可以做牛做馬，任勞任怨，你說向東我必然不敢向西，你說上山我必然不敢下海，你就讓我一路上跟著你吧！」

大鴻雙手合十放在頭頂，半鞠著身地連珠炮發口沫橫飛，滑稽的樣子連向來嚴肅的常和也忍俊不禁。但常先卻一如既往地平靜，幾是毫無表情地再次搖頭，決斷地道：「不必，我一人即可。」

大鴻懊惱地大叫一聲，正欲再說，常和連劍帶鞘如耍棍子一般用力打在大鴻的屁股上。大鴻吃痛跳了起來，哭喪著臉回頭看著常和，扁著嘴巴道：「常和兄長，連你也不替我美言幾句嗎？你美言幾句常先兄長就會帶上我了。」

常和沒好氣地笑了出來，劍鞘大力敲在大鴻頭上，笑罵道：「常先他性好寧靜，若把你這大嘴巴帶上，他豈不煩死？」

大鴻立即裝作閉緊嘴巴，再次雙眼發光地看著常先，道：「常先兄長，你要我安靜我也能……」說到一半，常先橫了他一眼，大鴻立即打了個突，似是隱隱約約感受到對方的不耐，登時不敢再造次下去。

待大鴻安靜下來，常先才徐徐說道：「大鴻，慶安城附近地形你該了然於胸，我也不花時間探察此帶，你回頭給我畫一幅詳細地圖，不得有誤。」

常先說得決絕，大鴻再也違拗不過，只能囁囁嚅嚅地低頭不語，默默點頭答允。常先轉眼瞧向常和，道：「兄長，慶安城拜託你了。」他不計較常和此前犯下的錯誤，反而委以重任，使得常和內心一陣感觸，他用力一拍胸膛，重重地道：「放心。」

常先轉身離去，沒走了多少步，大鴻忽然抬頭大聲叫道：「常先兄長！」常先止步回首，大鴻咧嘴笑道：「放心。你交託我的任務，我會辦得妥當！」

大鴻以為常先會如常冷冰冰地點點頭就算，豈知對方竟嘴角一牽，這笑容在一向面如寒霜的臉上出現，霎時如春風撲面，大鴻登時怔住不懂反應。

常先慢慢收起笑容，道：「拜託你了。」言罷再次轉身，這次再無回頭，就此離去。

常先好型

帥氣小先先

先仔係女人嘅話一定係娘娘嚟